[{"id": "205513", "title": "La planificaci\u00f3n de instalaciones deportivas municipales. Los planes locales", "description": "<p>\tLa aprobaci\u00f3n en 2018 del Plan Director de Instalaciones y Equipamientos Deportivos de Andaluc\u00eda (PDIEDA) supone un nuevo marco de referencia para la planificaci\u00f3n de las instalaciones deportivas en Andaluc\u00eda y obliga a las corporaciones locales (diputaciones y ayuntamientos) a renovar los planes redactados con el anterior Plan Director.</p><p>\tPara iniciar este proceso de actualizaci\u00f3n es necesario que los responsables t\u00e9cnicos locales conozcan con detalle el nuevo PDIEDA y las consecuencias que tendr\u00e1 este plan para la redacci\u00f3n de los planes locales de instalaciones y equipamientos durante los pr\u00f3ximos meses.</p><p>\tEste taller se desarrolla con el fin principal de formar e informar de las novedades normativas que determina el PDIEDA y c\u00f3mo afectar\u00e1n a los planes locales, tanto a los vigentes como a los que est\u00e1n pendientes de redacci\u00f3n.\u00a0</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad: </strong>202019</p><p>\t<strong>Lugar:</strong> modalidad online</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong><br />\tPersonal directivo y t\u00e9cnicos de patronatos y \u00e1reas de deporte</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong><br />\tPrecio: gratuito<br />\tN\u00famero plazas: 500<br />\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 13 de octubre de 2020 inclusive</p><p>\t<strong>Muy importante</strong>: la modalidad ser\u00e1 presencial siempre que lo permitan las circunstancias debidas a la alerta sanitaria. En caso de que dichas circunstancias nos obliguen a cambiar a modalidad online, las fechas y los horarios ser\u00e1n los mismos, exceptuando el plazo de inscripci\u00f3n, que se ampliar\u00e1 hasta 5 d\u00edas antes de la fecha de celebraci\u00f3n de la actividad.</p><p>\t<strong>Datos de contacto</strong><br /><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es%C2%A0\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\u00a0</a><br />\t\u00a0</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-10-15", "end_date_registration": "2020-10-15"}], "schedule": null, "address": "", "location": "Granada", "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "172412", "image_url": "/sites/default/files/2020-10/202019_planificacion_instalaciones_deportivas_municipales_portada.png"}], "image": "202019_planificacion_instalaciones_deportivas_municipales_portada.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n ", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202019_planificacion_instalaciones_dep_municipales.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}]}, {"id": "205516", "title": "La inclusi\u00f3n de personas con discapacidad en el deporte", "description": "<p>\tEl deporte inclusivo ha experimentado un notable desarrollo durante la \u00faltima d\u00e9cada, habiendo sido declarado Acontecimiento de Excepcional Inter\u00e9s P\u00fablico por el Consejo Superior de Deportes. Tambi\u00e9n ha sido tratado como un \u00e1mbito de actuaci\u00f3n prioritario en el pre\u00e1mbulo del borrador de la nueva Ley del Deporte en Espa\u00f1a.</p><p>\tEste curso ofrece una mirada cr\u00edtica y actual sobre los retos a los que se enfrenta el deporte inclusivo para calar a nivel social, cuestionando determinadas estructuras organizativas, estructurales y legislativas actuales. Para ello se presentan una serie de contenidos que abordan su fomento e implantaci\u00f3n desde la perspectiva de la gesti\u00f3n, de la persona con discapacidad y el resto de los agentes, o del contexto donde se realiza la actividad deportiva.\u00a0</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad:</strong> 202018</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong><br />\tDeportistas con discapacidad, t\u00e9cnicos deportivos, entidades deportivas y clubes</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong><br />\tPrecio: gratuito<br />\tN\u00famero plazas: 50<br />\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 9 de septiembre de 2020 inclusive</p><p>\t<strong>Muy importante:</strong> la modalidad ser\u00e1 presencial siempre que lo permitan las circunstancias debidas a la alerta sanitaria. En caso de que dichas circunstancias nos obliguen a cambiar a modalidad online, las fechas y los horarios ser\u00e1n los mismos, exceptuando el plazo de inscripci\u00f3n, que se ampliar\u00e1 hasta 5 d\u00edas antes de la fecha de celebraci\u00f3n de la actividad.<br />\t\u00a0</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-10-09", "end_date_registration": "2020-10-10"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\u00a0</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "214951", "image_url": "/sites/default/files/2020-08/202018_triptico_inclusion_personas_discapacidad_deporte_portada_1.png"}], "image": "202018_triptico_inclusion_personas_discapacidad_deporte_portada.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202018_inclusion_personas_discapacidad_deporte.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}]}, {"id": "205519", "title": "Gesti\u00f3n de un club de eSport", "description": "<p>\tSe explicar\u00e1 la estructura de un equipo de eSport, as\u00ed como su liderazgo y necesidades econ\u00f3micas y de financiaci\u00f3n. Otros temas que se van a tratar son las instalaciones y sus requerimientos, cuestiones legales y gesti\u00f3n, as\u00ed como la comunicaci\u00f3n de un equipo en los diferentes medios.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad:</strong> 202020<br /><strong>Modalidad:</strong>\u00a0<em>online</em></p><p>\t<strong>Destinatarios</strong><br />\tGestores del deporte, personal t\u00e9cnico y directivo de entidades y organizaciones deportivas</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong><br />\tPrecio: gratuito<br />\tN\u00famero plazas: 500<br />\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 13\u00a0de octubre\u00a0de 2020 inclusive</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-10-15", "end_date_registration": "2020-10-16"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "429714", "image_url": "/sites/default/files/2020-10/202020_gestion_club_esport_portada.png"}], "image": "202020_gestion_club_esport_portada.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202020_gestion_club_esports.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}]}, {"id": "205531", "title": "Mantenimiento de c\u00e9spedes: f\u00fatbol, golf, p\u00e1del, hockey", "description": "<p>\t<br />\tEl deporte est\u00e1 inmerso en continuos cambios y transformaciones de diferente \u00edndole, como la aparici\u00f3n de nuevas modalidades deportivas o modernos sistemas de entrenamiento, as\u00ed como equipamientos y pavimentos donde se practica.</p><p>\tEste curso de mantenimiento de c\u00e9spedes deportivos (naturales, artificiales y mixtos) pretende mostrar las claves necesarias para que el profesional pueda conocer los diferentes tipos de c\u00e9spedes existentes en el mercado, decidir cu\u00e1l se adapta a sus necesidades, as\u00ed como conocer las caracter\u00edsticas requeridas por los deportes que lo utilizan.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad: </strong>202022</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong><br />\tPersonal directivo, t\u00e9cnico y de mantenimiento de entidades y organizaciones deportivas<br />\tGestores deportivos<br />\tT\u00e9cnicos de mantenimiento de instalaciones deportivas<br />\tPersonas con posgrados relacionados con la direcci\u00f3n y gesti\u00f3n deportiva<br />\tPersonas que tengan o cursen estudios relacionados con la materia</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong><br />\tPrecio: gratuito<br />\tN\u00famero plazas: 50<br />\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 28 de septiembre de 2020 inclusive</p><p>\t<strong>Muy importante:</strong> la modalidad ser\u00e1 presencial siempre que lo permitan las circunstancias debidas a la alerta sanitaria. En caso de que dichas circunstancias nos obliguen a cambiar a modalidad online, las fechas y los horarios ser\u00e1n los mismos, exceptuando el plazo de inscripci\u00f3n, que se ampliar\u00e1 hasta 5 d\u00edas antes de la fecha de celebraci\u00f3n de la actividad.<br />\t\u00a0</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-10-28", "end_date_registration": "2020-10-28"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\u00a0</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "202100", "image_url": "/sites/default/files/2020-10/202022_mantenimiento_cespedes_portada.png"}], "image": "202022_mantenimiento_cespedes_portada.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202022_mantenimiento_cespedes_futbol_golf_hockey_padel.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}]}, {"id": "210427", "title": "Carmen Laff\u00f3n. El estudio de la calle de Sanl\u00facar de Barrameda (hasta el 28/02/21)", "description": "<p>\tLa exposici\u00f3n re\u00fane una selecci\u00f3n de 22 obras de diferentes formatos y t\u00e9cnicas, tanto pinturas\u00a0como esculturas realizadas en t\u00e9cnicas diversas, que muestran dos tem\u00e1ticas diferentes, paisajes\u00a0urbanos de Sanl\u00facar y bodegones. Se trata de obras que tienen en com\u00fan el haber sido realizadas en el primer estudio que la artista ocup\u00f3 en la calle Bolsa de Sanl\u00facar de Barrameda, lugar\u00a0donde la artista se\u00a0forja en una tem\u00e1tica y una sensibilidad que perdurar\u00e1 en sus lienzos a lo largo de los a\u00f1os.\u00a0</p><p>\tMediados los a\u00f1os setenta, un familiar pon\u00eda a su disposici\u00f3n un recinto en la azotea de una gran casa en la calle Bolsa. Antiguo lavadero, la habitaci\u00f3n, ahora, guardaba esas cosas que estorban pero son \u00fatiles (o pueden serlo): puertas desechadas de madera solvente, borriquetes precisos para pintar los altos techos, cajas de vino\u00bf Carmen Laff\u00f3n convirti\u00f3 todo aquello en muebles para un lugar donde pod\u00eda leer, escribir y desde luego dibujar y pintar. All\u00ed pas\u00f3 muchos d\u00edas, visitada por la luz de la ciudad y tambi\u00e9n por vendavales que la obligaban a idear sistemas para fijar los lienzos al muro. La generosa familia no la olvidaba adem\u00e1s a la hora del caf\u00e9 (o el t\u00e9) de media tarde.\u00a0</p><p>\tDesde ese estudio pinta Carmen Laff\u00f3n vistas de Sanl\u00facar de Barrameda. Siendo muy joven ya hab\u00eda hecho un sucinto paisaje desde aquella atalaya. Ahora traza cuidadas vistas que se extienden desde la Calzada de la Infanta hasta Bajo de Gu\u00eda, tocadas siempre por una huella de humedad (anticipo de los paisajes del Coto Do\u00f1ana) que hace pensar en los ecos de la laguna, siempre vivos en la pintura veneciana.<br />\tOcurr\u00eda esto en 1975 y m\u00e1s tarde, en 1987, vuelve a ese lugar para recoger los perfiles de las araucarias de Sanl\u00facar.\u00a0</p><p>\tCasi veinte a\u00f1os despu\u00e9s sus familiares deciden vender la casa y como suponen que ser\u00e1\u00a0 derribada, avisan a Carmen Laff\u00f3n para que recoja cuanto pudiera tener a\u00fan en el antiguo estudio. Nada se hab\u00eda alterado en \u00e9l durante ese tiempo. No consta que la artista retirara alg\u00fan objeto olvidado pero s\u00ed quiso elaborar y conservar su memoria. Lo hace con esculturas y grandes dibujos, t\u00e9cnicamente novedosos, que recuerdan rincones para la lectura o el dibujo, soportes para mantener los lienzos al abrigo de las corrientes de aire, repisas improvisadas para ordenar pinceles, pigmentos, l\u00e1pices. Surge as\u00ed el proyecto El estudio de la calle Bolsa, completado con un \u00f3leo de la ventana desde la que quiz\u00e1 pintara los paisajes antes citados.</p><p>\tEl estudio es para un pintor la prolongaci\u00f3n de su cuerpo inteligente: lugar de retiro y concentraci\u00f3n que poco a poco van amueblando los cuadros y dibujos all\u00ed realizados y las ideas all\u00ed nacidas que, como liviano tapiz, cubre paredes, mesas y rincones, d\u00e1ndoles un relieve del que hasta entonces carec\u00edan.\u00a0</p><p>\tExposici\u00f3n organizada por la Consejer\u00eda de Cultura y Patrimonio de la Junta de Andaluc\u00eda y comisariada por Juan Bosco D\u00edaz-Urmeneta.</p><p>\t<a href=\"http://www.museosdeandalucia.es/web/museodebellasartesdesevilla/actualidad/-/asset_publisher/PRW5QMnQDhn2/content/carmen-laffon-el-estudio-de-la-calle-bolsa-de-sanlucar-de-barrameda?redirect=%2Fweb%2Fmuseodebellasartesdesevilla&#38.inheritRedirect=true\">M\u00e1s informaci\u00f3n</a></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-10-01", "end_date_registration": "2021-02-28"}], "schedule": "De martes a domingo, de 9 a 15 horas.", "address": "<p>\tSala de exposiciones temporales del Museo de Bellas Artes de Sevilla.\u00a0Plaza del Museo 9.41001 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": " 0 \u20ac", "organizers": "Museo de Bellas Artes de Sevilla", "collaborators": null, "contact": "<p>\tPara m\u00e1s informaci\u00f3n www.museodebellasartesdesevilla.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "596408", "image_url": "/sites/default/files/2021-04/agenda consejer\u00eda.jpg"}], "image": "agenda consejer\u00eda.jpg"}], "matter": "Pintura", "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Museos y espacios culturales de Andaluc\u00eda"}, {"themes": "Museos, conjuntos y enclaves"}], "coordinates": [{"longitude": "234450.4107080980 ", "latitude": "4142648.1531737550 "}]}, {"id": "227530", "title": "La innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el deporte", "description": "<p>\tEs absolutamente cierto que la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica es una realidad y para muchos de nosotros es una realidad que nos est\u00e1 superando, pues todo avanza tan r\u00e1pido que nos da la sensaci\u00f3n de que no damos abasto ni de que somos capaces de comprender, incluso muchos de los t\u00e9rminos que hoy por hoy parecen estar tan de moda: <em>blockchain </em>(cadena de bloques), <em>business intelligence</em>, etc.\u00a0</p><p>\tPor lo que nuestra motivaci\u00f3n est\u00e1 en desarrollar unas exposiciones muy claras, orientadas a la mayor\u00eda de personas que, a pesar de tener ciertos conocimientos, se sienten como peces fuera del agua. Y orientadas adem\u00e1s al sector deportivo. incluso nos permitimos ser m\u00e1s concisos: queremos hablar sobre novedades tecnol\u00f3gicas concretas y sus aplicaciones para los ayuntamientos, clubes y federaciones y para los gimnasios. Queremos aportar y presentar soluciones tecnol\u00f3gicas para el fan, los deportistas y la gesti\u00f3n.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202101</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tDirectivos del sector deportivo (directores generales, directores deportivos, directores de marketing, directores de IT, etc.), tanto de entidades como de organizaciones deportivas p\u00fablicas y privadas</li>\t<li>\t\tEstudiantes de los \u00faltimos cursos de Administraci\u00f3n de Empresas, Derecho, Econom\u00eda y Ciencias del Deporte</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnicos deportivos</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 7 de febrero de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-02-15", "end_date_registration": "2021-02-17"}], "schedule": null, "address": "<p>\tOnline</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<font size=\"2\"><a href=\"mailto:mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></font></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "961504", "image_url": "/sites/default/files/2020-12/202101_portada_web.png"}], "image": "202101_portada_web.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/2021_innnovacion_tecnologica_deporte.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}]}, {"id": "228985", "title": "Concierto Brassarquia", "description": "<p>\tPrograma 5 del ciclo de conciertos que se celebran un domingo de cada mes en el patio del Museo de M\u00e1laga en colaboraci\u00f3n con la Orquesta Filarm\u00f3nica de M\u00e1laga</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-01-10", "end_date_registration": "2021-01-10"}], "schedule": "12", "address": "<p>\tMuseo de M\u00e1laga</p><p>\tPalacio de la Aduana</p><p>\t29015 M\u00e1laga</p>", "location": "Malaga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "Museo de M\u00e1laga y Orquesta Filarm\u00f3nica de M\u00e1laga", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1955825", "image_url": "/sites/default/files/2021-02/foto patio.png"}], "image": "foto patio.png"}], "matter": null}, {"id": "232441", "title": "Novedades en fan engagement", "description": "<p>\tEste taller pretende ofrecer una actualizaci\u00f3n y puesta al d\u00eda de los conocimientos y las buenas pr\u00e1cticas del <em>fan engagement</em>. La relaci\u00f3n del deporte con sus fans se ha transformado r\u00e1pida y profundamente con la revoluci\u00f3n digital. Esta transformaci\u00f3n ha impulsado nuevos paradigmas, nuevas tecnolog\u00edas, nuevas apps, nuevas maneras de usar las redes sociales, nuevas formas de consumir contenidos y nuevas herramientas digitales. Es vital para los profesionales de la gesti\u00f3n deportiva estar al d\u00eda de la evoluci\u00f3n del <em>fan engagement</em> para mantener vibrante, fresca y relevante la relaci\u00f3n con sus seguidores.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202103</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tDirectivos y profesionales con responsabilidades organizativas.</li>\t<li>\t\tGraduados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte.</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnicos deportivos que aspiren a ocupar puestos directivos en entidades y empresas relacionadas con el deporte.</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 100</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 15 de febrero de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-02-23", "end_date_registration": "2021-02-23"}], "schedule": null, "address": "<p>\tOnline</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<font size=\"2\"><a href=\"mailto:mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></font></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "573874", "image_url": "/sites/default/files/2021-01/202103_iad_triptico_portada_web.png"}], "image": "202103_iad_triptico_portada_web.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202103_novedades_fan_engagement.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}]}, {"id": "234367", "title": "Gesti\u00f3n de eventos deportivos no profesionales", "description": "<p>\tSe consideran eventos deportivos (seg\u00fan la Ley del Deporte de Andaluc\u00eda) aquellas manifestaciones o espect\u00e1culos de deporte de cualquier \u00e1mbito territorial que se celebren en la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda y se organicen con una finalidad competitiva o de ocio en instalaciones deportivas convencionales o no, y en los que exista afluencia de espectadores y difusi\u00f3n a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n.</p><p>\tLas Administraciones p\u00fablicas adoptar\u00e1n las medidas oportunas para el fomento de los eventos deportivos como elemento de difusi\u00f3n del deporte y dinamizador de la econom\u00eda, as\u00ed como a trav\u00e9s de la organizaci\u00f3n de eventos propios.</p><p>\tCon la celebraci\u00f3n de estas jornadas se pretende dotar de un fundamento te\u00f3rico para la organizaci\u00f3n de eventos deportivos en Andaluc\u00eda, as\u00ed como de ejemplos pr\u00e1cticos que permitan ver el traslado de la teor\u00eda a la pr\u00e1ctica en este \u00e1mbito.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad:</strong> 202108</p><p>\t<strong>Destinatarios:</strong> Organizadores de eventos y actividades deportivas populares</p><h2>\tINSCRIPCIONES</h2><p>\t<strong>N\u00famero plazas:</strong> 500</p><p>\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n: </strong>hasta el 7 de marzo de 2021 inclusive</p><p>\t<strong>Precio:</strong>\u00a0Gratuito</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-03-15", "end_date_registration": "2021-02-17"}], "schedule": null, "address": "<p>\tOnline</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "401656", "image_url": "/sites/default/files/2021-02/202108_portada_web.png"}], "image": "202108_portada_web.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202108_gestion_eventos_deportivos_no_profesionales.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "234370", "title": "Funcionamiento de los medios de comunicaci\u00f3n deportivos", "description": "<p>\tLos medios de comunicaci\u00f3n deportivos han evolucionado al mismo ritmo que las nuevas tecnolog\u00edas. Los profesionales que componen las diferentes redacciones necesitan tener conocimientos muy amplios de las diferentes herramientas que se utilizan actualmente para hacer llegar la informaci\u00f3n al p\u00fablico. En este curso se pretende que reconocidos periodistas deportivos, que ocupan puestos de responsabilidad en sus respectivos medios, analicen y expliquen qu\u00e9 caracter\u00edsticas o preparaci\u00f3n requieren a la hora de escoger el equipo de trabajo que compone su redacci\u00f3n.</p><p>\tA pesar de las dificultades por las que atraviesa la profesi\u00f3n de periodista deportivo, queremos ampliar el abanico de salidas laborales m\u00e1s all\u00e1 de los medios tradicionales, como por ejemplo, gabinetes de comunicaci\u00f3n de empresas, redes sociales o webs. Por este motivo el curso est\u00e1 dirigido especialmente a estudiantes universitarios de periodismo o comunicaci\u00f3n audiovisual, licenciados que estudien un m\u00e1ster, e incluso periodistas que est\u00e9n en b\u00fasqueda activa de trabajo o que quieran conocer c\u00f3mo funcionan las redacciones de algunos de los medios de comunicaci\u00f3n deportivos m\u00e1s importantes de nuestro pa\u00eds.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad:</strong> 202109</p><p>\t<strong>Destinatarios: </strong>Estudiantes de Periodismo, Comunicaci\u00f3n Audiovisual o m\u00e1ster y Periodistas licenciados</p><h2>\tINSCRIPCIONES</h2><p>\t<strong>N\u00famero plazas:</strong> 500</p><p>\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n:</strong> hasta el 14 de marzo de 2021 inclusive</p><p>\t<strong>Precio:</strong> gratuito</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-03-22", "end_date_registration": "2021-03-22"}], "schedule": null, "address": "<p>\tOnline</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "639735", "image_url": "/sites/default/files/2021-03/202109_portada_web.png"}], "image": "202109_portada_web.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202109_funcionamiento_medios_comunicacion_deportivos.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "235864", "title": "\u00bfSon deporte los eSports?", "description": "<p>\tFormaci\u00f3n espec\u00edfica dedicada a tratar la diferencia entre los deportes y los <em>eSports</em> desde distintas dimensiones: psicofisiol\u00f3gica, legal y organizativa. Este curso representa una excelente oportunidad para aquellos profesionales o estudiantes de diferentes \u00e1reas, particularmente actividad f\u00edsica y del deporte, psicolog\u00eda, derecho, econom\u00eda o gesti\u00f3n deportiva, para profundizar en el mundo de los <em>eSports</em> que ha tenido en los \u00faltimos a\u00f1os una expansi\u00f3n sin precedentes, especialmente entre el p\u00fablico m\u00e1s joven.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202105</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><p>\tProfesionales o estudiantes de diferentes \u00e1reas, particularmente los de actividad f\u00edsica y del deporte, psicolog\u00eda, derecho, econom\u00eda o gesti\u00f3n deportiva</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 24 de febrero inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-03-04", "end_date_registration": "2021-03-04"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "492874", "image_url": "/sites/default/files/2021-02/202105_portada_web.png"}], "image": "202105_portada_web.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202105_son_deporte_eSports.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}]}, {"id": "237439", "title": "An\u00e1lisis de datos y big data en el deporte", "description": "<p>\tLa implementaci\u00f3n de soluciones de an\u00e1lisis de datos mediante <em>business intelligence</em> o <em>big data</em> en deporte deben ajustarse a las caracter\u00edsticas espec\u00edficas de las \u00e1reas a aplicar. En este sentido se mostrar\u00e1n ejemplos de buenas pr\u00e1cticas desarrolladas en los \u00e1mbitos de gesti\u00f3n, rendimiento y salud deportivos.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202110</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tT\u00e9cnicos deportivos</li>\t<li>\t\tGestores de instalaciones y/o entidades deportivas</li>\t<li>\t\tAnalistas de datos deportivos, analistas de datos relacionados con registros de salud y deporte</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 16 de marzo de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-03-24", "end_date_registration": "2021-03-26"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "420092", "image_url": "/sites/default/files/2021-02/202110_portada_web.png"}], "image": "202110_portada_web.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202110_analisis_datos_big_data_dxt.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "237760", "title": "Narrador Oral Pedro Mantero: Cuentos de tradici\u00f3n oral en Andaluc\u00eda", "description": "<p>\tCuentos\u00a0virtuales en nuestro canal de Youtube con\u00a0Pedro Mantero (Compa\u00f1\u00eda del Medio Real)</p><p>\tDurante la semana del\u00a0viernes 26 de febrero al jueves 4 de marzo, ofrecemos la posibilidad a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as, que vean en nuestro canal de Youtube (https://www.youtube.com/user/bphuelva), junto a sus papas y mamas, los cuentos que ha grabado para nosotros el narrador Pedro Mantero, inspirados en la tradici\u00f3n oral de nuestra tierra, Andaluc\u00eda.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-02-26", "end_date_registration": "2021-03-04"}], "schedule": null, "address": "<p>\t\u00a0Canal en Youtube:\u00a0<a href=\"https://www.youtube.com/user/bphuelva\">https://www.youtube.com/user/bphuelva</a></p>", "location": "Huelva", "province": [{"province": "Huelva"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "Biblioteca P\u00fablica de Huelva", "collaborators": null, "contact": "<p>\tTel\u00e9fono: 959 650 397</p><p>\tCorreo electr\u00f3nico: informacion.bp.hu.ccul@juntadeandalucia.es</p><p>\tTipo de V\u00ednculo: E-mail</p><p>\tDirecci\u00f3n de E-mail: <a href=\"mailto:informacion.bp.hu.ccul@juntadeandalucia.es\">informacion.bp.hu.ccul@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "92699", "image_url": "/sites/default/files/2021-03/Pedro Mantero.png"}], "image": "Pedro Mantero.png"}], "matter": ["Biblioteca", "Lectura", "Infantil"], "themes": [{"themes": "Bibliotecas y lectura"}, {"themes": "Cultura, ocio y deporte"}, {"themes": "Bibliotecas y centros de documentaci\u00f3n"}, {"themes": "Libro y lectura"}], "coordinates": [{"longitude": "149771.119977307\t0 ", "latitude": "4130399.1929371120 "}]}, {"id": "237934", "title": "Exposici\u00f3n \"Las joyas de la Amarguilla. Un nuevo tesoro andalus\u00ed en el Museo Arqueol\u00f3gico de C\u00f3rdoba\"", "description": "<p>\tEl Tesoro de la Amarguilla es un excepcional hallazgo del sur de la provincia de C\u00f3rdoba, en t\u00e9rmino municipal de Baena. Se compone de un conjunto de joyas andalus\u00edes del siglo X formado por 98 piezas de oro, plata y plata sobredorada - de muy diferente naturaleza y entidad -, 14 cuentas de piedras duras -cuarzo y cristal de roca-, 4 cuentas cil\u00edndricas de coral rosa, 31 cuentas cil\u00edndricas de pasta de vidrio de distintos colores y 476 alj\u00f3fares.</p><p>\tLa magnitud de estas cifras da idea por s\u00ed sola de la importancia del tesorillo, posiblemente fruto de un ocultamiento en los a\u00f1os siguientes al fin del Califato Omeya, en el siglo XI. Su abundancia, adem\u00e1s, es pareja a la calidad y buen estado en general de las joyas que han sido sometidas a un exhaustivo proceso de limpieza.</p><p>\tEsta exposici\u00f3n, fruto del estudio del Museo Arqueol\u00f3gico de C\u00f3rdoba, presenta por primera vez este tesoro y viene a poner de relieve la importancia de este conjunto que ya forma parte de los 16 tesoros conocidos de joyas andalus\u00edes, pero que por su cantidad, calidad y rareza supera a los anteriores.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-02-25", "end_date_registration": "2021-06-06"}], "schedule": "Consultar en la p\u00e1gina web del museo", "address": "<p>\tMuseo Arqueol\u00f3gico de C\u00f3rdoba. Plaza de Jer\u00f3nimo P\u00e1ez, 7 14003 C\u00f3rdoba</p>", "location": "C\u00f3rdoba", "province": [{"province": "C\u00f3rdoba"}], "cost": null, "organizers": "Museo Arqueol\u00f3gico de C\u00f3rdoba. Consejer\u00eda de Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico. Junta de Andaluc\u00eda.", "collaborators": null, "contact": "<p>\tPara m\u00e1s informaci\u00f3n contactar en el correo electr\u00f3nico: <a href=\"mailto:museoarqueologicocordoba.ccul@juntadeandalucia.es?subject=Exposici%C3%B3n%20Tesoro%20de%20la%20Amarguilla\">museoarqueologicocordoba.ccul@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "81984", "image_url": "/sites/default/files/2021-02/agendacultural_expo_amarguilla.jpg"}], "image": "agendacultural_expo_amarguilla.jpg"}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": "343640.8345014030 ", "latitude": "4194156.8208246940 "}]}, {"id": "238414", "title": "Especialista en deporte adaptado e inclusivo", "description": "<p>\tDesde hace m\u00e1s de una d\u00e9cada, el deporte adaptado e inclusivo est\u00e1 avanzando constantemente en nuestra sociedad. Su contribuci\u00f3n a la consecuci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s inclusiva es de vital importancia, ya que el deporte es un elemento vertebrador de la sociedad. Es necesario continuar con la formaci\u00f3n en esta materia con el fin de poder avanzar al ritmo de los cambios que reclama la sociedad.</p><p>\tEste curso desea profundizar en los fundamentos de los que se componen los diferentes deportes para personas con discapacidad, a trav\u00e9s de diferentes federaciones y de reconocidos expertos en este \u00e1mbito.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202111</p><p>\t<strong>Modalidad semipresencial</strong>:</p><ul><li>\t\tSesiones <em>online</em>: 5, 6, 7 y 8 de abril</li>\t<li>\t\tSesiones presenciales: 9 y 10 de abril</li></ul><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tDeportistas con discapacidad</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnicos deportivos</li>\t<li>\t\tEntidades deportivas, clubes y en general, personas interesadas en este \u00e1mbito</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 50</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 17 de marzo de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-04-05", "end_date_registration": "2021-04-10"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em> y sesiones presenciales en:</p><p>\tInstituto Andaluz del Deporte<br />\tAvda. Santa Rosa de Lima 5<br />\t29007 M\u00e1laga</p>", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "508979", "image_url": "/sites/default/files/2021-02/202111_portada_web.png"}], "image": "202111_portada_web.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202111_especialista_deporte_adaptado_inclusivo.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "239029", "title": "Serie \u201cExcelencia deportiva en femenino\u201d", "description": "<p>\tCon esta jornada se pretende mostrar la importancia de los equipos multidisciplinares en la excelencia deportiva en femenino y explicar las claves para la preparaci\u00f3n integral de una deportista de \u00e9lite. Entre los objetivos destacan:</p><ul><li>\t\tMejorar el conocimiento pr\u00e1ctico sobre el abordaje de la preparaci\u00f3n mental para la excelencia deportiva en deportistas y equipos femeninos.</li>\t<li>\t\tConocer las caracter\u00edsticas fisiol\u00f3gicas que condicionan en alto rendimiento a la mujer deportista.</li>\t<li>\t\tConocer y aplicar programas de prevenci\u00f3n de lesiones atendiendo a las caracter\u00edsticas biomec\u00e1nicas de la mujer deportista: desalineaciones articulares m\u00e1s comunes, abordaje de la hiperlaxitud ligamentosa, entrenamiento del \u201ccore\u201d y del suelo p\u00e9lvico para la excelencia deportiva en los equipos o deportes practicados por mujeres.</li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202114</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: Presencial (recomendamos leer atentamente el documento <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tM\u00e9dicos/as del deporte</li>\t<li>\t\tFisioterapeutas</li>\t<li>\t\tPsic\u00f3logos/as del deporte</li>\t<li>\t\tEntrenadores/as</li>\t<li>\t\tReadaptadores/as en el deporte</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><p>\tPrecio: gratuito<br />\tN\u00famero plazas: 50<br />\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 16 de marzo de 2021 inclusive</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-04-16", "end_date_registration": "2021-04-17"}], "schedule": null, "address": "<p>\tFacultad de Ciencias del Deporte de la Universidad de Granada<br />\tCamino de Alfacar 21<br />\t18071 Granada</p>", "location": null, "province": [{"province": "Granada"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "469680", "image_url": "/sites/default/files/2021-03/202114_portada_web.png"}], "image": "202114_portada_web.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202114_excelencia_deportiva_en_femenino.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "239239", "title": "Taller Online: Las mujeres que cuentan son peligrosas", "description": "<p>\tTaller Online:\u00a0\"Las mujeres que cuentan son peligrosas\", impartido por Carmen Sara Floriano</p><p>\tLas mujeres que cuentan son peligrosas es, al mismo tiempo, un taller y una sesi\u00f3n de narraci\u00f3n oral, en el que profundizar a trav\u00e9s de las historias en la necesidad de reconocernos como personas en igualdad y en el poder transformador que tienen las mujeres cuando escuchan su propia voz interior y la comparten.</p><p>\tUna manera din\u00e1mica, art\u00edstica y revulsiva de prevenir y luchar contra la violencia de g\u00e9nero y de crear espacios para el crecimiento personal desde una perspectiva de g\u00e9nero.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-03-12", "end_date_registration": "2021-03-12"}], "schedule": " Viernes 12 de marzo de 2021, de 18:00 a 20:00 horas.", "address": "<p>\tFormato: online a trav\u00e9s de la plataforma google meet</p><p>\tP\u00fablico: adulto</p>", "location": "Huelva", "province": [{"province": "Huelva"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "Biblioteca P\u00fablica de Huelva", "collaborators": null, "contact": "<p>\tTel\u00e9fono: 959 650 397</p><p>\tCorreo electr\u00f3nico: <a href=\"mailto:informacion.bp.hu.ccul@juntadeandalucia.es\">informacion.bp.hu.ccul@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "60276", "image_url": "/sites/default/files/2021-03/Carmen Sara Floriano.png"}], "image": "Carmen Sara Floriano.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "P\u00e1gina web de la Biblioteca P\u00fablica de Huelva", "more_info_url": "http://www.bibliotecasdeandalucia.es/web/biblioteca-del-estado-publica-provincial-de-huelva/inicio"}]}], "matter": null, "themes": [{"themes": "Bibliotecas y lectura"}, {"themes": "Cultura, ocio y deporte"}, {"themes": "Bibliotecas y centros de documentaci\u00f3n"}, {"themes": "Libro y lectura"}], "coordinates": [{"longitude": "149771.119977307\t0 ", "latitude": "4130551.3992554360 "}]}, {"id": "239440", "title": "Cuentos virtuales en nuestro canal en Youtube con Carmen Sara Floriano", "description": "<p>\tDurante la semana del viernes 5 al jueves 11 de marzo, ofrecemos la posibilidad a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as, que vean en nuestro canal de Youtube (https://www.youtube.com/user/bphuelva), junto a sus papas y mamas, los cuentos que ha grabado para nosotros la narradora y autora de libros infantiles Carmen Sara Floriano (http://carmensarafloriano.com/), sobre tem\u00e1tica de igualdad de g\u00e9nero</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-03-05", "end_date_registration": "2021-03-11"}], "schedule": null, "address": "", "location": "Huelva", "province": [{"province": "Huelva"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "Biblioteca P\u00fablica de Huelva", "collaborators": null, "contact": "<p align=\"justify\">\tTel\u00e9fono: 959 650 397</p><p align=\"justify\">\tCorreo electr\u00f3nico:<a href=\"mailto:%20informacion.bp.hu.ccul@juntadeandalucia.es\"> informacion.bp.hu.ccul@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "60276", "image_url": "/sites/default/files/2021-03/Carmen Sara Floriano_0.png"}], "image": "Carmen Sara Floriano_0.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "P\u00e1gina web de la Biblioteca P\u00fablica de Huelva", "more_info_url": "http://www.bibliotecasdeandalucia.es/web/biblioteca-del-estado-publica-provincial-de-huelva/inicio"}]}], "matter": ["Biblioteca", "Lectura", "Infantil"], "themes": [{"themes": "Bibliotecas y lectura"}, {"themes": "Cultura, ocio y deporte"}], "coordinates": [{"longitude": "149771.119977307\t0 ", "latitude": "4130551.3992554360 "}]}, {"id": "241027", "title": "Gesti\u00f3n de eventos deportivos profesionales", "description": "<p>\tEl deporte y, en concreto, los eventos deportivos se han transformado en unos instrumentos muy potentes para que pa\u00edses, regiones y/o ciudades de todo el mundo se den a conocer. Por ejemplo, el pa\u00eds anfitri\u00f3n de unos Juegos Ol\u00edmpicos es el centro de las noticias de miles de medios de comunicaci\u00f3n de todo el planeta, se asocia con valores vinculados intr\u00ednsecamente al deporte y es el receptor de miles y miles de turistas atra\u00eddos por el deporte, el ocio, y la gastronom\u00eda.</p><p>\tEstas jornadas pretenden mostrar el punto de vista de las personas directamente involucradas en la gesti\u00f3n, direcci\u00f3n, exposici\u00f3n... de un evento deportivo y del deporte en general, y entre sus objetivos se encuentran:</p><ul><li>\t\tDar a conocer el punto de vista de los profesionales en el sector de los eventos deportivos y del deporte en general desde tres ejes distintos: las \u201cpropiedades\u201d, las \u201ctelevisiones\u201d y los \u201cpatrocinadores\u201d.</li>\t<li>\t\tDescribir casos de \u00e9xito y de fracaso.</li>\t<li>\t\tImaginar cu\u00e1l va a ser la evoluci\u00f3n de los mismos teniendo en cuenta tanto las herramientas que nos brinda la tecnolog\u00eda como posibles crisis sanitarias como la que vivimos actualmente.</li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202112</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tProfesionales en el sector de los eventos deportivos</li>\t<li>\t\tDirectivos del sector deportivo (directores generales, directores deportivos, directores de marketing, directores de IT, etc.), tanto de entidades como de organizaciones deportivas p\u00fablicas y privadas</li>\t<li>\t\tEstudiantes de los \u00faltimos cursos de Administraci\u00f3n de Empresas, Derecho, Econom\u00eda y Ciencias del Deporte</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnicos deportivos</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 4 de abril de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-04-12", "end_date_registration": "2021-04-14"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "452190", "image_url": "/sites/default/files/2021-03/202112_portada_web.png"}], "image": "202112_portada_web.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202112_gestion_eventos_dep_profesionales.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "241909", "title": "La planificaci\u00f3n de instalaciones deportivas municipales", "description": "<p>\tLa aprobaci\u00f3n en 2018 del Plan Director de Instalaciones y Equipamientos Deportivos de Andaluc\u00eda supone un nuevo marco de referencia para la planificaci\u00f3n de las instalaciones deportivas en Andaluc\u00eda y obliga a las corporaciones locales (diputaciones y ayuntamientos) a renovar los planes redactados con el anterior Plan Director.</p><p>\tEl pasado a\u00f1o celebramos la primera edici\u00f3n de esta acci\u00f3n formativa, en la que conocimos con detalle el nuevo Plan Director de Instalaciones y Equipamientos Deportivos de Andaluc\u00eda (PDIEDA) y las consecuencias derivadas de este plan con el prop\u00f3sito de la redacci\u00f3n de planes locales de instalaciones y equipamientos.</p><p>\tEn esta ocasi\u00f3n, el taller se desarrolla con el fin principal de formar e informar de las novedades m\u00e1s relevantes y actualizadas con vistas a la elaboraci\u00f3n de dichos Planes Locales de Instalaciones y Equipamientos Deportivos (PLIED), incorporando nuevos aspectos y ejemplos pr\u00e1cticos a nivel provincial y municipal.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202117</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>: personal directivo y t\u00e9cnicos de patronatos y \u00e1reas de deporte</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 21 de abril de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-04-29", "end_date_registration": "2021-04-29"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "307809", "image_url": "/sites/default/files/2021-03/202117_portada_web.jpg"}], "image": "202117_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202117_planificacion_instalaciones_deportivas_municipales.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "246121", "title": "Mantenimiento de instalaciones deportivas. Piscinas y \"spas\"", "description": "<p>\tEl medio acu\u00e1tico puede considerarse como un universo propio dentro del \u00e1mbito del deporte, tanto a lo que se refiere a la pr\u00e1ctica deportiva de sus diferentes disciplinas como al mantenimiento de los mismos. Se precisa convenientemente la secuenciaci\u00f3n anticipada de todas las acciones que se realizan en torno a \u00e9l.</p><p>\tLas construcciones acu\u00e1ticas siempre han formado parte de nuestras vidas. Existen evidencias arqueol\u00f3gicas de que en las civilizaciones siempre ha existido una cultura del agua. Estas construcciones fueron evolucionando, construy\u00e9ndose en sus inicios los primeros ba\u00f1os p\u00fablicos de Oriente Medio, las termas romanas, y derivando progresivamente en las instalaciones acu\u00e1ticas que conocemos en la actualidad.</p><p>\tEl presente taller, centrado en el mantenimiento de piscinas y <em>spas</em> en el \u00e1mbito del deporte, pretende dar a conocer a los profesionales del mantenimiento, as\u00ed como a los gestores deportivos responsables de la toma de decisiones los \u00faltimos avances relativos a las adaptaciones de los sistemas mec\u00e1nicos para reducir el uso de productos qu\u00edmicos en el proceso de depuraci\u00f3n de piscinas, la identificaci\u00f3n y soluci\u00f3n de problemas en el sistema hidr\u00e1ulico y a nivel biol\u00f3gico, as\u00ed como la forma de implantar de forma casi automatizada el \u201c<em>compliance</em>\u201d o dicho de otro modo, los procedimientos que aseguren el cumplimiento de las normativas estatales y auton\u00f3micas relativas al mantenimiento de piscinas, como las propias normativas internas que puedan aprobarse en cada organizaci\u00f3n.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202119</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: Presencial (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>:</p><ul><li>\t\tDirectores de instalaciones deportivas acu\u00e1ticas, as\u00ed como de <em>spas</em></li>\t<li>\t\tT\u00e9cnicos de mantenimiento de instalaciones deportivas acu\u00e1ticas, as\u00ed como de <em>spas</em></li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 50</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 18 de abril de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-05-06", "end_date_registration": "2021-05-06"}], "schedule": null, "address": "<p>\tInstituto Andaluz del Deporte<br />\tAvda. Santa Rosa de Lima 5<br />\t29007 M\u00e1laga</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1503717", "image_url": "/sites/default/files/2021-03/202119 portada_web.jpg"}], "image": "202119 portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202119_mantenimiento_instalaciones_deportivas_piscinas_spas.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "247597", "title": "Exposici\u00f3n Fotogr\u00e1fica \"Libros combinados\" en la Biblioteca P\u00fablica del Estado-Biblioteca  Provincial de M\u00e1laga ", "description": "<p>\tEste mes dedicado con especial inter\u00e9s al libro, nos encontramos con una exposici\u00f3n entre las luces y las sombras, las miiradas y los desnudos, pero siempre con un libro.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": null, "end_date_registration": "2021-04-30"}], "schedule": "De 09:00 a 21:00 horas", "address": "<p align=\"left\" style=\"margin-bottom:0cm.\">\t<span style=\"font-weight:normal.\"><span style=\"line-height:150%.\"><font color=\"#000000\"><font face=\"Arial, sans-serif\"><font size=\"3\"><font style=\"font-size:12pt.\">Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga. Sala Ricardo Orueta. Avenida de Europa, 49. 29003 </font></font></font></font></span></span></p>", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga y la Sociedad Fotogr\u00e1fica de M\u00e1laga", "collaborators": null, "contact": "<p>\tTel\u00e9fono:\u00a0 \u00a0 \u00a0951 920 530</p><p>\tcorreo electr\u00f3nico: informacion.bp.ma.ccul@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "185586", "image_url": "/sites/default/files/2021-04/Expo fot 04.jpg"}], "image": "Expo fot 04.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "P\u00e1gina web de la Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga enlace a p\u00e1gina de YouTube", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/cultura/bibliotecas/bpmalaga"}]}], "matter": null, "themes": [{"themes": "Bibliotecas y lectura"}], "coordinates": [{"longitude": "370931.1280298820 ", "latitude": "4062870.7750674980 "}]}, {"id": "247768", "title": "Conciencia interoceptiva a trav\u00e9s del deporte para la regulaci\u00f3n de emociones para pacientes con depresi\u00f3n", "description": "<p>\tSe propone un curso-escuela en formato de seminarios te\u00f3ricos y talleres pr\u00e1cticos, dirigidos a promover la salud mental y emocional desde la actividad f\u00edsica y el ejercicio f\u00edsico. El curso se apoya de la \u00faltima evidencia cient\u00edfica al respecto, que ser\u00e1 expuesta por especialistas de las \u00e1reas de la psicolog\u00eda deportiva, la neuropsicol\u00f3gica y las ciencias del deporte.</p><p>\tLa conciencia interoceptiva comprende la conciencia de las se\u00f1ales del interior del cuerpo, como la percepci\u00f3n de los latidos del coraz\u00f3n, la respiraci\u00f3n, la sudoraci\u00f3n o los movimientos de las v\u00edsceras, junto a los procesos de orden superior de arriba hacia abajo, incluidos los pensamientos, creencias y actitudes que conforman nuestras emociones.</p><p>\tLa actividad f\u00edsica es considerada una de las pr\u00e1cticas tradicionales para transformar o regular nuestro estado emocional y para tener consciencia interoceptiva, entre otras utilidades. La evidencia cient\u00edfica emergente sugiere que la pr\u00e1ctica de ejercicio f\u00edsico en pacientes con depresi\u00f3n reduce los s\u00edntomas depresivos, sin efectos adversos, y que incluso tiene el mismo efecto que los antidepresivos o psicoterapias.</p><p>\tEste curso se plantea con la garant\u00eda de la experiencia pr\u00e1ctica cl\u00ednica y cient\u00edfica y de los profesores implicados. La propuesta concienciar\u00e1 y abrir\u00e1 la puerta a nuevas metodolog\u00edas de tratamiento en la pr\u00e1ctica cl\u00ednica. Este curso pretende ser una experiencia de aprendizaje e intercambio, reconocida por la excelencia de los acad\u00e9micos que participan. por el inter\u00e9s del tema que cubre el programa que ofrece y porque, como espacio de encuentro abierto, podr\u00eda atraer a profesionales de todas las especialidades, estudiantes, y personal cualificado del sector p\u00fablico y privado.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202120</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: Presencial (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>:</p><ul><li>\t\tGraduados relacionados con el \u00e1rea de Salud</li>\t<li>\t\tGraduados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte, Medicina, Enfermer\u00eda, Psicolog\u00eda, Terapia ocupacional</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 50</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 20 de abril de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-05-10", "end_date_registration": "2021-05-11"}], "schedule": null, "address": "<p>\tAula Magna de la Escuela Superior de Ingenier\u00eda<br />\tCampus de Puerto Real, Universidad de C\u00e1diz (C\u00e1diz)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "562211", "image_url": "/sites/default/files/2021-04/202120_portada_web.png"}], "image": "202120_portada_web.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202120_conciencia_interoceptiva_deporte.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "248623", "title": "Actividad f\u00edsica como terapia tras una patolog\u00eda femenina: casos reales de mujeres", "description": "<p>\tActividad f\u00edsica y c\u00e1ncer. Actualmente, y tras investigaciones de profesionales como los que van a participar en este curso, se est\u00e1 llegando a conclusiones importantes sobre la importancia de la actividad f\u00edsica y el trabajo de fuerza durante y despu\u00e9s de tratamientos de quimioterapia y radioterapia en las pacientes oncol\u00f3gicas, as\u00ed como de la importancia de una alimentaci\u00f3n equilibrada y sana, como es nuestra dieta mediterr\u00e1nea. Todo esto ayuda a la paciente a mejorar su autoestima y estado de \u00e1nimo, por lo que favorece la recuperaci\u00f3n tanto a nivel f\u00edsico y emocional como a llevar mejor la carga de sesiones de los distintos tratamientos de quimio y radio que necesita cada paciente.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202118</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>:</p><ul><li>\t\tProfesionales de la medicina</li>\t<li>\t\tPsicoonc\u00f3logos</li>\t<li>\t\tProfesionales de la actividad f\u00edsica</li>\t<li>\t\tPacientes oncol\u00f3gicos y familiares</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 25 de abril de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-05-03", "end_date_registration": "2021-05-03"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "561287", "image_url": "/sites/default/files/2021-04/202118_portada_web.png"}], "image": "202118_portada_web.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202118_actividad_fisica_terapia_tras_patologia_femenina.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "249586", "title": "La sostenibilidad en el deporte y los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) 2030", "description": "<p>\tLa Agenda 2030 identifica las 17 metas que la comunidad internacional debe intentar alcanzar en la pr\u00f3xima d\u00e9cada a favor de las personas, el planeta y la prosperidad. El deporte no debe permanecer ajeno a este reto global y tiene que poner en valor su capacidad de movilizaci\u00f3n social para impulsar un nuevo modelo de desarrollo y una nueva manera de actuar que favorezca el bien com\u00fan.</p><p>\tCon esta acci\u00f3n formativa pretendemos poner el foco en torno al concepto de sostenibilidad, concretando los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) y c\u00f3mo el deporte puede trabajar para alcanzarlos.</p><p>\tAdem\u00e1s, buscamos ampliar el prisma de abordaje de la sostenibilidad desde diferentes \u00e1mbitos y actores del deporte, ya sea de manera individual o colectiva.</p><p>\t<strong>Objetivos</strong>:</p><ul><li>\t\tReflexionar acerca del concepto de sostenibilidad y la relaci\u00f3n ODS y Deporte.</li>\t<li>\t\tAnalizar estrategias integradoras de deporte sostenible.</li>\t<li>\t\tConocer diversas iniciativas y casos de \u00e9xito a nivel nacional e internacional.</li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202121</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>:</p><ul><li>\t\tPersonal directivo y t\u00e9cnicos de patronatos y \u00e1reas de deporte</li>\t<li>\t\tPersonal directivo de entidades deportivas y clubes</li>\t<li>\t\tOtros perfiles de gestores del deporte</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 9 de mayo de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-05-17", "end_date_registration": "2021-05-17"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1286994", "image_url": "/sites/default/files/2021-04/202121_portada_web.jpg"}], "image": "202121_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202121_sostenibilidad_deporte_ODS_2030.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "251137", "title": "Periodismo deportivo y discapacidad: comunicaci\u00f3n del deporte en inclusi\u00f3n y en igualdad", "description": "<p>\tEl foro \u201cPeriodismo deportivo y discapacidad: comunicaci\u00f3n del deporte en inclusi\u00f3n y en igualdad\u201d se celebrar\u00e1 de forma presencial en Granada y est\u00e1 dirigido a profesionales y estudiantes del mundo del periodismo y de la comunicaci\u00f3n. El profesorado de este foro est\u00e1 compuesto por deportistas de alto nivel con discapacidad y deportistas sin discapacidad que son protagonistas de acciones solidarias a nivel nacional y enfocadas a dar visibilidad a personas en riesgo de exclusi\u00f3n social. Tambi\u00e9n, por profesionales del mundo del marketing y de la comunicaci\u00f3n, y de la ense\u00f1anza en el \u00e1mbito deportivo con especial atenci\u00f3n a la discapacidad.</p><p>\tEn sus ponencias, el profesorado proporcionar\u00e1 multitud de herramientas para evitar malas pr\u00e1cticas a la hora de comunicar una noticia al p\u00fablico general, para normalizar la discapacidad en el \u00e1mbito deportivo sin caer en roles paternalistas, ni tampoco ensalzar fuera de lo com\u00fan la consecuci\u00f3n de alg\u00fan logro. Explicar\u00e1n c\u00f3mo se debe tratar la discapacidad en la comunicaci\u00f3n para que el mensaje llegue n\u00edtido al p\u00fablico.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202122</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: Presencial (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>:</p><ul><li>\t\tProfesionales de los medios de comunicaci\u00f3n en ejercicio</li>\t<li>\t\tEstudiantes de periodismo y de comunicaci\u00f3n en cualquiera de sus modalidades</li>\t<li>\t\tEstudiantes de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte, TAFAD, TECO</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 50</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 10 de mayo de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-05-27", "end_date_registration": "2021-05-27"}], "schedule": null, "address": "<p>\tCentro de Formaci\u00f3n Internacional Reina Isabel<br />\tAvda. Federico Garc\u00eda Lorca, 36<br />\t18014 Granada</p>", "location": null, "province": [{"province": "Granada"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1256688", "image_url": "/sites/default/files/2021-04/202122_portada_web.jpg"}], "image": "202122_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202122_periodismo_deportivo_discapacidad_inclusion_igualdad.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "254314", "title": "Implementaciones de \u201cnetworking\u201d en eventos deportivos", "description": "<div class=\"derecha destacado\">\t<p>\t\tAcci\u00f3n formativa <b>accesible</b> en lengua de signos espa\u00f1ola (LSE)</p></div><p>\t<br />\tLa industria del deporte evoluciona con rapidez. Las TIC impulsan la innovaci\u00f3n y generan continuas oportunidades de optimizaci\u00f3n de procesos y mejoras de la productividad. Por falta de tiempo y de opciones asequibles, los profesionales y dirigentes en activo pueden encontrar dificultades para mantenerse al d\u00eda de la evoluci\u00f3n de la industria y de la aparici\u00f3n de nuevas oportunidades. Esta serie de talleres pretende ayudar a cubrir esas necesidades.</p><p>\tEl <em>networking</em> es importante en todos los \u00e1mbitos profesionales, pero la complejidad relacional del sector deportivo lo convierten en imprescindible. La continua expansi\u00f3n de una red de contactos con entidades y personas relevantes para nuestra actividad requiere de planificaci\u00f3n, dedicaci\u00f3n, as\u00ed como de informaci\u00f3n sobe las m\u00faltiples posibilidades a disposici\u00f3n de los profesionales de la gesti\u00f3n deportiva. En este taller se repasar\u00e1n las principales claves para trabajar el <em>networking</em> en el deporte de manera comprensiva y eficiente.</p><p>\tLos objetivos espec\u00edficos para los asistentes al taller estriban en conocer o poner al d\u00eda informaci\u00f3n sobre:</p><ul><li>\t\tIniciativas para darse a conocer profesionalmente de una manera eficiente</li>\t<li>\t\tFormas de ampliar contactos con instituciones y personas de inter\u00e9s profesional</li>\t<li>\t\tIdeas y buenas pr\u00e1cticas para implementar el networking</li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202124</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2_1.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>:</p><ul><li>\t\tDirectivos y profesionales con responsabilidades organizativas</li>\t<li>\t\tGraduados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnicos deportivos que aspiren a ocupar puestos directivos en entidades y empresas relacionadas con el deporte</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 150</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: ampliado hasta el 7 de junio de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-06-08", "end_date_registration": "2021-06-08"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1272174", "image_url": "/sites/default/files/2021-06/202124_portada_web.jpg"}], "image": "202124_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202124_implementaciones_networking_eventos_deportivos.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "254953", "title": "Entrenamiento de mujeres adolescentes", "description": "<div class=\"derecha destacado\">\t<p>\t\tAcci\u00f3n formativa <b>accesible</b> en lengua de signos espa\u00f1ola (LSE)</p></div><p>\t<br />\tEstas jornadas formativas nacen de la necesidad de buscar respuestas a las grandes preguntas que nos hacemos cada d\u00eda los profesionales del deporte femenino, y en especial durante la etapa de la adolescencia. Cu\u00e1les son las diferencias, c\u00f3mo abordarlas, c\u00f3mo dirigirlas hacia el m\u00e1s alto nivel en una etapa tan cr\u00edtica dentro de la carrera de las deportistas.</p><p>\tCuatro grandes profesionales de varios \u00e1mbitos del deporte, la fisiolog\u00eda, la psicolog\u00eda y el entrenamiento, tratar\u00e1n algunos de estos temas y ayudar\u00e1n a enfocar el trabajo diario hacia un mejor rendimiento deportivo a trav\u00e9s de un mayor conocimiento de este gran tema, mujer, adolescencia y deporte.</p><p>\tCon estas jornadas perseguimos tres objetivos fundamentales:</p><ul><li>\t\tAnalizar temas de relevancia en el deporte femenino durante la adolescencia, desde la base hasta el alto nivel.</li>\t<li>\t\tTratar de esclarecer esas dudas que todos los entrenadores y entrenadoras se plantean en alg\u00fan momento de su carrera.</li>\t<li>\t\tAbordar temas no s\u00f3lo de entrenamiento, sino tambi\u00e9n de psicolog\u00eda deportiva. Posibles conflictos derivados de los grandes cambios que se viven en estas edades.</li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202123</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2_1.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>:</p><ul><li>\t\tLicenciados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</li>\t<li>\t\tEntrenadores y entrenadoras de clubes deportivos</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: ampliado hasta el 3 de junio de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-06-04", "end_date_registration": "2021-06-05"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1343070", "image_url": "/sites/default/files/2021-06/202123_portada_web.jpg"}], "image": "202123_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202123_entrenamiento_mujeres_adolescentes.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "255106", "title": "El deporte andaluz en tiempos del COVID, o c\u00f3mo afrontar el futuro despu\u00e9s de la pandemia", "description": "<p>\tEl COVID-19 ha cambiado por completo nuestras vidas, nuestra forma de trabajar, de movernos, de relacionarnos, nuestro ocio, y el mundo del deporte no ha sido ajeno a esta pandemia. La mayor\u00eda de las competiciones deportivas se han visto afectadas. Algunos torneos han tenido que esperar seis meses para conocer la clasificaci\u00f3n final, otros se han dado por cerrados sin decretar un campe\u00f3n y en muchos otros se han suspendido sin fecha definida o sencillamente se han anulado. Esto, en un a\u00f1o adem\u00e1s ol\u00edmpico, ha complicado el trabajo de todos los estamentos relacionados con el deporte. federaciones, clubes deportivos, deportistas, entrenadores, instalaciones, usuarios, aficionados, periodistas, trabajadores relacionados con la medicina deportiva o el entrenamiento, etc.</p><p>\tLa Federaci\u00f3n de Periodistas Deportivos de Andaluc\u00eda (FPDA) organiza, junto con el Instituto Andaluz del Deporte (IAD), este foro de los periodistas deportivos de Andaluc\u00eda con el t\u00edtulo \u201cEl deporte andaluz en tiempos del COVID, o c\u00f3mo afrontar el futuro despu\u00e9s de la pandemia\u201d, que se desarrollar\u00e1 el 8 de junio en la Escuela de Negocios de la C\u00e1mara de Comercio de Sevilla. Durante el mismo se expondr\u00e1 la influencia de la pandemia en el deporte andaluz y en todo lo que lo conforma o lo rodea. Colaboran la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y Deporte de la Junta de Andaluc\u00eda, la Confederaci\u00f3n Andaluza de Federaciones Deportivas (CAFD) y la C\u00e1mara de Comercio de Sevilla.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 2021002</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em></p><p>\t<strong>N\u00famero de plazas</strong>: 100</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tAlumnos de periodismo</li>\t<li>\t\tPeriodistas deportivos</li>\t<li>\t\tAficionados al deporte y al periodismo</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-06-08", "end_date_registration": "2021-06-08"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "538555", "image_url": "/sites/default/files/2021-05/2021002_foro_periodistas_portada_web.png"}], "image": "2021002_foro_periodistas_portada_web.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "M\u00e1s informaci\u00f3n en la web de la Escuela de Negocios de la C\u00e1mara de Comercio de Sevilla", "more_info_url": "https://en.camaradesevilla.com/evento/7336/"}]}], "matter": null}, {"id": "255910", "title": "Exposici\u00f3n Bibliogr\u00e1fica \u201cArgentina\" en la Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga", "description": "<p>\tSelecci\u00f3n de nuestro <strong>Fondo Local</strong> de\u00a0libros, material sonoro, gr\u00e1fico y bibliogr\u00e1fico relacionado con Argentina.\u00a0\u00a0La tem\u00e1tica incluye\u00a0 figuras emblem\u00e1ticas como: Carlos Gardel, Imperio Argentina, Astor Piazzolla y Francisco,\u00a0Adem\u00e1s de poes\u00eda, prosa o ensayo sobre diversos temas relacionados con la naci\u00f3n entre los que se incluye el Tango.\u00a0</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-05-03", "end_date_registration": "2021-05-31"}], "schedule": "De 09:00 a 21:00 horas", "address": "<p style=\"margin-bottom:0cm.\">\t<span style=\"line-height:100%.\"><font color=\"#000000\"><font face=\"Arial, sans-serif\"><font size=\"3\"><font style=\"font-size:12pt.\"><span style=\"font-weight:normal.\">Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga. Sala Ricardo Orueta. Avenida de Europa, 49. 29003</span></font></font></font></font></span></p>", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga ", "collaborators": null, "contact": "<p>\tTel\u00e9fono:\u00a0 \u00a0 \u00a0951 920 530</p><p>\tcorreo electr\u00f3nico: informacion.bp.ma.ccul@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "280944", "image_url": "/sites/default/files/2021-05/Expo Bibliografica Mayo_mod.jpg"}], "image": "Expo Bibliografica Mayo_mod.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "P\u00e1gina web de la Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga ", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/cultura/bibliotecas/bpmalaga"}]}], "matter": "Exposiciones", "themes": [{"themes": "Bibliotecas y lectura"}, {"themes": "Cultura, ocio y deporte"}, {"themes": "Bibliotecas y centros de documentaci\u00f3n"}], "coordinates": [{"longitude": "370931.1280298820 ", "latitude": "4062870.7750674980 "}]}, {"id": "256471", "title": "Herramientas para un sector deportivo inclusivo con los colectivos LGTBI+", "description": "<p>\tMuchas personas LGTBIQ+ encuentran dificultades para participar en la actividad f\u00edsica y el deporte, as\u00ed como en las clases de Educaci\u00f3n F\u00edsica (EF), priv\u00e1ndoles de conseguir los beneficios f\u00edsicos y psicosociales que pueden obtener de dicha pr\u00e1ctica. Entre las principales barreras encontradas destacan las situaciones de discriminaci\u00f3n, marginaci\u00f3n y acoso que sufre buena parte del colectivo en estos \u00e1mbitos. En dichos espacios, estas personas frecuentemente son excluidas, negadas o presionadas para ocultar sus identidades de g\u00e9nero y orientaciones sexuales.</p><p>\tAnte estas situaciones es necesario crear ambientes seguros donde las personas LGTBIQ+ puedan participar en igualdad y con libertad para el desarrollo de sus identidades de g\u00e9nero y sexualidades. Para ello, es fundamental contar con personal t\u00e9cnico deportivo y profesorado de EF sensible y sensibilizado con el colectivo, que act\u00fae como aliado contra la LGTBIQ+fobia. La formaci\u00f3n de estos profesionales es fundamental para lograr que el deporte y la EF sean espacios inclusivos para este colectivo.</p><p>\tEste taller proporciona formaci\u00f3n espec\u00edfica sobre las necesidades y problemas frecuentes que presentan estas personas en el \u00e1mbito deportivo y de la EF, y ofrece herramientas para el dise\u00f1o de medidas y el desarrollo de buenas pr\u00e1cticas inclusivas.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202127</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2_1.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>:</p><ul><li>\t\tPersonal t\u00e9cnico deportivo</li>\t<li>\t\tProfesorado de Educaci\u00f3n F\u00edsica</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 16 de junio de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-06-24", "end_date_registration": "2021-06-24"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "478304", "image_url": "/sites/default/files/2021-05/202127_portada_web.jpg"}], "image": "202127_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202127_herramientas_sector_deportivo_inclusivo.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "258568", "title": "Jornada de protocolo deportivo", "description": "<div class=\"derecha destacado\">\t<p>\t\tAcci\u00f3n formativa <strong>accesible</strong> en lengua de signos espa\u00f1ola (LSE)</p></div><p>\t<br />\tA medida que ha ido creciendo la importancia del protocolo en la sociedad actual, ha pasado a ser una herramienta fundamental en la organizaci\u00f3n de actos y eventos, convirti\u00e9ndose en una forma m\u00e1s de comunicaci\u00f3n. Se considera que el buen uso de las normas protocolarias contribuye a mejorar la imagen del club, la federaci\u00f3n, asociaci\u00f3n, etc. Se ha concluido que un seguimiento de las normas y una buena organizaci\u00f3n tienen una relaci\u00f3n directa con la imagen de cualquier marca, p\u00fablica o privada, que se pretende mostrar a los medios de comunicaci\u00f3n y a la sociedad en general.</p><p>\tDe igual manera, la creciente organizaci\u00f3n de eventos provoca la necesidad de conocer con detalle las diferentes fases que se han de seguir para que los actos y eventos se desarrollen con el mayor \u00e9xito y el menor riesgo posibles, en aras del beneficio que suponen para los organizadores.</p><p>\t<strong>Objetivos</strong></p><ul><li>\t\tOfrecer una visi\u00f3n general de la importancia de los eventos y el protocolo en la sociedad en general y en el mundo del deporte en particular.</li>\t<li>\t\tEnse\u00f1ar las normas b\u00e1sicas protocolarias establecidas por ley y establecer su \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n.</li>\t<li>\t\tMostrar a los alumnos las posibilidades profesionales que se les abren si se dedican profesionalmente al protocolo y la organizaci\u00f3n de eventos.</li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 2021003</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2_1.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios:</strong></p><ul><li>\t\tGraduados o estudiantes en Ciencias de la Comunicaci\u00f3n, Turismo y Relaciones Institucionales</li>\t<li>\t\tGestores, directivos y t\u00e9cnicos del \u00e1mbito deportivo</li>\t<li>\t\tInteresados en general</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: ampliado hasta el 8 de junio de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-06-10", "end_date_registration": "2021-06-10"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1267207", "image_url": "/sites/default/files/2021-06/2021003_portada_web.jpg"}], "image": "2021003_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/2021003_jornada_protocolo_deportivo.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "277636", "title": "Taller familiar \"Coloreo y doy forma a mis emociones\"", "description": "<p>\tEscribir para aprender a sentir y ser m\u00e1s feliz.. Taller dirigido a familias con menores de 12 a\u00f1os. Previa Inscripci\u00f3n.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-07-08", "end_date_registration": "2021-07-08"}], "schedule": "11:30 a 12:30 horas", "address": "<p align=\"left\" style=\"margin-bottom:0cm.\">\t<span style=\"font-weight:normal.\"><span style=\"line-height:150%.\"><font color=\"#000000\"><font face=\"Arial, sans-serif\"><font size=\"3\"><font style=\"font-size:12pt.\">Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga. Sala Infantil-Juvenil. Avenida de Europa, 49.</font></font></font></font></span></span></p>", "location": "M\u00e1laga", "cost": null, "organizers": "Biblioteca P\u00fablica del Estado-Biblioteca Provincial de M\u00e1laga y Ana Aranda psic\u00f3loga", "collaborators": null, "contact": "<p>\tcorreo: informaci\u00f3n.bp.ma.ccul@juntadeandalucia.es</p><p>\tTel\u00e9fono: 951 920 530</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "246298", "image_url": "/sites/default/files/2021-07/08  Cartel Taller Coloreo y doy forma a mis emociones_0.jpg"}], "image": "08  Cartel Taller Coloreo y doy forma a mis emociones.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "P\u00e1gina web de la Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga enlace a p\u00e1gina de YouTube", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/cultura/bibliotecas/bpmalaga"}]}], "matter": null, "themes": [{"themes": "Bibliotecas y centros de documentaci\u00f3n"}, {"themes": "Cultura, ocio y deporte"}, {"themes": "Red de Bibliotecas P\u00fablicas de Andaluc\u00eda"}], "coordinates": [{"longitude": "370931.1280298820 ", "latitude": "4062870.7750674980 "}]}, {"id": "277639", "title": "Taller familiar \"Coloreo y doy forma a mis emociones\"", "description": "<p>\tEscribir para aprender a sentir y ser m\u00e1s feliz.. Taller dirigido a familias con menores de 12 a\u00f1os. Previa Inscripci\u00f3n.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-07-08", "end_date_registration": "2021-07-08"}], "schedule": "11:30 a 12:30 horas", "address": "<p align=\"left\" style=\"margin-bottom:0cm.\">\t<span style=\"font-weight:normal.\"><span style=\"line-height:150%.\"><font color=\"#000000\"><font face=\"Arial, sans-serif\"><font size=\"3\"><font style=\"font-size:12pt.\">Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga. Sala Infantil-Juvenil. Avenida de Europa, 49.</font></font></font></font></span></span></p>", "location": "M\u00e1laga", "cost": null, "organizers": "Biblioteca P\u00fablica del Estado-Biblioteca Provincial de M\u00e1laga y Ana Aranda psic\u00f3loga", "collaborators": null, "contact": "<p>\tcorreo: informaci\u00f3n.bp.ma.ccul@juntadeandalucia.es</p><p>\tTel\u00e9fono: 951 920 530</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "246298", "image_url": "/sites/default/files/2021-07/08  Cartel Taller Coloreo y doy forma a mis emociones.jpg"}], "image": "08  Cartel Taller Coloreo y doy forma a mis emociones.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "P\u00e1gina web de la Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga enlace a p\u00e1gina de YouTube", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/cultura/bibliotecas/bpmalaga"}]}], "matter": null, "themes": [{"themes": "Bibliotecas y centros de documentaci\u00f3n"}, {"themes": "Cultura, ocio y deporte"}, {"themes": "Red de Bibliotecas P\u00fablicas de Andaluc\u00eda"}], "coordinates": [{"longitude": "370931.1280298820 ", "latitude": "4062870.7750674980 "}]}, {"id": "277717", "title": "\"Escribir con el coraz\u00f3n\" Taller  de escritura expresiva para adultos", "description": "<p>\tCuando las emociones alzan su voz a trav\u00e9s de la escritura...todo cambia. Previa Inscripci\u00f3n.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-07-15", "end_date_registration": "2021-07-15"}], "schedule": "De 11:30 a 13:30 horas", "address": "<p align=\"left\" style=\"margin-bottom:0cm.\">\t<span style=\"font-weight:normal.\"><span style=\"line-height:150%.\"><font color=\"#000000\"><font face=\"Arial, sans-serif\"><font size=\"3\"><font style=\"font-size:12pt.\">Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga. Sal\u00f3n de Actos. Avenida de Europa, 49. 29003 </font></font></font></font></span></span></p>", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "Biblioteca P\u00fablica del Estado-Biblioteca Provincial de M\u00e1laga y Ana Aranda psic\u00f3loga y escritora", "collaborators": null, "contact": "<p>\tcorreo: informacion.bp.ma.ccul@juntadeandalucia.es</p><p>\tTel\u00e9fono: 951 920 530</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "255187", "image_url": "/sites/default/files/2021-07/TAller 2 07.jpg"}], "image": "TAller 2 07.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "P\u00e1gina web de la Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga ", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/cultura/bibliotecas/bpmalaga"}]}], "matter": null, "themes": [{"themes": "Bibliotecas y lectura"}, {"themes": "Bibliotecas y centros de documentaci\u00f3n"}], "coordinates": [{"longitude": "370931.1280298820 ", "latitude": "4062870.7750674980 "}]}, {"id": "279559", "title": "\"Cuentos fresquitos para el veranito\" con el narrador oral Pedro Mantero", "description": "<p>\tPedro Mantero nos refrescar\u00e1 con sus cuentos.Entrada libre hasta completar aforo</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-07-22", "end_date_registration": "2021-07-22"}], "schedule": "11:30 a 12:00 horas", "address": "<p align=\"left\" style=\"margin-bottom:0cm.\">\t<span style=\"font-weight:normal.\"><span style=\"line-height:150%.\"><font color=\"#000000\"><font face=\"Arial, sans-serif\"><font size=\"3\"><font style=\"font-size:12pt.\">Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga. Sala Infantil-Juvenil. Avenida de Europa, 49. 29003 </font></font></font></font></span></span></p>", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "Biblioteca P\u00fablica del Estado-Biblioteca Provincial de M\u00e1laga. Pedro Mantero", "collaborators": null, "contact": "<p>\tcorreo: informacion.bp.ma.ccul@juntadeandalucia.es</p><p>\tTel\u00e9fono: 951 920 530</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "234926", "image_url": "/sites/default/files/2021-07/Cartel 22 Pedro Mantero.jpg"}], "image": "Cartel 22 Pedro Mantero.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "P\u00e1gina web de la Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga enlace a p\u00e1gina de YouTube", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/cultura/bibliotecas/bpmalaga"}]}], "matter": null, "themes": [{"themes": "Bibliotecas y lectura"}], "coordinates": [{"longitude": "370931.1280298820 ", "latitude": "4062870.7750674980 "}]}, {"id": "280231", "title": "Taller \"\u00bfHacemos una cometa? con la Asociaci\u00f3n Culturama", "description": "<p>\tTaller familiar de construcci\u00f3n de cometas. Previa Inscripci\u00f3n</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-07-29", "end_date_registration": "2021-07-29"}], "schedule": "De 11:30 a 12:30 horas", "address": "<p align=\"left\" style=\"margin-bottom:0cm.\">\t<span style=\"font-weight:normal.\"><span style=\"line-height:150%.\"><font color=\"#000000\"><font face=\"Arial, sans-serif\"><font size=\"3\"><font style=\"font-size:12pt.\">Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga. Sala Infantil-Juvenil. Avenida de Europa, 49. 29003 </font></font></font></font></span></span></p>", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "Biblioteca P\u00fablica del Estado-Biblioteca Provincial de M\u00e1laga. Asociaci\u00f3n Culturama", "collaborators": null, "contact": "<p>\tcorreo: informacion.bp.ma.ccul@juntadeandalucia.es</p><p>\tTel\u00e9fono: 951 920 530</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "302131", "image_url": "/sites/default/files/2021-07/Cartel 29 Culturama.jpg"}], "image": "Cartel 29 Culturama.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "P\u00e1gina web de la Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga enlace a p\u00e1gina de YouTube", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/cultura/bibliotecas/bpmalaga"}]}], "matter": null, "themes": [{"themes": "Bibliotecas y lectura"}], "coordinates": [{"longitude": "370931.1280298820 ", "latitude": "4062870.7750674980 "}]}, {"id": "281827", "title": "La planificaci\u00f3n financiera del deportista", "description": "<p>\tLos deportistas tienen una carrera profesional corta y con muchas diferencias salariales entre disciplinas. Es por ello que la educaci\u00f3n financiera constituye una pieza imprescindible en su formaci\u00f3n. Y existen unos b\u00e1sicos relacionados con su campo profesional que cualquier deportista deber\u00eda conocer.</p><p>\tEsta formaci\u00f3n tiene por objeto que los participantes aprendan de manera pr\u00e1ctica:</p><ul><li>\t\tLa educaci\u00f3n financiera del deportista: principales errores a evitar y propuestas alternativas</li>\t<li>\t\tEl dinero: conceptos b\u00e1sicos imprescindibles</li>\t<li>\t\tLa personalidad financiera: qu\u00e9 es y para qu\u00e9 sirve</li>\t<li>\t\tEl plan financiero: pautas para crear un plan financiero adaptado a las necesidades del deportista</li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202132</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>:</p><ul><li>\t\tGraduados/Licenciados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte, en Derecho, ADE o similares</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnicos y gestores deportivos</li>\t<li>\t\tAlumnos de grados y ciclos superiores de deporte</li>\t<li>\t\tDeportistas federados</li>\t<li>\t\tAgentes</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 26 de septiembre de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-10-04", "end_date_registration": "2021-10-05"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "283541", "image_url": "/sites/default/files/2021-08/202132_portada_web.jpg"}], "image": "202132_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202132_planificacion_financiera_deportista.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "281833", "title": "Nuevos retos en la planificaci\u00f3n y el dise\u00f1o de infraestructuras deportivas", "description": "<p>\tEsta jornada formativa se plantea como un proceso de an\u00e1lisis, observaci\u00f3n, di\u00e1logo y conocimiento sobre los nuevos retos en la planificaci\u00f3n de instalaciones y equipamientos deportivos.</p><p>\tNo hay duda de que la planificaci\u00f3n est\u00e1 sujeta a cambios profundos, r\u00e1pidos y complejos, y condicionada por factores territoriales, tecnol\u00f3gicos, sociales, demogr\u00e1ficos, deportivos, etc., que obligan a dar respuesta de forma \u00e1gil para adaptarse a un nuevo entorno.</p><p>\tRealizaremos un an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n actual y los retos a afrontar durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os, as\u00ed como de las estrategias de planificaci\u00f3n que permitan ofrecer herramientas y dar respuesta a las preguntas de los profesionales del sector tanto del \u00e1mbito p\u00fablico como del privado. Dentro de los nuevos retos que surgen en la planificaci\u00f3n y el dise\u00f1o de infraestructuras deportivas, se considera que los planes directores de infraestructuras deportivas son un elemento indispensable de la planificaci\u00f3n, y un instrumento que garantiza una planificaci\u00f3n ordenada, racional, equitativa, objetiva, independiente, real y sostenible a corto, medio y largo plazo de las instalaciones deportivas en un municipio.</p><p>\tFinalmente, nos centraremos en las nuevas miradas hacia la pr\u00e1ctica del deporte en el espacio p\u00fablico y su influencia en el sistema de instalaciones deportivas en un territorio.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202134</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: Presencial (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios*:</strong></p><ul><li>\t\tDirectores y gerentes de infraestructuras deportivas</li>\t<li>\t\tResponsables, coordinadores y t\u00e9cnicos de mantenimiento</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnicos deportivos</li>\t<li>\t\tUrbanistas y personas interesadas en la materia</li></ul><p>\t* En el caso de que las inscripciones superen las 50 plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d.</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 50</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 14 de septiembre de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-10-14", "end_date_registration": "2021-10-15"}], "schedule": null, "address": "<p>\tDelegaci\u00f3n Territorial de Educaci\u00f3n y Deporte de Sevilla. Avda. Ronda del Tamarguillo s/n. 41005 Sevilla</p>", "location": null, "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "289694", "image_url": "/sites/default/files/2021-08/202134_portada_web.jpg"}], "image": "202134_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202134_nuevos_retos_planificacion_infraestructuras_deportivas.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "281836", "title": "Gesti\u00f3n de eventos deportivos no profesionales", "description": "<p>\tSe consideran eventos deportivos (seg\u00fan la Ley del Deporte de Andaluc\u00eda) aquellas manifestaciones o espect\u00e1culos de deporte de cualquier \u00e1mbito territorial que se celebren en la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda y se organicen con una finalidad competitiva o de ocio en instalaciones deportivas convencionales o no, y en los que exista afluencia de espectadores y difusi\u00f3n a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n.</p><p>\tCon estas jornadas se pretende dotar de un fundamento te\u00f3rico la organizaci\u00f3n de eventos deportivos en Andaluc\u00eda, as\u00ed como de ejemplos pr\u00e1cticos que permitan ver el traslado de la teor\u00eda a la pr\u00e1ctica en este \u00e1mbito. Entre los objetivos se encuentran:</p><ul><li>\t\tDar a conocer aspectos clave en la organizaci\u00f3n de eventos deportivos.</li>\t<li>\t\tExplicar el \u201cProyecto de decreto de eventos y competiciones deportivos de Andaluc\u00eda\u201d.</li>\t<li>\t\tMostrar casos de \u00e9xito en la organizaci\u00f3n de eventos deportivos no profesionales en Andaluc\u00eda.</li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad:</strong> 202135</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: Presencial (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios*:</strong></p><ul><li>\t\tOrganizadores de eventos y competiciones deportivos no profesionales</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnicos de eventos y competiciones deportivos no profesionales</li></ul><p>\t* En el caso de que las inscripciones superen las 50 plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d.</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 50</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 22 de septiembre de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-10-22", "end_date_registration": "2021-10-23"}], "schedule": null, "address": "<p>\tInstalaciones Deportivas de La Cartuja. Isla de la Cartuja s/n. 41092 Sevilla</p>", "location": null, "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "259824", "image_url": "/sites/default/files/2021-08/202135_portada_web.jpg"}], "image": "202135_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202135_gestion_eventos_deportivos_no_profesionales.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "281995", "title": "Novedades de la publicidad deportiva en redes sociales", "description": "<p>\tEste taller se tiene por objetivo proporcionar una actualizaci\u00f3n y puesta al d\u00eda de los conocimientos b\u00e1sicos y de las buenas pr\u00e1cticas de la publicidad deportiva en redes sociales. La comunicaci\u00f3n comercial del deporte con sus <em>fans</em> y consumidores se est\u00e1 transformado r\u00e1pida y profundamente con la revoluci\u00f3n digital. Esta transformaci\u00f3n ha impulsado nuevos paradigmas, nuevas tecnolog\u00edas, nuevas <em>apps</em>, nuevas maneras de usar las redes sociales, nuevas formas de consumir contenidos y nuevas herramientas digitales. Es clave para los profesionales de la gesti\u00f3n deportiva estar al d\u00eda de la evoluci\u00f3n de la publicidad en redes sociales con el fin de generar una comunicaci\u00f3n comercial, eficiente, vibrante, fresca y relevante para el conjunto de sus seguidores y clientes.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202129</p><p>\t<strong>Fecha de celebraci\u00f3n</strong>: se ha aplazado al 18 de noviembre con el mismo contenido</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios*</strong>:</p><ul><li>\t\tDirectivos y profesionales de la gesti\u00f3n deportiva con responsabilidades organizativas.</li>\t<li>\t\tGraduados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte y/o T\u00e9cnicos Deportivos que aspiren a ocupar puestos directivos en entidades y empresas relacionadas con el deporte.</li></ul><p>\t* En el caso de que las inscripciones superen las 150 plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d.</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 150</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 8 de noviembre de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-11-18", "end_date_registration": "2021-11-18"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "304435", "image_url": "/sites/default/files/2021-10/202129_portada_web.jpg"}], "image": "202129_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202129_novedades_publicidad_deportiva_redes_sociales.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "282298", "title": "I Curso sobre eSports y gesti\u00f3n deportiva", "description": "<p>\tSe trata de un curso que condensa los aspectos m\u00e1s destacados de los cursos sobre <em>eSports</em> ofertados en los Programas de Formaci\u00f3n Continua IAD 2020-2021 pero de forma continuada, y a\u00f1adiendo algunos contenidos como gesti\u00f3n de marca personal en jugadores y jugadoras. La idea es ofrecer en modalidad online todos los contenidos de una sola vez a cualquier persona interesada.</p><p>\t<strong>Objetivos</strong>:</p><ul><li>\t\tTener una visi\u00f3n global del funcionamiento de los <em>eSports</em></li>\t<li>\t\tFamiliarizarse con el concepto de eSports y los tipos de juegos</li>\t<li>\t\tConocer la estructura org\u00e1nica y financiera de un club</li>\t<li>\t\tConocer la gesti\u00f3n de recursos de un club</li>\t<li>\t\tFamiliarizarse con la organizaci\u00f3n de eventos y competiciones de <em>eSports</em></li>\t<li>\t\tConocer la estructura de las competiciones</li>\t<li>\t\tConocer los tipos de competiciones</li>\t<li>\t\tAprender sobre los eventos que rodean las competiciones</li>\t<li>\t\tFamiliarizarse con las caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas de los jugadores de <em>eSports</em></li>\t<li>\t\tConocer los aspectos legales de los <em>eSports</em></li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202133</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Fecha de las sesiones <em>online</em>:</strong></p><ul><li>\t\t1\u00aa sesi\u00f3n: mi\u00e9rcoles 6 de octubre de 2021</li>\t<li>\t\t2\u00aa sesi\u00f3n: mi\u00e9rcoles 20 de octubre de 2021</li>\t<li>\t\t3\u00aa sesi\u00f3n: mi\u00e9rcoles 10 de noviembre de 2021</li>\t<li>\t\t4\u00aa sesi\u00f3n: mi\u00e9rcoles 24 de noviembre de 2021</li></ul><p>\t<strong>Destinatarios</strong>:</p><p>\tProfesionales y estudiantes de las \u00e1reas de actividad f\u00edsica y del deporte, psicolog\u00eda, derecho, econom\u00eda y gesti\u00f3n deportiva.</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 28 de septiembre de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-10-06", "end_date_registration": "2021-11-24"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "302302", "image_url": "/sites/default/files/2021-08/202133_portada_web.jpg"}], "image": "202133_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202133_curso_esports_gestion_deportiva.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "286897", "title": "Taller de entrenamiento interv\u00e1lico de alta intensidad (HIIT) orientado a la salud", "description": "<p>\tCl\u00e1sicamente, el ejercicio f\u00edsico realizado de forma continua y a intensidades moderadas ha sido el m\u00e9todo elegido por la poblaci\u00f3n general y las personas con condiciones especiales, tales como obesidad, diabetes, pacientes con enfermedad coronaria, personas mayores, etc. Sin embargo, la evidencia acumulada en los \u00faltimos a\u00f1os ha demostrado que el ejercicio f\u00edsico realizado a altas intensidades puede tener beneficios adicionales para la salud, no solo en personas sanas, sino tambi\u00e9n en personas con diversas patolog\u00edas.</p><p>\tEn este contexto, las recomendaciones internacionales de actividad f\u00edsica indican la importancia de acumular 150 minutos semanales para adultos y mayores, y 60 minutos diarios para ni\u00f1os y adolescentes de actividad f\u00edsica de intensidad moderada y alta. Existen evidencian cient\u00edficas que sostienen que el HIIT (High Intensity Interval Training) no solo tiene beneficios para la salud en la poblaci\u00f3n general sino que los beneficios observados son a\u00fan mayores en personas con condiciones patol\u00f3gicas como obesidad y diabetes.</p><p>\tPor todo ello se ha considerado de m\u00e1xima actualidad y relevancia realizar una actividad formativa centrada en el HIIT y dirigida no al rendimiento deportivo, sino precisamente a la salud en diferentes grupos de poblaci\u00f3n. Se ha propuesto en formato de taller para incluir contenidos te\u00f3ricos pero tambi\u00e9n pr\u00e1cticos de inter\u00e9s para las personas inscritas.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202139</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: Presencial (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\tDestinatarios:*:</p><ul><li>\t\tGraduados y estudiantes de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</li>\t<li>\t\tPersonas relacionadas con el \u00e1mbito del ejercicio f\u00edsico y la salud y otros perfiles afines a las ciencias del deporte</li></ul><p>\t* En el caso de que las inscripciones superen las 50 plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d.</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 50</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 23 de octubre de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-11-23", "end_date_registration": "2021-11-23"}], "schedule": null, "address": "<p>\tFacultad de Ciencias del Deporte de la Universidad de Granada. Carretera de Alfacar, s/n. 18071 Granada</p>", "location": null, "province": [{"province": "Granada"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "507518", "image_url": "/sites/default/files/2021-09/202139_portada_web.png"}], "image": "202139_portada_web.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202139_taller_entrenamiento_intervalico_alta_intensidad.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "288034", "title": "Accesibilidad universal en instalaciones deportivas", "description": "<p>\tDurante este curso se van a presentar diversas ponencias impartidas por arquitectos, acad\u00e9micos y gestores de centros deportivos y de turismo activo con experiencia en proyectos deportivos accesibles relevantes en cuanto a c\u00f3mo tratar y abordar el tratamiento integral en el dise\u00f1o y la gesti\u00f3n de la accesibilidad en instalaciones deportivas. Y no menos importante, nos permitir\u00e1 presentar experiencias de c\u00f3mo la accesibilidad universal debe ser valorada como parte de las estrategias corporativas de las organizaciones deportivas</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202137</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>:</p><ul><li>\t\tGestores y t\u00e9cnicos de instalaciones deportivas y de eventos de entidades p\u00fablicas y privadas</li>\t<li>\t\tDirectivos y t\u00e9cnicos de federaciones deportivas y clubes deportivos</li>\t<li>\t\tProfesionales relacionados con la discapacidad y el deporte</li>\t<li>\t\tEstudiantes y titulados en estudios relacionados con la actividad f\u00edsica y el deporte</li>\t<li>\t\tPersonal en general interesado en la tem\u00e1tica del curso</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 28 de octubre de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-11-05", "end_date_registration": "2021-11-06"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "289339", "image_url": "/sites/default/files/2021-09/202137_portada_web.jpg"}], "image": "202137_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202137_accesibilidad_universal_instalaciones_deportivas.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "288442", "title": "Exhibici\u00f3n 'C\u00f3mo bailan los caballos andaluces'", "description": "<p>\tLa exhibici\u00f3n 'C\u00f3mo Bailan los Caballos Andaluces' es un aut\u00e9ntico ballet ecuestre con m\u00fasica netamente espa\u00f1ola y vestuario a la usanza del siglo XVIII, montado sobre coreograf\u00edas extra\u00eddas de las reprisses de la doma cl\u00e1sica y vaquera y de otros trabajos de la equitaci\u00f3n tradicional. En cada representaci\u00f3n se realizan de 6 a\u00a08 coreograf\u00edas. Todas ellas mantienen el mismo nivel y espectacularidad y son programadas por la Instituci\u00f3n con arreglo al siguiente repertorio:</p><ul><li>\t\tDoma vaquera</li>\t<li>\t\tDoma cl\u00e1sica</li>\t<li>\t\tEnganches</li>\t<li>\t\tTrabajos en la mano</li>\t<li>\t\tCarrusel</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-01-01", "end_date_registration": "2022-12-31"}], "schedule": "12:00 h (duraci\u00f3n 90 min. incluido descanso)", "address": "<p>\tFundaci\u00f3n Real Escuela Andaluza del Arte Ecuestre<br />\tAvenida Duque de Abrantes S/N. 11407. Jerez de la Frontera</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "18371", "image_url": "/sites/default/files/2022-01/exhibiciones02.jpg"}], "image": "exhibiciones02.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Consultar programaci\u00f3n y precios", "more_info_url": "https://www.realescuela.org/visitas-y-exhibiciones/programacion/programacion-exhibiciones/"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Taquilla online", "more_info_url": "https://www.entradas.realescuela.org/"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "M\u00e1s detalles sobre el espect\u00e1culo", "more_info_url": "https://www.realescuela.org/visitas-y-exhibiciones/exhibicion-como-bailan-los-caballos-andaluces/"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Turismo, Regeneraci\u00f3n, Justicia y Administraci\u00f3n Local"}]}, {"id": "288589", "title": "La importancia de la profesionalizaci\u00f3n en la gesti\u00f3n administrativa de las entidades deportivas", "description": "<p>\tEl deporte se ha convertido en los \u00faltimos tiempos en una importante locomotora. Es una plataforma de oportunidades, un producto estrella que requiere de profesionales. Gestionar un club requiere de conocimientos y estrategias para su desarrollo, formaci\u00f3n en muy diversos \u00e1mbitos, como recursos humanos, formaci\u00f3n laboral, fiscal o en procesos financieros, sin dejar de lado otros elementos que de manera directa y transversal confluyen con el deporte como el turismo, la salud o la educaci\u00f3n y que pueden marcar la estrategia o el desarrollo de la entidad.</p><p>\tUn gran reto al que se enfrentan muchas entidades de este perfil pasa por la contrataci\u00f3n de profesionales que puedan manejar la entidad de forma lineal, dando consistencia y continuidad a los proyectos, mejorando adem\u00e1s las relaciones con las administraciones p\u00fablicas y los patrocinadores privados, dentro de una esfera cada vez m\u00e1s exigente con los acuerdos que alcanza, en una manifiesta revisi\u00f3n de sus inversiones, que ante todo apuestan por la innovaci\u00f3n, el medio ambiente, la reputaci\u00f3n de la marca y la responsabilidad social.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202125</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>:</p><ul><li>\t\tGestores deportivos de entidades p\u00fablicas</li>\t<li>\t\tDirectivos de clubes deportivos</li>\t<li>\t\tDirigentes del deporte en general con responsabilidades directas en la gesti\u00f3n de asociaciones, patronatos, clubes o escuelas</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 15 de noviembre de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-11-25", "end_date_registration": "2021-11-25"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "327802", "image_url": "/sites/default/files/2021-09/202125_portada_web.jpg"}], "image": "202125_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202125_importancia_profesionalizacion_gestion_entidad_dep.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "292327", "title": "Congreso Internacional \u201cPromoci\u00f3n de la salud cerebral mediante el ejercicio durante toda la vida\u201d", "description": "<p>\tEl cerebro es un \u00f3rgano complejo y habilita los pensamientos, la memoria, el movimiento y las emociones mediante una funci\u00f3n compleja que es el producto m\u00e1s elevado de la evoluci\u00f3n biol\u00f3gica. La salud cerebral puede entenderse como la preservaci\u00f3n de la integridad cerebral \u00f3ptima y la funci\u00f3n mental y cognitiva a una edad determinada en ausencia de enfermedades cerebrales manifiestas que afecten la funci\u00f3n normal del cerebro. Mantener un cerebro sano durante la vida es el objetivo principal en la b\u00fasqueda de la salud y la longevidad. Se ha demostrado que el ejercicio es beneficioso para la salud del cerebro, especialmente en la vejez. Sin embargo, todav\u00eda existe cierto debate sobre la influencia del ejercicio en la salud del cerebro a lo largo de la vida y en condiciones que no se caracterizan de inmediato como neurol\u00f3gicas o psiqui\u00e1tricas. Por lo tanto, este Congreso, como parte del programa de formaci\u00f3n IAD 2021, brindar\u00e1 experiencias internacionales sobre la comprensi\u00f3n de los efectos del ejercicio y los predictores asociados en la salud del cerebro en todos los grupos de edad y condiciones de salud. Reuniremos investigadores de todo el mundo que presentar\u00e1n avances en las \u00e1reas.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202126</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: Presencial en Granada</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>: Comunidad cient\u00edfica y profesionales de las ciencias de la salud y de la actividad f\u00edsica</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong>: <a href=\"https://www.webcongreso.com/brain\">https://www.webcongreso.com/brain</a></p><p>\t<strong>Datos de contacto</strong></p><ul><li>\t\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es?subject=Congreso%20Internacional%20%E2%80%9CPromoci%C3%B3n%20de%20la%20salud%20cerebral%20mediante%20el%20ejercicio%20durante%20toda%20la%20vida%E2%80%9D\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></li>\t<li>\t\t<a href=\"mailto:brain@webcongreso.com?subject=Exercise%2C%20Aging%20and%20Health%20contact%20form\">brain@webcongreso.com</a></li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-12-09", "end_date_registration": "2021-12-10"}], "schedule": null, "address": "<p>\tCasa Zayas, Centro de Alto Rendimiento Empresarial de Granada. Calle Santa Paula 5. 18001 Granada</p>", "location": null, "province": [{"province": "Granada"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz del Deporte. Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y Deporte", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "138243", "image_url": "/sites/default/files/2021-10/LOGO_2520brain_V2.png"}], "image": "LOGO_2520brain_V2.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "https://www.webcongreso.com/brain", "more_info_url": "https://www.webcongreso.com/brain"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "295480", "title": "Exposici\u00f3n Fotogr\u00e1fica \"La Necr\u00f3polis del olvido\" en la Biblioteca P\u00fablica del Estado-Biblioteca Provincial de M\u00e1laga (hasta el 30/11/21)", "description": "<p align=\"justify\" lang=\"es-es\" style=\"margin-right:.47cm.margin-bottom:.28cm.\" xml:lang=\"es-es\">\t<span style=\"line-height:100%.\"><span><span><span style=\"text-decoration:none.\"><font color=\"#000000\">\u201c</font><font><font size=\"3\"><font><font><font color=\"#000000\" face=\"Calibri, serif\"><span style=\"font-size:11pt.\">La Necr\u00f3polis del olvido\u201d d</span></font><strong><font color=\"#000000\" face=\"Calibri, serif\"><span style=\"font-size:11pt.\">e</span></font></strong></font></font></font></font></span></span></span></span><font color=\"#2e74b5\"><font face=\"Calibri Light, serif\"><font size=\"3\"><strong>\u00a0Jes\u00fas Valle Corbacho</strong><b>,</b></font></font></font><span style=\"line-height:100%.\"><span><span><span style=\"text-decoration:none.\"><font color=\"#000000\"><font face=\"Calibri, serif\"><font size=\"3\"><font size=\"2\"><font style=\"font-size:11pt.\">est\u00e1 formada por 36 fotograf\u00edas en blanco y negro, cuya tem\u00e1tica es el deterioro ocasionado por el paso del tiempo en las figuras religiosas, que se encuentran en las lapidas de los cementerios.</font></font></font></font></font></span></span></span></span></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-11-02", "end_date_registration": "2021-11-30"}], "schedule": "De 09:00 a 21 horas", "address": "<p style=\"margin-bottom:0cm.\">\tSala Ricardo Orueta. Biblioteca P\u00fablica del Estado-Biblioteca Provincial de M\u00e1laga. Avd. Europa, n\u00ba 49, 29003</p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "Ja\u00e9n"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "BPE-BPP de M\u00e1laga y Jes\u00fas Valle Corbacho", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<strong>Tel\u00e9fono: 951 920 530\u00a0</strong></p><p>\t<strong>correo: informacion.bp.ma.ccul@juntadeandalucia.es</strong></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "253351", "image_url": "/sites/default/files/2021-11/1-11.jpg"}], "image": "1-11.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "P\u00e1gina web de la Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga ", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/cultura/bibliotecas/bpmalaga"}]}], "matter": "Exposiciones", "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Cultura, ocio y deporte"}, {"themes": "Bibliotecas y centros de documentaci\u00f3n"}], "coordinates": [{"longitude": "370931.1280298820 ", "latitude": "4062870.7750674980 "}]}, {"id": "295483", "title": "Exposici\u00f3n Bibliogr\u00e1fica \u201cTumbas y cementerios \" en la Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga hasta el (30/11/2021)", "description": "<p style=\"margin-bottom:0cm.\">\t<span style=\"line-height:100%.\">Escogemos el tema por celebrarse en este mes el d\u00eda de los difuntos. Exponemos una selecci\u00f3n de libros que hacen referencia a cementerios y tumbas. Son ejemplares que proceden del Dep\u00f3sito Legal de la colecci\u00f3n de Fondo Local por lo que no est\u00e1n disponibles para el pr\u00e9stamo domiciliario y si para consulta en sala.</span></p><p style=\"margin-bottom:0cm.\">\t<span style=\"line-height:100%.\">La lista completa puede consultarse en la correspondiente <i>Bibliograf\u00eda din\u00e1mica</i> de<i> Exposiciones Temporale</i>s que aparece dentro de nuestro cat\u00e1logo en la Red.</span></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-11-02", "end_date_registration": "2021-11-30"}], "schedule": "De 09:00 a 21:00 horas", "address": "<p>\tSala Ricardo Orueta. Biblioteca P\u00fablica del Estado-Biblioteca Provincial de M\u00e1laga. Avd. Europa, n\u00ba 49, 29003</p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "Biblioteca P\u00fablica del Estado-Biblioteca Provincial de M\u00e1laga", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<strong>Tel\u00e9fono: 951 920 530</strong></p><p>\t<strong>correo: informacion.bp.ma.ccul@juntadeandalucia.es</strong></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "327735", "image_url": "/sites/default/files/2021-11/Expo Bibliografica Novbre 21.jpg"}], "image": "Expo Bibliografica Novbre 21.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "P\u00e1gina web de la Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga enlace a p\u00e1gina de YouTube", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/cultura/bibliotecas/bpmalaga"}]}], "matter": null, "themes": [{"themes": "Bibliotecas y lectura"}, {"themes": "Bibliotecas y centros de documentaci\u00f3n"}], "coordinates": [{"longitude": "370931.1280298820 ", "latitude": "4062870.7750674980 "}]}, {"id": "295594", "title": "El proyecto de nuevo Decreto de entidades deportivas andaluzas y del Registro Andaluz de Entidades Deportivas", "description": "<p>\tLa inminente nueva regulaci\u00f3n de las entidades deportivas andaluzas y del Registro Andaluz de Entidades Deportivas tras m\u00e1s de dos d\u00e9cadas de la aprobaci\u00f3n de la vigente, va a suponer una modificaci\u00f3n sustancial en el panorama normativo del deporte en nuestra Comunidad Aut\u00f3noma, que viene tambi\u00e9n a dar cumplimiento a las previsiones de la Ley del Deporte de Andaluc\u00eda. Entre los objetivos de estas jormadas se encuentra el deseo de ofrecer un detallado an\u00e1lisis del proyecto de entidades deportivas andaluzas y del Registro Andaluz de Entidades Deportivas.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202130</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: Presencial (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>:</p><p>\tPersonas interesadas en la regulaci\u00f3n y el funcionamiento de las entidades deportivas andaluzas.</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 50</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 17 de noviembre de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-12-02", "end_date_registration": "2021-12-03"}], "schedule": null, "address": "<p>\tInstituto Andaluz del Deporte. Avda. Santa Rosa de Lima 5. 29007 M\u00e1laga</p>", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es?subject=Informaci%C3%B3n%20sobre%20la%20actividad%20formativa\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1222713", "image_url": "/sites/default/files/2021-11/202130_portada_web.jpg"}], "image": "202130_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202130_proyecto_decreto_entidades_dep_and.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "301762", "title": "Exposici\u00f3n Fotogr\u00e1fica \"Panor\u00e1micas de M\u00e1laga y su Provincia\" de la  Sociedad  Fotogr\u00e1fica de M\u00e1laga\" en la Biblioteca P\u00fablica del Estado-Biblioteca Provincial de M\u00e1laga (hasta el 31/12/21)", "description": "<p>\tLa Sociedad Fotogr\u00e1fica de M\u00e1laga\u00a0presente en la exposici\u00f3n \"\u00a0Panor\u00e1micas de M\u00e1laga y su Provincia\" de este mes en la Biblioteca,, nos ha dejado unas metalizadas panor\u00e1micas espectaculares.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-12-02", "end_date_registration": "2021-12-31"}], "schedule": "De 09:00 a 21 horas. Horario de Navidad: de 09:00 a 14:00 horas", "address": "<p align=\"left\">\t<span style=\"line-height:150%.\"><span><span><span style=\"border:none.padding:0cm.\"><font color=\"#333333\"><font face=\"Source Sans Pro, sans-serif\"><font size=\"3\"><font style=\"font-size:11pt.\"><span style=\"letter-spacing:normal.\"><span style=\"font-style:normal.\"><span style=\"font-weight:normal.\"><span style=\"font-variant:normal.\">Sala Ricardo Orueta. Biblioteca P\u00fablica del Estado-Biblioteca Provincial de M\u00e1laga. Avd. Europa, n\u00ba 49, 29003 M\u00e1laga</span></span></span></span></font></font></font></font></span></span></span></span></p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga y Sociedad Fotogr\u00e1fica de M\u00e1laga", "collaborators": null, "contact": "<p>\tTel\u00e9fono:\u00a0951\u00a0920 830\u00a0</p><p>\tcorreo: informacion.bp.ma.ccul@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "277713", "image_url": "/sites/default/files/2021-12/Expo fot 12.mod_.jpg"}], "image": "Expo fot 12.mod_.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "P\u00e1gina web de la Biblioteca P\u00fablica Provincial de M\u00e1laga enlace a p\u00e1gina de YouTube", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/cultura/bibliotecas/bpmalaga"}]}], "matter": "Exposiciones", "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Bibliotecas y lectura"}, {"themes": "Cultura, ocio y deporte"}, {"themes": "Bibliotecas y centros de documentaci\u00f3n"}], "coordinates": [{"longitude": "370931.1280298820 ", "latitude": "4062870.7750674980 "}]}, {"id": "314596", "title": "Exposici\u00f3n \"la ciudad fortificada ib\u00e9rica: el oppidvm\" Museo \u00cdbero de Ja\u00e9n", "description": "<div class=\"descripcion\">\t<p>\t\tEn esta exposici\u00f3n se desvela los secretos de la forma de vida de los <strong>pueblos \u00edberos</strong>, cuya cultura convivi\u00f3 en el tiempo y en el Mediterr\u00e1neo con Cartago, Grecia y Roma hasta el dominio romano, dejando importantes vestigios en Andaluc\u00eda, especialmente en la provincia de Ja\u00e9n. Se conocen, por el momento, <strong>500 sitios arqueol\u00f3gicos ib\u00e9ricos en territorio jiennense </strong>cuya aportaci\u00f3n a la investigaci\u00f3n de esta cultura es determinante.</p>\t<p>\t\tA trav\u00e9s de <strong>552 piezas </strong>de la colecci\u00f3n del Museo \u00cdbero de los fondos de la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/index.html\"><u><font color=\"#0066cc\">Junta de Andaluc\u00eda</font></u></a> el visitante se introduce en los or\u00edgenes de los asentamientos \u00edberos desde el Bronce Final hasta la ciudad fortificada, en la que se muestran la <strong>creaci\u00f3n de la muralla</strong>, la incorporaci\u00f3n mayoritaria de las <strong>armas</strong> en esta cultura de legendarios guerreros y la conformaci\u00f3n del <strong>\u00e1mbito urbano</strong>. Los elementos que se presentan se expanden en un periodo cronol\u00f3gico de 500 a\u00f1os, <strong>entre el 700 y 200 a.C</strong>.</p>\t<p>\t\tSe describen los elementos que conforman el \u00e1mbito urbano, <strong>el palacio, las casas, la producci\u00f3n y el trabajo</strong>, as\u00ed como <strong>la indumentaria</strong>. El \u00e1rea dedicada al espacio extramuros tambi\u00e9n trata las <strong>torres atalayas</strong>, el \u00e1mbito econ\u00f3mico y las <strong>necr\u00f3polis</strong>.</p></div>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-01-19", "end_date_registration": "2023-01-31"}], "schedule": "Del 1 de septiembre al 30 de junioMartes y s\u00e1bados de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado. Abierto todos los festivos, incluso los locales. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembreDel 1 de julio al 31 de agostoMartes a domingo y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo, con horario de festivo) ", "address": "<p>\t<font face=\"NewsGotT\">Museo Ibero de Ja\u00e9n. Paseo de la Estaci\u00f3n, 41, 23007</font></p>", "location": "Ja\u00e9n", "province": [{"province": "Ja\u00e9n"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "Consejer\u00eda de Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico, Museo \u00cdbero de Ja\u00e9n", "collaborators": null, "contact": "<p lang=\"es-es\" style=\"margin-bottom:0cm.font-weight:normal.\" xml:lang=\"es-es\">\t<font face=\"NewsGotT\">Tel\u00e9fono 953001692</font></p><p lang=\"es-es\" style=\"margin-bottom:0cm.font-weight:normal.\" xml:lang=\"es-es\">\t<font face=\"NewsGotT\">Correo electr\u00f3nico: museoiberojaen.ccul@juntadeandalucia.es</font></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "992745", "image_url": "/sites/default/files/2022-01/Captura de pantalla 2021-12-09 a las 17.02.14.png"}], "image": "Captura de pantalla 2021-12-09 a las 17.02.14.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "P\u00e1gina web del Museo Ibero de Ja\u00e9n", "more_info_url": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museoibero/inicio"}]}], "matter": null, "themes": [{"themes": "Portal de museos de Andaluc\u00eda"}], "coordinates": [{"longitude": "430441.8565788060 ", "latitude": "4181546.7183281690 "}]}, {"id": "316354", "title": "Exposici\u00f3n \u201cIconografia Animal en el Imaginario Funerario \u00cdbero\u201d. Museo \u00cdbero de Ja\u00e9n", "description": "<p>\t<font face=\"NewsGotT\"><font size=\"3\"><font color=\"#000000\"><span style=\"font-style:normal.\"><span style=\"text-decoration:none.\"><span style=\"font-weight:normal.\">La exposici\u00f3n tiene como objetivo contraponer dos espacios expositivos. </span></span></span></font></font></font></p><p>\t<font face=\"NewsGotT\"><font size=\"3\"><font color=\"#000000\"><span style=\"font-style:normal.\"><span style=\"text-decoration:none.\"><span style=\"font-weight:normal.\">Por una parte la visi\u00f3n de la ciudad ibera, el oppidum, presente en esas fechas en la sala inmediata, y por otra parte, presentar parte de su imaginario funerario, como antesala y zona de control del territorio del oppidum. </span></span></span></font></font></font></p><p>\t<font face=\"NewsGotT\"><font size=\"3\"><font color=\"#000000\"><span style=\"font-style:normal.\"><span style=\"text-decoration:none.\"><span style=\"font-weight:normal.\">Esa contraposici\u00f3n se har\u00eda visible por la presencia de las esculturas, todas ellas funerarias, que dar\u00edan acceso al territorio urbano del oppidum. </span></span></span></font></font></font></p><p style=\"font-style:normal.\">\t<font face=\"NewsGotT\"><font size=\"3\"><font color=\"#000000\"><span style=\"text-decoration:none.\"><span style=\"font-weight:normal.\">Las necr\u00f3polis iberas eran el hogar de los difuntos, espacios simb\u00f3licos que delimitan el territorio y definen el paisaje de los oppida. Representaban la riqueza y poder de la comunidad y de sus gobernantes.</span></span></font></font></font></p><p>\t<font face=\"NewsGotT\"><font size=\"3\"><font color=\"#000000\"><span style=\"font-style:normal.\"><span style=\"text-decoration:none.\"><span style=\"font-weight:normal.\">Desde el S. VI a.n.e. hasta bien entrado el S. I a.n.e., aunque de forma mas definida en el V y IV a.n.e., las necr\u00f3polis iberas se conforman como \u00e1reas de representaci\u00f3n del \u00e1rea urbana a la vez que delimitan el territorio, entendiendo que son fundamentales para entender la distribuci\u00f3n de los </span></span></span></font><font color=\"#000000\"><i><span style=\"text-decoration:none.\"><span style=\"font-weight:normal.\">oppida </span></span></i></font><font color=\"#000000\"><span style=\"font-style:normal.\"><span style=\"text-decoration:none.\"><span style=\"font-weight:normal.\">y su inserci\u00f3n en el paisaje. </span></span></span></font></font></font></p><p>\t<font face=\"NewsGotT\"><font size=\"3\"><font color=\"#000000\"><span style=\"font-style:normal.\"><span style=\"text-decoration:none.\"><span style=\"font-weight:normal.\">Las tumbas ib\u00e9ricas de personajes destacados de su comunidad estaban rematadas, en ocasiones, con pilares sobre los que se situaban esculturas. Sus formas, tratamiento e im\u00e1genes asociadas son muy variadas y los lugares en que los encontramos abarcan toda el \u00e1rea levantina, andaluza y extreme\u00f1a, si bien es el sureste peninsular donde se encuentran de forma mas abundante.</span></span></span></font></font></font></p><p>\t<font face=\"NewsGotT\"><font size=\"3\"><font color=\"#000000\"><span style=\"font-style:normal.\"><span style=\"text-decoration:none.\"><span style=\"font-weight:normal.\">La tipolog\u00eda es ampl\u00edsima, as\u00ed como su distribuci\u00f3n. Se trataba en su mayor parte, de esculturas de animales, toros, caballos, c\u00e1pridos, osos y lobos, pero tambi\u00e9n leones y animales mitol\u00f3gicos, como las esfinges, que para los pueblos iberos, eran tan fant\u00e1sticas como los mismos leones que nunca habr\u00edan visto. Todas estas representaci\u00f3n de animales acompa\u00f1an a las personas enterradas en su viaje final, les ayudan y protegen su alma y su memoria. </span></span></span></font></font></font></p><p>\t<font face=\"NewsGotT\"><font size=\"3\"><font color=\"#000000\"><span style=\"font-style:normal.\"><span style=\"text-decoration:none.\"><span style=\"font-weight:normal.\">La t</span></span></span></font><font color=\"#000000\"><span style=\"font-style:normal.\"><span style=\"text-decoration:none.\"><span style=\"font-weight:normal.\">em\u00e1tica sobre la cual gira esta exposici\u00f3n est\u00e1 orientado </span></span></span></font><font color=\"#000000\"><span style=\"font-style:normal.\"><span style=\"text-decoration:none.\"><span style=\"font-weight:normal.\">sobre la presencia de figuras zoomorfas en las necr\u00f3polis ib\u00e9ricas e </span></span></span></font>iberorromanas. Por un lado, l<font color=\"#000000\"><span style=\"font-style:normal.\"><span style=\"text-decoration:none.\"><span style=\"font-weight:normal.\">a presencia de carn\u00edvoros y herb\u00edvoros en las tumbas \u00edberas, y por otra parte los leones y animales fant\u00e1stico como figura presente y tot\u00e9mica en las necr\u00f3polis iberorromanas.</span></span></span></font></font></font></p><p>\t<br />\t\u00a0</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-12-29", "end_date_registration": "2023-01-31"}], "schedule": "Del 1 de septiembre al 30 de junioMartes y s\u00e1bados de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado. Abierto todos los festivos, incluso los locales.Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembreDel 1 de julio al 31 de agostoMartes a domingo y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo, con horario de festivo)", "address": "<p lang=\"es-es\" style=\"margin-bottom:0cm.font-weight:normal.\" xml:lang=\"es-es\">\t<font face=\"NewsGotT\">Museo Ibero de Ja\u00e9n. Paseo de la Estaci\u00f3n, 41, 23007</font></p>", "location": "Ja\u00e9n", "province": [{"province": "Ja\u00e9n"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "Consejer\u00eda de Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico, Museo \u00cdbero de Ja\u00e9n", "collaborators": null, "contact": "<p lang=\"es-es\" style=\"margin-bottom:0cm.font-weight:normal.\" xml:lang=\"es-es\">\t<font face=\"NewsGotT\">Tel\u00e9fono 953001692</font></p><p lang=\"es-es\" style=\"margin-bottom:0cm.font-weight:normal.\" xml:lang=\"es-es\">\t<font face=\"NewsGotT\">Correo electr\u00f3nico: museoiberojaen.ccul@juntadeandalucia.es</font></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "25624", "image_url": "/sites/default/files/2022-01/Iconograf\u00eda TV.jpg"}], "image": "Iconograf\u00eda TV.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "P\u00e1gina web del Museo \u00cdbero de Ja\u00e9n", "more_info_url": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museoibero/inicio"}]}], "matter": null, "themes": [{"themes": "Portal de museos de Andaluc\u00eda"}, {"themes": "Enlaces de inter\u00e9s del \u00e1rea \"Museos y promoci\u00f3n del arte\""}], "coordinates": [{"longitude": "430441.8565788060 ", "latitude": "4181546.7183281690 "}]}, {"id": "318610", "title": "Evaluaci\u00f3n del gasto energ\u00e9tico y oxidaci\u00f3n de nutrientes en reposo y en ejercicio: aplicaci\u00f3n a la salud", "description": "<p>\tLa evaluaci\u00f3n del gasto energ\u00e9tico y la oxidaci\u00f3n de nutrientes (i.e. carbohidratos y grasas) en reposo as\u00ed como en ejercicio tiene una importante aplicaci\u00f3n cl\u00ednica tanto en programas de p\u00e9rdida de peso y mejora de la salud cardiovascular, como en el \u00e1mbito del rendimiento deportivo. La calorimetr\u00eda indirecta es el m\u00e9todo de referencia para determinar el gasto energ\u00e9tico en reposo as\u00ed como durante el ejercicio, y adem\u00e1s proporciona informaci\u00f3n sobre el tipo de sustratos energ\u00e9ticos (i.e. carbohidratos y grasas) que est\u00e1n siendo metabolizados.</p><p>\tEn este taller eminentemente pr\u00e1ctico vamos a aprender a evaluar el gasto energ\u00e9tico y la oxidaci\u00f3n de nutrientes en reposo y en ejercicio en humanos mediante la calorimetr\u00eda indirecta, as\u00ed como a seleccionar, analizar e interpretar los datos obtenidos tras dichas evaluaciones.</p><p>\t<strong>Objetivos</strong>:</p><ul><li>\t\tConocer la importancia del gasto energ\u00e9tico y la oxidaci\u00f3n de nutrientes en reposo y en ejercicio y su posible influencia sobre la salud.</li>\t<li>\t\tAprender a evaluar del gasto energ\u00e9tico y la oxidaci\u00f3n de nutrientes en reposo y tras una ingesta mediante calorimetr\u00eda indirecta.</li>\t<li>\t\tAprender a evaluar del gasto energ\u00e9tico y la oxidaci\u00f3n de nutrientes en ejercicio a una intensidad subm\u00e1xima mediante calorimetr\u00eda indirecta.</li>\t<li>\t\tAprender a seleccionar y analizar los datos obtenidos para estimar el gasto energ\u00e9tico y la oxidaci\u00f3n de nutrientes tanto en reposo como en ejercicio, y su posterior interpretaci\u00f3n.</li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202205</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: Presencial (recomendamos leer atentamente el documento con la \"<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\")</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>: Graduados en Ciencias del Deporte, Enfermer\u00eda, Fisioterapia, Nutrici\u00f3n, Medicina o titulaciones relacionadas con Deporte y Salud.</p><p>\t<strong>Inscripciones*</strong></p><ul><li>\t\tPrecio p\u00fablico: 15 \u20ac. El pago se realizar\u00e1 una vez confirmada la preselecci\u00f3n de la persona solicitante</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 25</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 28 de febrero de 2022 inclusive</li></ul><p>\t* En el caso de que las inscripciones superen las 25 plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-16", "end_date_registration": "2022-03-16"}], "schedule": null, "address": "<p>\tInstituto Mixto Universitario Deporte y Salud. Parque Tecnol\u00f3gico de la Salud, Universidad de Granada</p>", "location": null, "province": [{"province": "Granada"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"http://juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "721867", "image_url": "/sites/default/files/2022-03/202205_portada_web.jpg"}], "image": "202205_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202205_evaluacion_gasto_energetico_oxidacion.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "318613", "title": "Mantenimiento de instalaciones deportivas. Piscinas y spas (2\u00aa edici\u00f3n)", "description": "<p>\tEl presente taller, centrado en el mantenimiento de piscinas y <em>spas</em> en el \u00e1mbito del deporte, pretende difundir entre los profesionales del mantenimiento, as\u00ed como los gestores deportivos responsables de la toma de decisiones, los \u00faltimos avances relativos a las adaptaciones de los sistemas mec\u00e1nicos para reducir el uso de productos qu\u00edmicos en el proceso de depuraci\u00f3n de piscinas, la identificaci\u00f3n y soluci\u00f3n de problemas en el sistema hidr\u00e1ulico y a nivel biol\u00f3gico, as\u00ed como la forma de implantar de forma casi automatizada el \u201c<em>compliance</em>\u201d o dicho de otro modo, los procedimientos que aseguren el cumplimiento de las normativas estatales y auton\u00f3micas relativas al mantenimiento de piscinas, como las propias normativas internas que puedan aprobarse desde cada organizaci\u00f3n.</p><p>\tObjetivos:</p><ul><li>\t\tMejorar la comprensi\u00f3n de los procesos biol\u00f3gicos de la piscina y la optimizaci\u00f3n del sistema de depuraci\u00f3n.</li>\t<li>\t\tConocer y valorar herramientas de gesti\u00f3n digital de instalaciones acu\u00e1ticas en base a los requisitos legales de autocontrol seg\u00fan el Real Decreto 742/2013 y el Decreto 485/2019.</li>\t<li>\t\tAnalizar las ventajas de la digitalizaci\u00f3n para mejorar los controles de calidad, la optimizaci\u00f3n del tiempo y la mejora del servicio en instalaciones acu\u00e1ticas de uso colectivo.</li>\t<li>\t\tDetectar fallos del sistema hidr\u00e1ulico y soluciones a los problemas biol\u00f3gicos de la piscina.</li>\t<li>\t\tRealizar una visita a una instalaci\u00f3n con tipolog\u00eda de piscina mixta para conocer de manera pr\u00e1ctica las diferentes partes de las que se compone una piscina en cuanto al mantenimiento, as\u00ed como las consideraciones especificas de este tipo de piscinas.</li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202202</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: Presencial (recomendamos leer atentamente el documento con la \"<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\")</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tPersonal directivo, t\u00e9cnico y de mantenimiento de entidades y organizaciones deportivas.</li>\t<li>\t\tGestores deportivos.</li>\t<li>\t\tDirectores de instalaciones acu\u00e1ticas en general.</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones*</strong></p><ul><li>\t\tPrecio p\u00fablico: 15 \u20ac. El pago se realizar\u00e1 una vez confirmada la preselecci\u00f3n de la persona solicitante</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 100</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 16 de febrero de 2022 inclusive</li></ul><p>\t* En el caso de que las inscripciones superen las 100 plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-03", "end_date_registration": "2022-03-03"}], "schedule": null, "address": "<p style=\"margin-bottom:0cm.\">\t<span style=\"font-weight:normal.\"><span style=\"line-height:100%.\"><font color=\"#000000\"><font size=\"2\"><font style=\"font-size:11pt.\"><span style=\"font-style:normal.\">Sal\u00f3n de actos de la Delegaci\u00f3n Territorial de Educaci\u00f3n y Deporte </span><span style=\"font-style:normal.\">de</span><span style=\"font-style:normal.\"> Sevilla</span></font></font></font></span></span></p>", "location": null, "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1445674", "image_url": "/sites/default/files/2022-03/202202_portada_web.jpg"}], "image": "202202_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202202_html5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202202_mantenimiento_instalaciones_deportivas.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "318907", "title": "Tendencias del \u201cmarketing\u201d social en el deporte", "description": "<p>\tEl <em>marketing</em> deportivo est\u00e1 en un r\u00e1pido proceso de cambio y de adaptaci\u00f3n a los h\u00e1bitos de consumo medi\u00e1tico de los <em>fans</em>, a las posibilidades que ofrecen las tecnolog\u00edas digitales, y a la evoluci\u00f3n de la relaci\u00f3n de las entidades con sus patrocinadores. En este \u00faltimo sentido, los patrocinadores son cada vez m\u00e1s sensibles a la necesidad de impulsar y apoyar iniciativas de responsabilidad social corporativa. Por ello, un buen conocimiento del <em>marketing</em> social es un activo de gran valor para los dirigentes deportivos, ya que les permite identificar necesidades, definir estrategias, y proponer activaciones que den respuesta eficaz a las aspiraciones en clave social de sus patrocinadores y de sus <em>fans</em>.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202204</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201cInformaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tPersonas con responsabilidades de gesti\u00f3n en entidades deportivas, o en empresas e instituciones relacionadas con el deporte.</li>\t<li>\t\tGraduados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte, y T\u00e9cnicos Deportivos que aspiren a ocupar puestos directivos en entidades y empresas relacionadas con el deporte.</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio p\u00fablico: actividad gratuita</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 3 de marzo de 2022 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-11", "end_date_registration": "2022-03-11"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1547434", "image_url": "/sites/default/files/2022-03/202204_portada_web.jpg"}], "image": "202204_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202204_html5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202204_tendencias_marketing_social_deporte.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "319093", "title": "Deporte y visibilidad LGTBI+", "description": "<p>\tCada 19 de febrero, se conmemora el \u201cD\u00eda Internacional de la LGTBIfobia en el Deporte\u201d, con el fin de rechazar la discriminaci\u00f3n que sufren estas personas en el mundo del deporte. Se pretende dar visibilidad y normalidad a las personas pertenecientes al colectivo LGTBI que practica, o no, de manera profesional actividades deportivas. Se conmemora este d\u00eda porque es la fecha de nacimiento de Justin Fashanu, un futbolista de 37 a\u00f1os que acab\u00f3 suicid\u00e1ndose en Londres debido a las presiones que recibi\u00f3 desde que en 1990 declarase al peri\u00f3dico \u201cThe Sun\u201d que era homosexual.</p><p>\tEste hecho marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en el mundo del deporte y ha servido para concienciar sobre lo irrelevante que deber\u00eda ser para la sociedad la orientaci\u00f3n sexual de los y las deportistas, que deber\u00edan ser valorados por los hitos y logros conseguidos y no por otro motivo.</p><p>\tCarlos Peralta Gallego, nacido en M\u00e1laga, est\u00e1 licenciado en Medicina por la Universidad Complutense de Madrid. Pertenece al Club Esportiu Mediterrani de Barcelona.</p><p>\tEntre las competiciones oficiales en las que ha participado como nadador se encuentra el Campeonato Europeo de Nataci\u00f3n de Londres de 2016, donde obtuvo como mejor marca 1:56.42 en la final masculina de nado mariposa. Ese mismo a\u00f1o fue seleccionado como miembro del equipo ol\u00edmpico espa\u00f1ol de los Juegos Ol\u00edmpicos de R\u00edo de Janeiro de 2016, quedando en la posici\u00f3n 21 con un mejor tiempo de 1:56.98.</p><p>\tCarlos ha sido 16 veces campe\u00f3n de Espa\u00f1a absoluto en 200 mariposa. 6 en el Open de Primavera (2012, 2013, 2014, 2015, 2016 y 2017). 6 en el Nacional de Verano (2012, 2013, 2014, 2015, 2016 y 2017) y 4 en la versi\u00f3n invernal (2013, 2014, 2015 y 2016). A estas diecis\u00e9is medallas de oro a\u00f1ade tres en el 4\u00d7100 estilos del Canoe, en el Campeonato de Espa\u00f1a de Verano de 2014, 2015 y 2016.</p><p>\tA pesar de mantenerse en la elite nacional, tras cubrir las temporadas 2017-2018 con el Canoe y la siguiente con el CE Mediterrani de Barcelona, el malague\u00f1o opt\u00f3 por retirarse de la competici\u00f3n con solo 24 a\u00f1os para centrarse en la Medicina, licenci\u00e1ndose en 2018.</p><p>\tEl 23 de junio de 2018, Peralta sali\u00f3 p\u00fablicamente del armario como gay en una entrevista al peri\u00f3dico El Mundo, previa a las celebraciones por el D\u00eda Internacional del Orgullo LGTBI de ese a\u00f1o, como una manera de visibilizar la homosexualidad en el deporte y conseguir una mayor aceptaci\u00f3n social.</p><p>\tIsaac Fouto, exfutbolista y \u00e1rbitro. Ejerce de periodista deportivo desde 1997. En la actualidad trabaja en la redacci\u00f3n de deportes de la COPE y en en canal deportivo GOL TV. Redactor y copresentador del programa radiof\u00f3nico Tiempo de Juego. Ha retransmitido en directo 3 Juegos Ol\u00edmpicos, Tokio, Rio de Janeiro y Londres.</p><p>\t<strong>Objetivos</strong></p><ul><li>\t\tConmemorar el D\u00eda Internacional contra la LGTBIfobia en el Deporte.</li>\t<li>\t\tErradicar la LGTBIfobia en el mundo del deporte.</li>\t<li>\t\tVisibilizar a los deportistas profesionales pertenecientes al colectivo LGTBI.</li>\t<li>\t\tNormalizar la presencia de personas pertenecientes al colectivo LGTBI en todos los \u00e1mbitos, en especial en el mundo del deporte.</li></ul><p>\t<strong>Destinatarios</strong>: Alumnado de los IES Torre Almenara, Guadalp\u00edn, Lu\u00eds Barahona de Soto, Universidad Laboral, Costa del Sol, Joaqu\u00edn Lobato.</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio p\u00fablico: actividad gratuita</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 175. Una vez completado el aforo, no se permitir\u00e1 el acceso.</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: por invitaci\u00f3n</li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 2022001</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-02-25", "end_date_registration": "2022-02-25"}], "schedule": "11:00 \u2013 11:30. Recepci\u00f3n-Inauguraci\u00f3n11:30 \u2013 12:30. Intervenci\u00f3n Carlos Peralta Gallego12:30 \u2013 13:30. Intervenci\u00f3n Isaac Fouto13:30 \u2013 14:00. Cierre-Clausura", "address": "<p>\tInstituto Andaluz del Deporte. Avda. Santa Rosa de Lima 5. 29007 M\u00e1laga</p>", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "653053", "image_url": "/sites/default/files/2022-02/2022001_portada_web.png"}], "image": "2022001_portada_web.png"}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "319405", "title": "El bienestar del jugador de \u201ce-sports\u201d", "description": "<p>\tEste curso quiere abordar cu\u00e1les son las necesidades del jugador de <em>e-sports</em> desde diferentes \u00e1mbitos: fisioterap\u00e9utico, nutricional, f\u00edsico, psicofisiol\u00f3gico y en su imagen digital. Conocer estas necesidades ayudar\u00e1 a los clubes y a los diferentes profesionales del \u00e1mbito de los <em>e-sports</em> a contribuir en el bienestar del jugador.</p><p>\t<strong>Objetivos</strong>:</p><ul><li>\t\tAprender sobre las necesidades fisioterap\u00e9uticas del jugador de <em>e-sports</em>.</li>\t<li>\t\tAprender sobre las necesidades nutricionales del jugador de <em>e-sports</em>.</li>\t<li>\t\tAprender sobre las necesidades en cuanto a entrenamiento f\u00edsico del jugador de <em>e-sports</em>.</li>\t<li>\t\tAprender sobre el cuidado de la imagen en redes sociales del jugador de <em>e-sports</em>.</li>\t<li>\t\tExponer c\u00f3mo puede contribuir un club al bienestar del jugador de <em>e-sports</em>.</li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202203</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>:</p><ul><li>\t\tFisioterapeutas</li>\t<li>\t\tProfesionales de las Ciencias del Deporte</li>\t<li>\t\tPsic\u00f3logos deportivos</li>\t<li>\t\tNutricionistas y dietistas</li>\t<li>\t\tProfesionales del <em>marketing</em> y la gesti\u00f3n deportiva</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio p\u00fablico: actividad gratuita</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 28 de febrero de 2022 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-08", "end_date_registration": "2022-03-08"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1615883", "image_url": "/sites/default/files/2022-03/202203_portada_web.jpg"}], "image": "202203_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202203_html5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/2022_bienestar_jugador_esports.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "320401", "title": "Curso superior IAD de gesti\u00f3n ejecutiva del deporte", "description": "<p>\tEste curso se plantea como una introducci\u00f3n a los conocimientos y competencias claves que cualquier directivo en organizaciones o empresas deportivas debe conocer y mantener al d\u00eda. Su enfoque es eminentemente pr\u00e1ctico y consta de seis m\u00f3dulos, con dos \u00e1reas espec\u00edficas de contenido en cada uno.</p><p>\tEl curso cuenta con un Aula Virtual con actividades individuales y de grupo, adem\u00e1s de un extenso repositorio de recursos formativos adicionales. Es impartido por reputados ejecutivos del deporte que adem\u00e1s cuentan con amplia experiencia en diversos sectores empresariales.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202206</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tDirectivos y profesionales con responsabilidades organizativas</li>\t<li>\t\tGraduados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnicos deportivos que aspiren a ocupar puestos directivos en entidades y empresas relacionadas con el deporte</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones*</strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico: 35 \u20ac</strong>. El pago se realizar\u00e1 una vez confirmada la preselecci\u00f3n de la persona solicitante</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas: 50</strong></li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 31 de marzo de 2022 inclusive</li></ul><p>\t<strong>* </strong>En el caso de que las inscripciones superen las 50 plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-04-21", "end_date_registration": "2022-06-30"}], "schedule": "Duraci\u00f3n: 40 horas online y 30 horas en el aula virtual del cursoCalendario sesiones online en directo:1\u00aa sesi\u00f3n: 21 de abril de 9:00 a 18:002\u00aa sesi\u00f3n: 5 de mayo de 9:00 a 18:003\u00aa sesi\u00f3n: 19 de mayo de 9:00 a 18:004\u00aa sesi\u00f3n: 2 de junio de 9:00 a 18:005\u00aa sesi\u00f3n: 16 de junio de 9:00 a 18:006\u00aa sesi\u00f3n: 30 de junio de 9:00 a 15:30", "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1463792", "image_url": "/sites/default/files/2022-02/202206_portada_web.jpg"}], "image": "202206_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202206_curso_superior_gestion_ejecutiva.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "321007", "title": "Situaci\u00f3n actual y funcionamiento de los medios de comunicaci\u00f3n deportivos espa\u00f1oles", "description": "<p>\tEl curso ser\u00e1 impartido por periodistas deportivos de reconocido prestigio que explicar\u00e1n c\u00f3mo funcionan actualmente los medios de comunicaci\u00f3n deportivos y c\u00f3mo han tenido que adaptarse a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social que vivimos actualmente.</p><p>\tObjetivos:</p><ul><li>\t\tSe pretende que los asistentes conozcan de primera mano c\u00f3mo funciona un medio de comunicaci\u00f3n deportivo en sus diferentes modalidades.</li>\t<li>\t\tAnalizar la preparaci\u00f3n que debe tener un profesional de la comunicaci\u00f3n deportiva para poder formar parte de un medio.</li>\t<li>\t\tExponer a los asistentes las diferentes posibilidades laborales que existen actualmente para los periodistas deportivos, m\u00e1s all\u00e1 de los medios tradicionales.</li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202207</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: Presencial (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>:</p><ul><li>\t\tEstudiantes de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n (Periodismo, Comunicaci\u00f3n Audiovisual y Publicidad y Relaciones P\u00fablicas) y M\u00e1ster.</li>\t<li>\t\tGraduados en Ciencias de la Comunicaci\u00f3n.</li>\t<li>\t\tPersonal de departamentos de comunicaci\u00f3n de instituciones y empresas ajenas a los medios de comunicaci\u00f3n.</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones*</strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: 15 \u20ac. El pago se realizar\u00e1 una vez confirmada la preselecci\u00f3n de la persona solicitante</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 100</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 2 de marzo de 2022 inclusive</li></ul><p>\t<strong>*</strong> En el caso de que las inscripciones superen las 100 plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-21", "end_date_registration": "2022-03-21"}], "schedule": null, "address": "<p>\tCentro Universitario San Isidoro. Campus CEADE. Isla de la Cartuja. C/ Leonardo da Vinci, 17, b. 41092 Sevilla</p>", "location": null, "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1541548", "image_url": "/sites/default/files/2022-02/202207_portada_web.jpg"}], "image": "202207_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202207_situacion_actual_medios_comunicacion_deportivos.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "324628", "title": "Los retos de los eventos deportivos \u201cno profesionales\u201d. Tecnolog\u00eda, sostenibilidad, inclusi\u00f3n, igualdad y eficiencia", "description": "<p>\tSe consideran eventos deportivos, seg\u00fan la Ley del Deporte de Andaluc\u00eda, aquellas manifestaciones o espect\u00e1culos de deporte de cualquier \u00e1mbito territorial que se celebren en la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda y se organicen con una finalidad competitiva o de ocio en instalaciones deportivas convencionales o no, y en los que exista afluencia de espectadores y difusi\u00f3n a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n.</p><p>\tLas administraciones p\u00fablicas adoptar\u00e1n las medidas oportunas para el fomento de los eventos deportivos como elemento de difusi\u00f3n del deporte y dinamizador de la econom\u00eda, as\u00ed como a trav\u00e9s de la organizaci\u00f3n de eventos propios.</p><p>\tYa bien adentrados en el siglo XXI, los eventos deportivos est\u00e1n evolucionando hacia aspectos como la sostenibilidad, la inclusi\u00f3n, la igualdad y la eficiencia. En estas jornadas nos centraremos en estas y otras tendencias en relaci\u00f3n con la organizaci\u00f3n de eventos deportivos.</p><p>\tA trav\u00e9s de estas jornadas se pretende proporcionar un fundamento te\u00f3rico para la organizaci\u00f3n de eventos deportivos en Andaluc\u00eda, as\u00ed como ejemplos pr\u00e1cticos que permitan ver el traslado de la teor\u00eda a la pr\u00e1ctica en este \u00e1mbito.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202210</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><p>\tOrganizadores y t\u00e9cnicos de eventos y actividades deportivas populares</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio p\u00fablico: actividad gratuita</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 27 de marzo de 2022 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-04-04", "end_date_registration": "2022-04-06"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1343161", "image_url": "/sites/default/files/2022-02/202210_portada_web.jpg"}], "image": "202210_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202210_retos_eventos_deportivos_noprof.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "325093", "title": "Comunicaci\u00f3n, periodismo y liderazgo en el \u00e1mbito deportivo", "description": "<p>\tComunicaci\u00f3n y periodismo son especialidades cruciales en la sociedad actual en donde los medios de comunicaci\u00f3n informan y transmiten noticias de m\u00faltiples \u00e1mbitos con el fin principal de dotar al ciudadano de su derecho a estar continuamente informado. Por otra parte, es evidente que existe una necesidad imperiosa de consumir noticias generadas por el deporte, que se est\u00e1 configurando como un \u00e1rea imprescindible en la sociedad vigente.</p><p>\tEn el actual escenario profesional cada vez m\u00e1s demandante, el profesional de la comunicaci\u00f3n necesita controlar todas aquellas herramientas que le posibiliten afrontar los nuevos retos comunicativos de la profesi\u00f3n. El periodista deportivo tiene que hacer una apuesta decidida por la informaci\u00f3n y por la calidad, debe saber desenvolverse en todos los medios y tambi\u00e9n tener una capacidad de visi\u00f3n de 360\u00ba que le permita seguir ejerciendo su profesi\u00f3n con el objetivo de informar, alej\u00e1ndose de la espiral de fanatismo y p\u00e9rdida de la objetividad al informar o comunicar.</p><p>\tA su vez es importante conocer que hoy d\u00eda es indispensable que todo aquel que se dedique a la comunicaci\u00f3n y al deporte en toda su extensi\u00f3n, ha de saber gestionar y tener presencia en las redes sociales, contando con ellas en sus rutinas profesionales diarias.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 2022002</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tGraduados/Licenciados en Comunicaci\u00f3n, en Periodismo y en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</li>\t<li>\t\tAlumnado de Grados de Comunicaci\u00f3n, Periodismo y Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</li>\t<li>\t\tDeportistas federados</li>\t<li>\t\tGabinetes de comunicaci\u00f3n de clubes deportivos y de empresas e instituciones deportivas en general</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnicos y gestores deportivos</li>\t<li>\t\tOtros destinatarios interesados en la tem\u00e1tica</li></ul><h3>\tInscripciones</h3><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: actividad gratuita</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 4 de abril de 2022 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-04-18", "end_date_registration": "2022-04-19"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1560556", "image_url": "/sites/default/files/2022-02/2022002_portada_web.jpg"}], "image": "2022002_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/2022002_comunicacion_periodismo_liderazgo_ambito_deportivo.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "325213", "title": "Retirada deportiva en femenino: experiencias, programas y proyecci\u00f3n de futuro", "description": "<p>\tSe presenta como un espacio para exponer, compartir y debatir propuestas y experiencias en torno a la retirada e inserci\u00f3n laboral de las deportistas. Objetivos:</p><ul><li>\t\tConcienciar sobre la realidad del deporte femenino y la retirada de las deportistas, as\u00ed como las dificultades a las que se enfrentan.</li>\t<li>\t\tPropuesta de actuaciones y programas dirigidos a favorecer la inserci\u00f3n laboral de las deportistas.</li></ul><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tEquipos t\u00e9cnicos</li>\t<li>\t\tPsic\u00f3logos deportivos</li>\t<li>\t\tEstudiantes</li>\t<li>\t\tDeportistas</li></ul><h3>\tInscripciones</h3><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: Gratuito</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: ampliado hasta el 10 de abril de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202211</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-04-20", "end_date_registration": "2022-04-20"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "561033", "image_url": "/sites/default/files/2022-03/202211_portada_web.jpg"}], "image": "202211_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202211_online"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202211_retirada_deportiva_femenino.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "325540", "title": "Seguridad en instalaciones deportivas", "description": "<p>\tEl objetivo principal de una entidad deportiva es garantizar en todo momento la seguridad de sus trabajadores, participantes y visitantes en la organizaci\u00f3n diaria de actividades, entrenamientos, competiciones, eventos puntuales, etc. Y de esta manera, prevenir los accidentes e incidentes, as\u00ed como minimizar los posibles riesgos y da\u00f1os. Este taller, dirigido por la Asociaci\u00f3n Andaluza de Gesti\u00f3n del Deporte (AGESPORT) en colaboraci\u00f3n con la Red Estatal de Investigaci\u00f3n Aplicada sobre Seguridad Deportiva (RIASPORT), abordar\u00e1 tres tem\u00e1ticas:</p><ul><li>\t\tTecnolog\u00eda y seguridad</li>\t<li>\t\tEjemplos pr\u00e1cticos de seguridad en: instalaciones, equipamientos y pavimentos</li>\t<li>\t\tProtecci\u00f3n frente a la violencia hacia los menores en el \u00e1mbito deportivo</li></ul><p>\tPorque la seguridad es una necesidad, un derecho, una obligaci\u00f3n y una responsabilidad. Es una necesidad vital del ser humano y un derecho reconocido en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola que debe ser tratado como derecho de las personas a la seguridad, obligaci\u00f3n por parte de gestores/as, directores/as, profesores/as, entrenadores/as y monitores/as y responsabilidad legal en caso de incumplimiento de las obligaciones, incluso por desconocimiento.</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><p>\tPersonal directivo y t\u00e9cnico de los \u00e1mbitos p\u00fablico, privado y asociativo del deporte</p><h3>\tInscripciones</h3><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: actividad gratuita</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 14 de abril de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202212</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-04-22", "end_date_registration": "2022-04-22"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1568486", "image_url": "/sites/default/files/2022-02/202212_portada_web.jpg"}], "image": "202212_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202212_seguridad_instalaciones_deportivas.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "325891", "title": "Exposici\u00f3n virtual: \"El D\u00eda de Andaluc\u00eda\".", "description": "<p>\tEl Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga, con motivo del d\u00eda de Andaluc\u00eda, presenta su exposici\u00f3n virtual: <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/web_es/contenido?id=18434bd5-9548-11ec-bec7-000ae4865a5f&#38.idActivo=&#38.idContArch=02cd09d5-57e2-11dd-ba1f-31450f5b9dd5&#38.idArchivo=cfa8cd88-58a4-11dd-b44b-31450f5b9dd5\">\"El D\u00eda de Andaluc\u00eda\"</a>.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-02-28", "end_date_registration": "2022-12-31"}], "schedule": "24 horas", "address": "<p>\tPortal de Archivos de Andaluc\u00eda: web del <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpmalaga\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga</a>.</p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga", "collaborators": null, "contact": "<p>\tC/ Mart\u00ednez de la Rosa, 8, 29009, M\u00e1laga. T\u00e9l. 951030372.</p><p>\tinformacion.ahp.ma.ccul@juntadeandalucia.es</p>", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Archivos"}, {"themes": "Documentos, fondos y colecciones"}], "coordinates": [{"longitude": "371930.1264523720 ", "latitude": "4065412.021625720 "}]}, {"id": "327652", "title": "Documento destacado en el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga: D\u00eda de la Mujer 2022", "description": "<p>\tEl Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga, con motivo de la celebraci\u00f3n del D\u00eda de la Mujer, dedica su\u00a0<i>Documento destacado</i>\u00a0a:\u00a0<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/web_es/contenido?id=15f6795e-9df7-11ec-bec7-000ae4865a5f&#38.idActivo=&#38.idContArch=02cd09d5-57e2-11dd-ba1f-31450f5b9dd5&#38.idArchivo=cfa8cd88-58a4-11dd-b44b-31450f5b9dd5\"><strong>\"La mujer en la industria malague\u00f1a: un ejemplo en el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga\"</strong></a>.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-08", "end_date_registration": "2022-12-31"}], "schedule": "24 horas", "address": "<p>\tC/ Mart\u00ednez de la Rosa, 8, 29009, M\u00e1laga. T\u00e9l. 951030372.</p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga", "collaborators": null, "contact": "<p>\tTel\u00e9fono: 951030372.</p><p>\tinformacion.ahp.ma.ccul@juntadeandalucia.es</p>", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Archivos"}], "coordinates": [{"longitude": "371930.1264523720 ", "latitude": "4065412.021625720 "}]}, {"id": "328183", "title": "Evaluaci\u00f3n, comparaci\u00f3n y desarrollo de la actividad f\u00edsica entre personas sordas y con implante coclear", "description": "<p>\tCon esta conferencia se pretende ofrecer ejemplos a las personas oyentes, sordas y con implante coclear, de la evaluaci\u00f3n, el enfrentamiento y la comparaci\u00f3n del desarrollo y funcionamiento de las diferentes actividades f\u00edsicas y adaptaci\u00f3n al deporte.</p><p>\tMuchos no conocen el funcionamiento y desarrollo en el \u00e1mbito social entre las personas sordas y personas con implante coclear. Queremos explicar claramente qu\u00e9 debemos especificar con el mismo tratamiento y diferentes recursos necesarios adaptados al deporte.</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><p>\tEquipos t\u00e9cnicos, psic\u00f3logos deportivos, estudiantes, deportistas, personas con responsabilidad en la gesti\u00f3n de entidades deportivas, empresas e instituciones relacionadas con el deporte.</p><h3>\tInscripciones</h3><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: gratuito</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: ampliado hasta el 17 de abril de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202213</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-04-23", "end_date_registration": "2022-04-23"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1393405", "image_url": "/sites/default/files/2022-03/202213_portada_web.jpg"}], "image": "202213_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202213_online"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202213_evaluacion_comparacion_desarrollo_actfisica.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "328816", "title": "La innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el deporte", "description": "<p>\tEl deporte y, en concreto los clubes deportivos, est\u00e1n siendo un motor de transformaci\u00f3n e innovaci\u00f3n sin precedentes. Los clubes y muchas de las instituciones deportivas de referencia han visualizado en la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n una forma de obtener mejores rendimientos tanto deportivos como econ\u00f3micos, con lo que han iniciado una \u201ccarrera\u201d para establecer estrategias de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica que les permita diferenciarse y obtener mayores rentabilidades.</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tEstudiantes de \u00faltimos cursos de ADE, CAFD y estudios relacionados con el deporte en general</li>\t<li>\t\tDirectivos vinculados a la industria deportiva</li>\t<li>\t\tClubes y asociaciones deportivas</li>\t<li>\t\tInstituciones orientadas al fomento y gesti\u00f3n del deporte</li></ul><h3>\tInscripciones</h3><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: 5 \u20ac. El pago se realizar\u00e1 una vez confirmada la preselecci\u00f3n de la persona solicitante</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 7 de abril de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202214</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-04-25", "end_date_registration": "2022-04-27"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "4760772", "image_url": "/sites/default/files/2022-04/202214_portada_web.jpg"}], "image": "202214_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202214_innovacion_tecnologica_deporte.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "329107", "title": "Inauguraci\u00f3n de la exposici\u00f3n del documento del mes de marzo de 2022 \"Una mujer lectora en la Almer\u00eda del siglo XIX\", en el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Almer\u00eda", "description": "<p>\tCon motivo de la festividad de la mujer trabajadora, se expondr\u00e1 un protocolo notarial de 1848 que contiene el inventario post mortem de Josefa Campos Aguilar, empresaria y lectora, casada e hija de importantes comerciantes del momento. Entre sus bienes deja una importante biblioteca con t\u00edtulos propios de una mujer burguesa. La experta que nos hablar\u00e1 del documento ser\u00e1 la doctora Carmen Aldehuela Serra.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-08", "end_date_registration": "2022-03-08"}], "schedule": "10:30 horas", "address": "<p>\tArchivo Hist\u00f3rico Provincial de Almer\u00eda.\u00a0Calle Campomanes 11, 04001</p>", "location": "Almer\u00eda", "province": [{"province": "Almer\u00eda"}], "cost": null, "organizers": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Almer\u00eda", "collaborators": null, "contact": "<p>\tTel\u00e9fono: 950.016.580</p><p>\tCorreo electr\u00f3nico:\u00a0<a href=\"mailto:informacion.ahp.al.ccul@juntadeandalucia.es\" title=\"informacion.ahp.al.ccul@juntadeandalucia.es\">informacion.ahp.al.ccul@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "45092", "image_url": "/sites/default/files/2022-03/P-5372-259-1.jpg"}], "image": "P-5372-259-1.jpg"}], "matter": ["Archivos", "Documentos del mes"], "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Archivos y museos"}, {"themes": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Almer\u00eda"}], "coordinates": [{"longitude": "547613.1524953350 ", "latitude": "4077155.3767091670 "}]}, {"id": "329146", "title": "Presentaci\u00f3n del libro: Juli\u00e1n Hurtado de Molina \"Or\u00edgenes del culto a los m\u00e1rtires hispanorromanos Santos Acisclo y Victoria, patronos de C\u00f3rdoba y su di\u00f3cesis\" en el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00f3rdoba", "description": "<p>\tPresentaci\u00f3n de la segunda edici\u00f3n del libro <em>Or\u00edgenes del culto a los m\u00e1rtires hispanorromanos santos Acisco y Victoria, Patronos de C\u00f3rdoba y su di\u00f3cesis</em>, de Juli\u00e1n Hurtado de Molina Delgado</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-15", "end_date_registration": "2022-03-15"}], "schedule": "19:00 horas", "address": "<p>\tArchivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00f3rdoba. C/ Pompeyos, 6, 14003</p>", "location": "C\u00f3rdoba", "province": [{"province": "C\u00f3rdoba"}], "cost": null, "organizers": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00f3rdoba", "collaborators": "Diputaci\u00f3n de C\u00f3rdobaInstituto Espa\u00f1ol de Ciencias Hist\u00f3rico-Jur\u00eddicasAsociaci\u00f3n Cultural Patronos de C\u00f3rdoba San Acisclo y Santa Victoria", "contact": "<p>\tCorreo electr\u00f3nico:\u00a0<a href=\"mailto:informacion.ahp.co.ccul@juntadeandalucia.es\" title=\"informacion.ahp.co.ccul@juntadeandalucia.es\">informacion.ahp.co.ccul@juntadeandalucia.es</a></p>", "matter": ["Archivos", "Presentaci\u00f3n de libro"], "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Archivos y museos"}, {"themes": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00f3rdoba"}], "coordinates": [{"longitude": "343633.5606396130 ", "latitude": "4194347.5523809510 "}]}, {"id": "329155", "title": "Exposici\u00f3n \u201cDe la piedra al dron. Arqueolog\u00eda de los castillos de C\u00f3rdoba\u201d en el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00f3rdoba", "description": "<p>\tExposici\u00f3n sobre castillos de C\u00f3rdoba, la investigaci\u00f3n realizada sobre ellos y su puesta en valor. Est\u00e1 organizada en colaboraci\u00f3n con el \u00c1rea de Medieval de la Universidad de C\u00f3rdoba, en el marco de los actos en celebraci\u00f3n del 50 aniversario de la creaci\u00f3n de la Facultad de Filosof\u00eda y Letras, y con el Instituto Andaluz de los Castillos.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-21", "end_date_registration": "2022-04-20"}], "schedule": "De 10:00 a 14:00 horas. Lunes a S\u00e1bado", "address": "<p>\tArchivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00f3rdoba. C/ Pompeyos, 6, 14003</p>", "location": "C\u00f3rdoba", "province": [{"province": "C\u00f3rdoba"}], "cost": null, "organizers": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00f3rdoba", "collaborators": null, "contact": "<p>\tCorreo electr\u00f3nico:\u00a0<a href=\"mailto:informacion.ahp.co.ccul@juntadeandalucia.es\" title=\"informacion.ahp.co.ccul@juntadeandalucia.es\">informacion.ahp.co.ccul@juntadeandalucia.es</a></p>", "matter": ["Archivos", "Exposiciones"], "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Archivos y museos"}, {"themes": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00f3rdoba"}], "coordinates": [{"longitude": "343633.5606396130 ", "latitude": "4194347.5523809510 "}]}, {"id": "329188", "title": "Ciclo de Conferencias \"Investigaci\u00f3n y mujer en los archivos\"", "description": "<p>\tEl segundo ciclo de conferencias, organizado por los archivos dependientes de la Delegaci\u00f3n Territorial de la Consejer\u00eda de Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico en Granada, durante el mes de marzo en conmemoraci\u00f3n del <strong>D\u00eda Internacional de la Mujer</strong>, presenta en la edici\u00f3n de 2022 dos actividades:</p><ul><li>\t\tEl d\u00eda 17 de marzo tendr\u00e1 lugar la primera conferencia a cargo de la Dra. D.\u00aa Elena Diez Jorge de la Universidad de Granada, con el t\u00edtulo <em>\u00abHaberlas, haylas\u00bb: mujeres y arte en los archivos</em>. Sal\u00f3n de actos del\u00a0<strong>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Granada.</strong><br />\t\t\u00a0</li>\t<li>\t\tLa segunda conferencia la pronunciar\u00e1 el d\u00eda 31 de marzo la profesora de la Universidad Miguel Hern\u00e1ndez, Dra. D.\u00aa Sara Moreno Tejada, con el t\u00edtulo: <em>La mujer en la II Rep\u00fablica: Un estudio sobre la igualdad en el \u00e1mbito familiar</em>. <strong>Archivo de la Real Chanciller\u00eda de Granada.</strong></li></ul><p>\tEntrada libre hasta completar aforo.</p><p>\tLas conferencias ser\u00e1n retransmitidas en streaming a las 19:30 horas, y quedar\u00e1n accesibles en los canales de <a href=\"https://www.youtube.com/channel/UC5MekqUVWAQXPb9b5Mttbkg\" title=\"YouTube del Archivo de la Real Chanciller\u00eda\">YouTube del Archivo de la Real Chanciller\u00eda</a> de Granada y del <a href=\"https://www.youtube.com/channel/UC1TELawSTUlUBvsIOh5dmoA\" title=\"Youtube del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Granada\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Granada</a>.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-17", "end_date_registration": "2022-03-17"}, {"start_date_registration": "2022-03-31", "end_date_registration": "2022-03-31"}], "schedule": "19:30 horas", "address": "<p>\tArchivo de la Real Chanciller\u00eda de Granada.\u00a0Plaza del Padre Suarez 1, 18009.</p><p>\tArchivo Hist\u00f3rico Provincial de Granada. C/ San Agapito, 2. 18013</p>", "location": "Granada", "province": [{"province": "Granada"}], "cost": null, "organizers": "Archivo de la Real Chanciller\u00eda de Granada y Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Granada", "collaborators": null, "contact": "<p>\tCorreos electr\u00f3nicos: <a href=\"mailto:informacion.arch.gr.ccul@juntadeandalucia.es\" title=\"informacion.arch.gr.ccul@juntadeandalucia.es\">informacion.arch.gr.ccul@juntadeandalucia.es</a>\u00a0(Archivo de la Real Chanciller\u00eda de Granada) |\u00a0<a href=\"mailto:informacion.ahp.gr.ccul@juntadeandalucia.es\" title=\"informacion.ahp.gr.ccul@juntadeandalucia.es\">informacion.ahp.gr.ccul@juntadeandalucia.es</a>\u00a0(Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Granada)</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "11071", "image_url": "/sites/default/files/2022-03/CARTEL CONFERENCIAS MUJER 2022.jpg"}], "image": "CARTEL CONFERENCIAS MUJER 2022.jpg"}], "matter": ["Archivos", "Conferencias"], "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Archivos y museos"}, {"themes": "Archivo de la Real Chanciller\u00eda de Granada"}]}, {"id": "329197", "title": "Exposici\u00f3n documento destacado \"La primera universitaria y m\u00e9dica de Andaluc\u00eda: el expediente de bachillerato de Antonia Monreal Andr\u00e9s (1882-90)\" en el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz", "description": "<p>\tEl expediente de Antonia Monreal Andr\u00e9s representa un hito importante en la historia de la educaci\u00f3n y en la larga carrera de las mujeres para acceder a la educaci\u00f3n superior en igualdad de condiciones. En el documento destacado de los meses marzo abril de 2022 revisamos su expediente y adem\u00e1s damos a conocer un listado con las primeras alumnas que cursaron bachillerato en el Instituto Provincial.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-01", "end_date_registration": "2022-04-30"}], "schedule": "De 8:30 a 14:00 horas", "address": "<p>\tArchivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz.\u00a0Calle Crist\u00f3bal Col\u00f3n 12, 11005</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": null, "organizers": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz", "collaborators": null, "contact": "<p>\tTel\u00e9fono: 956.203.351</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "22349", "image_url": "/sites/default/files/2022-03/ahpcadiz.jpg"}], "image": "ahpcadiz.jpg"}], "matter": ["Archivos", "Exposiciones"], "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Cultura, ocio y deporte"}], "coordinates": [{"longitude": "205135.2484844450 ", "latitude": "4047862.1275187910 "}]}, {"id": "329227", "title": "Exposici\u00f3n de documentos conmemorativa del D\u00eda Internacional de la Mujer 2022 en el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Huelva", "description": "<p>\tActividad virtual, a trav\u00e9s de la p\u00e1gina que este Archivo tiene en el Portal de Archivos de Andaluc\u00eda, conmemorativa del D\u00eda Internacional de la Mujer, en la que se pretende poner en valor a aquellas mujeres que a finales de la d\u00e9cada de los 60 del pasado siglo XX tuvieron que abandonar sus hogares y emigrar a otros pa\u00edses para ayudar a mantener a sus familiares.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-08", "end_date_registration": "2022-03-31"}], "schedule": null, "address": "<p>\tArchivo Hist\u00f3rico Provincial de Huelva. Avenida de las Adoratrices n\u00ba 4,\u00a021004 Huelva\u00a0</p>", "location": "Huelva", "province": [{"province": "Huelva"}], "cost": null, "organizers": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Huelva", "collaborators": null, "contact": "<p>\tTelefono: 959 650 406</p><p>\tCorreo electr\u00f3nico:\u00a0<a href=\"mailto:informacion.ahp.hu.ccul@juntadeandalucia.es\" title=\"informacion.ahp.hu.ccul@juntadeandalucia.es\">informacion.ahp.hu.ccul@juntadeandalucia.es</a></p>", "matter": ["Archivos", "Exposiciones"], "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Archivos y museos"}, {"themes": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Huelva"}], "coordinates": [{"longitude": "150289.7011629370 ", "latitude": "4131424.8107097120 "}]}, {"id": "329230", "title": "Documento destacado \"El camino de la igualdad a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n: una escuela de ni\u00f1as a comienzos del siglo XIX\" del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Ja\u00e9n", "description": "<p>\tA comienzos del siglo XIX (16 de abril de 1805), el de\u00e1n de la Catedral de Ja\u00e9n, Jos\u00e9 Mart\u00ednez Mazas, personaje ilustrado, estableci\u00f3 en su testamento una dotaci\u00f3n econ\u00f3mica para crear una escuela para ni\u00f1as pobres, que constituye uno de los primeros intentos, no el m\u00e1s antiguo, para comenzar a instruir a las ni\u00f1as aunque fuese en nociones b\u00e1sicas. Evidentemente, todo dentro de la mentalidad de la Ilustraci\u00f3n, pero supuso un paso importante en la provincia de Ja\u00e9n.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-07", "end_date_registration": "2022-03-13"}], "schedule": "De 9:00 a 14:00 horas de lunes a viernes y de 10:30 a 13:30 s\u00e1bados, domingos y festivos", "address": "<p>\tArchivo Hist\u00f3rico Provincial de Ja\u00e9n.\u00a0C/ Santo Domingo, 12. 23002</p>", "location": "Ja\u00e9n", "province": [{"province": "Ja\u00e9n"}], "cost": null, "organizers": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Ja\u00e9n", "collaborators": null, "contact": "<p>\tCorreo electr\u00f3nico:\u00a0<a href=\"mailto:informaci%C3%B3n.ahp.jaen.ccul@juntadeandalucia.es\" title=\"informaci\u00f3n.ahp.jaen.ccul@juntadeandalucia.es\">informaci\u00f3n.ahp.jaen.ccul@juntadeandalucia.es</a></p>", "matter": ["Archivos", "Documentos del mes"], "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Archivos y museos"}, {"themes": "Cultura, ocio y deporte"}, {"themes": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Ja\u00e9n"}], "coordinates": [{"longitude": "429918.3193245260 ", "latitude": "4180745.5288768730 "}]}, {"id": "329233", "title": "Exposici\u00f3n sobre Magalh\u00e3es y Elcano en el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga", "description": "<p>\tEl Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga acoge, del 10 de febrero hasta finales de abril, la exposici\u00f3n itinerante <em>\u201cFirmaron de su mano: Magalh\u00e3es y Elcano\u201d</em>, organizada por la\u00a0Consejer\u00eda de Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico\u00a0y el\u00a0Instituto Hispano Cubano de Historia de Am\u00e9rica, para conmemorar el V Centenario de la Primera Vuelta al Mundo.\u00a0</p><p>\tA trav\u00e9s de una serie de reproducciones de documentos procedentes del\u00a0Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Sevilla, as\u00ed como de algunos instrumentos de navegaci\u00f3n que ilustran una \u00e9poca, se pretende homenajear uno de los hitos m\u00e1s destacados de nuestra historia: la primera circunnavegaci\u00f3n de la tierra iniciada por Fernando de Magallanes y Juan Sebastian Elcano en 1519 con cinco naves y que tras una arriesgada traves\u00eda nunca antes realizada, regres\u00f3 a Espa\u00f1a con tan s\u00f3lo la nao \u201cVictoria\u201d, en 1522.\u00a0</p><p>\tEntre los documentos expuestos se encuentran el \u00fanico fragmento que se conserva del testamento de Magallanes, y las dos escrituras de la Nao Victoria, en las que se detalla el precio en ducados de oro de la compra y posterior venta de la nave.</p><p>\tM\u00e1laga aparece tambi\u00e9n entre las referencias a este gran evento. En un protocolo notarial original aportado a la muestra por el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga, se recoge c\u00f3mo fue esta ciudad la elegida para aprovisionar a la expedici\u00f3n de doscientos barriles de anchoas, escritura que ya protagoniz\u00f3 el\u00a0documento destacado del mes de junio de 2019.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-02-10", "end_date_registration": "2022-04-30"}], "schedule": "De lunes a viernes, ma\u00f1anas de 9:00 a 14:00 horas. Tardes: 16:00 a 17:30 horas", "address": "<p>\tSala de Conferencias y Usos M\u00faltiples del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga, C/ Mart\u00ednez de la Rosa, 8</p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga", "collaborators": null, "contact": "<p>\tTel\u00e9fono: 951.030.372</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "9733", "image_url": "/sites/default/files/2022-03/20220210_ExpoMagaElca.jpg"}], "image": "20220210_ExpoMagaElca.jpg"}], "matter": ["Archivos", "Exposiciones"], "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Archivos y museos"}, {"themes": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga"}], "coordinates": [{"longitude": "371930.1264523720 ", "latitude": "4065412.021625720 "}]}, {"id": "329236", "title": "Exposici\u00f3n virtual en el D\u00eda de la mujer \"Mujeres pioneras en su tiempo: situaci\u00f3n laboral de las cigarreras\" en el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Sevilla", "description": "<p>\tSelecci\u00f3n de documentos del fondo de la F\u00e1brica de Tabacos de Sevilla, del periodo comprendido entre finales siglo XIX a principios del siglo XX, que reflejan la situaci\u00f3n laboral de las cigarreras: provisi\u00f3n de puestos, conciliaci\u00f3n familiar, maternidad, lactancia, servicios m\u00e9dicos, previsi\u00f3n social y, en general, las condiciones de trabajo de estas mujeres pioneras en su tiempo.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-08", "end_date_registration": "2022-03-31"}], "schedule": "De 9:00 horas a 14:00 horas", "address": "<p>\tArchivo Hist\u00f3rico Provincial de Sevilla.\u00a0C/ Almirante Apodaca, n\u00ba 4 41003</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Sevilla", "collaborators": null, "contact": "<p>\tTel\u00e9fono: 955118051\u00a0</p><p>\tCorreo electr\u00f3nico: <a href=\"mailto:informacion.ahp.se.ccul@juntadeandalucia.es%C2%A0\" title=\"informacion.ahp.se.ccul@juntadeandalucia.es\u00a0\">informacion.ahp.se.ccul@juntadeandalucia.es\u00a0</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "14749", "image_url": "/sites/default/files/2022-03/Txtulo_8M2022.jpg"}], "image": "Txtulo_8M2022.jpg"}], "matter": ["Archivos", "Exposiciones"], "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Archivos y museos"}, {"themes": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Sevilla"}], "coordinates": [{"longitude": "235370.1238354160 ", "latitude": "4142626.0465344120 "}]}, {"id": "329239", "title": "Exposici\u00f3n por el D\u00eda de la Mujer \"La ense\u00f1anza de la mujer (1932). El informe del Director de la Escuela de Artes y Oficios de Almer\u00eda\" en el Archivo General de Andaluc\u00eda", "description": "<p>\tEn los a\u00f1os treinta del siglo XX el ascenso de la mujer espa\u00f1ola se hizo notable\u00a0en diversos \u00e1mbitos. La Constituci\u00f3n de 1931 otorgaba el derecho de sufragio a la mujer y tambi\u00e9n se not\u00f3 su presencia en otros \u00e1mbitos como la educaci\u00f3n. En base al informe redactado por el Director de la Escuela de Artes y Oficios Art\u00edsticos de Almer\u00eda conocemos detalles sobre la participaci\u00f3n e integraci\u00f3n de la mujer en la educaci\u00f3n. El documento tratado, fechado en febrero de 1932, nos revela el amplio n\u00famero de mujeres matriculadas en las m\u00e1s diversas disciplinas como Dibujo Lineal y Art\u00edstico as\u00ed como la demanda para crear un Taller de Cer\u00e1mica.</p><p>\tAforo: 15 personas</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-01", "end_date_registration": "2022-03-31"}], "schedule": "De 9:00 a 14:00 horas, de lunes a viernes", "address": "<p>\tArchivo General de Andaluc\u00eda. Camino de los Descubrimientos, 8 (entrada por calle Ribera, s/n, con esquina calle Matem\u00e1ticos Rey y Pastor). 41092</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Archivo General de Andaluc\u00eda", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "7472", "image_url": "/sites/default/files/2022-03/AGA.jpg"}], "image": "AGA.jpg"}], "matter": ["Archivos", "Exposiciones"], "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Archivos y museos"}], "coordinates": [{"longitude": "235370.1238354160 ", "latitude": "4142626.0465344120 "}]}, {"id": "329383", "title": "Visitas guiadas al Archivo del Patronato de la Alhambra y Generalife", "description": "<p>\tVisitas guiadas organizadas por el Archivo del Patronato de la Alhambra y Generalife:</p><ul><li>\t\t21 de marzo. Visita guiada a los profesores de dibujo art\u00edstico de la Escuela de Arte Val del Omar, interesados en las colecciones y bibliograf\u00eda que pueden consultar en el Archivo y Biblioteca de la Alhambra.<br />\t\t\u00a0</li>\t<li>\t\tD\u00eda 1 y 8 de abril. Visita guiada de dos grupos de alumnos de la asignatura de archiv\u00edstica de la Universidad de Granada interesados en conocer de primera mano el continente y contenido del Archivo de la Alhambra, y el por qu\u00e9 de la toma de decisiones archiv\u00edsticas para la renovaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de nuestras instalaciones, igual que las decisiones tomadas para la ejecuci\u00f3n de los procesos t\u00e9cnicos.</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-21", "end_date_registration": "2022-03-21"}, {"start_date_registration": "2022-04-01", "end_date_registration": "2022-04-01"}, {"start_date_registration": "2022-04-08", "end_date_registration": "2022-04-08"}], "schedule": null, "address": "<p>\tArchivo del Patronato de la Alhambra y Generalife.\u00a0Calle Real de la Alhambra s/n, 18009</p>", "location": "Granada", "province": [{"province": "Granada"}], "cost": null, "organizers": "Archivo del Patronato de la Alhambra y Generalife", "collaborators": null, "contact": "", "matter": ["Archivos", "Visitas guiadas"], "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Archivos y museos"}, {"themes": "Archivo del Patronato de la Alhambra y Generalife"}]}, {"id": "331282", "title": "II Certamen del C\u00f3mic del Museo \u00cdbero", "description": "<p>Por segundo a\u00f1o, el Museo Ibero ha organizado un certamen de c\u00f3mic. Este certamen naci\u00f3 con el objetivo de dar a conocer la cultura \u00edbera a un perfil de j\u00f3venes creadores y creadoras ayud\u00e1ndolas a introducirse en la industria y a tener una carrera profesional teniendo en el cultura \u00edbera un punto de apoyo para sus creaciones.</p><p>Las razones que nos motivaron el a\u00f1o pasado a organizarlo no han variado. Seguimos teniendo el mismo inter\u00e9s en acercar a la gente joven a nuestros espacios muse\u00edsticos, y que vean en los museos un lugar de inspiraci\u00f3n, que vean las potencialidades que el patrimonio y la historia brinda a la creaci\u00f3n art\u00edstica.</p><p>En los \u00faltimos a\u00f1os vemos c\u00f3mo proliferan este tipo de representaciones art\u00edsticas y cada d\u00eda m\u00e1s el c\u00f3mic se convierte en una extraordinaria forma de comunicaci\u00f3n, tremendamente expresiva y libre con la que comunicar intereses y experiencias. Esa capacidad es la que da al c\u00f3mic esa apreciaci\u00f3n o categorizaci\u00f3n de arte. Adem\u00e1s el c\u00f3mic realiza un servicio \u00fanico e insustituible, llegando a ocupar, por derecho propio, su espacio particular como medio de expresi\u00f3n y comunicaci\u00f3n visual.</p><p>Hoy, de nuevo, el Museo Ibero se suma a esas iniciativas de apoyo al arte mas joven y abre sus puertas a que profesionales y j\u00f3venes creadores y creadoras, reflexionen sobre la historia de nuestro pasado, sobre nuestro patrimonio ibero como medio para expresar su entorno, porque nos gustar\u00eda que el museo se convierta en lugar de reflexi\u00f3n, y lugar de acontecimientos de su imaginaci\u00f3n y les aporte una visi\u00f3n de nuestro pasado para evocar nuestro presente.</p><p>Para consultar las bases de esta nueva convocatoria consulte la web del <a href=\"https://www.museosdeandalucia.es/web/museoibero/actualidad/-/asset_publisher/SxfJV5dJvqKr/content/ii-certamen-del-comic-del-museo-ibero?p_p_auth=uoMcjlt9&amp.redirect=%2Fweb%2Fmuseoibero%2Finicio&amp.inheritRedirect=true\">Museo \u00cdbero</a></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-23", "end_date_registration": "2022-07-28"}], "schedule": "Martes y s\u00e1bados de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo, con horario de festivo) Abierto todos los festivos, incluso los locales. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembre. ", "address": "<p lang=\"es-es\">Museo Ibero de Ja\u00e9n. Paseo de la Estaci\u00f3n, 41, 23007</p>", "location": "Ja\u00e9n", "province": [{"province": "Ja\u00e9n"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Consejer\u00eda de Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico</p>", "collaborators": null, "contact": "<p lang=\"es-es\">Tel\u00e9fono 953001692</p><p lang=\"es-es\">Correo electr\u00f3nico: museoiberojaen.ccul@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "181259", "image_url": "/sites/default/files/2022-03/cartel comic 2022.jpeg"}], "image": "cartel comic 2022.jpeg"}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": "430441.8565788060 ", "latitude": "4181546.7183281690 "}]}, {"id": "332209", "title": "Soluciones para la generaci\u00f3n de contenidos audiovisuales en el deporte", "description": "<p>\tLos contenidos audiovisuales en el deporte se han convertido en el factor clave para una eficiente explotaci\u00f3n econ\u00f3mica de la mayor\u00eda de los deportes. Pero la calidad y la relevancia de esos contenidos dependen de manera muy directa de la manera en que se producen y generan. El an\u00e1lisis estrat\u00e9gico, la adecuada implementaci\u00f3n y el inteligente uso de la tecnolog\u00eda son tres componentes que gu\u00edan y posibilitan el \u00e9xito de las entidades deportivas en ese campo. Este taller realizar\u00e1 un repaso actualizado de los retos de la generaci\u00f3n de contenidos audiovisuales en el deporte desde un planteamiento pr\u00e1ctico, y con una focalizaci\u00f3n hacia las entidades con presupuestos limitados.</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> con una duraci\u00f3n de 2 horas y 30 minutos (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas\u201d</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tPersonas con responsabilidades de gesti\u00f3n en entidades deportivas, o en empresas e instituciones relacionadas con el deporte.</li>\t<li>\t\tGraduados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte, y T\u00e9cnicos Deportivos que aspiren a ocupar puestos directivos en entidades y empresas relacionadas con el deporte.</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: actividad gratuita</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 24 de abril de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\tC\u00f3digo de la actividad: 202217</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-05-06", "end_date_registration": "2022-05-06"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1546135", "image_url": "/sites/default/files/2022-03/202217_portada_web.jpg"}], "image": "202217_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202217_html5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202217_soluciones_generacion_contenidos_audiovisuales.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "332614", "title": "II Curso sobre \"e-sports\" y gesti\u00f3n deportiva", "description": "<p>\tSe trata de un curso introductorio sobre <em>e-sports</em> y gesti\u00f3n deportiva que condensa lo m\u00e1s importante de los cursos ofertados anteriormente, de manera que el alumnado pueda tener una base de conocimiento sobre el tema y pueda incorporarse a la nueva formaci\u00f3n presentada en las pr\u00f3ximas convocatorias. La idea es ofrecer todos los contenidos de una sola vez a cualquiera que est\u00e9 interesado en formato online.</p><p>\tModalidad: <em>Online</em> con una duraci\u00f3n de 30 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tProfesionales de las Ciencias del Deporte</li>\t<li>\t\tPsic\u00f3logos deportivos</li>\t<li>\t\tAbogados y profesionales del marketing y la gesti\u00f3n deportiva.</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: actividad gratuita</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 9 de mayo de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202219</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-05-17", "end_date_registration": "2022-05-31"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1519241", "image_url": "/sites/default/files/2022-03/202219_portada_web.jpg"}], "image": "202219_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202219_html5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202219_curso_esports_gestion_deportiva.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "333136", "title": "Tecnolog\u00eda al servicio de los centros deportivos", "description": "<p>\tEstos \u00faltimos meses han supuesto la existencia de una nueva gesti\u00f3n y evaluaci\u00f3n de los centros y espacios deportivos. Uno de los grandes cambios ha sido la concienciaci\u00f3n e implementaci\u00f3n generalizada de tecnolog\u00edas que ayuden a la digitalizaci\u00f3n y el control de los servicios deportivos. Sin embargo, no existe una transformaci\u00f3n digital y un uso adecuado de la tecnolog\u00eda si no existe una transformaci\u00f3n cultural de los centros deportivos. Por ello, la suma de un liderazgo digital y la capacidad tecnol\u00f3gica influye en que sean los componentes ideales para que un centro deportivo cree valor a sus consumidores. En definitiva, la tecnolog\u00eda como herramienta para la gesti\u00f3n y control de los centros deportivos.</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tProfesionales de la actividad f\u00edsica que trabajen en instalaciones deportivas.</li>\t<li>\t\tEstudiantes de grados y m\u00e1ster vinculados a las Ciencias del Deporte.</li>\t<li>\t\tEmprendedores tecnol\u00f3gicos vinculados con las Ciencias del Deporte.</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: actividad gratuita</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 9 de mayo de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202220</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-05-18", "end_date_registration": "2022-05-18"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1618525", "image_url": "/sites/default/files/2022-04/202220_portada_web.jpg"}], "image": "202220_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202220_html"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202220_tecnologia_servicio_centros_deportivos.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "333145", "title": "Documento destacado de abril: \"Ruy L\u00f3pez de Villalobos, el malague\u00f1o que dio nombre a las Islas Filipinas\"", "description": "<p>\tEl <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpmalaga\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga</a> dedica su Documento destacado de abril a: <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/web_es/contenido?id=9f4b4dad-b0ee-11ec-bec7-000ae4865a5f&#38.idActivo=&#38.idContArch=02cd09d5-57e2-11dd-ba1f-31450f5b9dd5&#38.idArchivo=cfa8cd88-58a4-11dd-b44b-31450f5b9dd5\"><strong>\"Ruy L\u00f3pez de Villalobos, el malague\u00f1o que dio nombre a las Islas Filipinas\"</strong></a>.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-04-01", "end_date_registration": "2022-12-31"}], "schedule": null, "address": "<p>\tWeb del <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpmalaga\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga</a></p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1lagaC/ Mart\u00ednez de la Rosa, 829009 - M\u00e1laga", "collaborators": null, "contact": "<p>\tTel\u00e9fono: 951030372</p><p>\tCorreo electr\u00f3nico:\u00a0informacion.ahp.ma.ccul@juntadeandalucia.es</p>", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Archivos"}, {"themes": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga"}], "coordinates": [{"longitude": "371930.1264523720 ", "latitude": "4065412.021625720 "}]}, {"id": "333820", "title": "Especialista en deporte adaptado e inclusivo (2\u00aa edici\u00f3n)", "description": "<p>\tDesde hace m\u00e1s de una d\u00e9cada, el deporte adaptado e inclusivo est\u00e1 avanzando constantemente en nuestra sociedad. Su contribuci\u00f3n a la consecuci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s inclusiva es de vital importancia, ya que el deporte es un elemento vertebrador de la sociedad. Es necesario continuar con la formaci\u00f3n en esta materia con el fin de poder avanzar al ritmo de los cambios que reclama la sociedad.</p><p>\tEste curso desea profundizar en los fundamentos de los que se componen los diferentes deportes para personas con discapacidad a trav\u00e9s de diferentes federaciones y de reconocidos expertos en este \u00e1mbito.</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em>/Semipresencial (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>: Deportistas con discapacidad, t\u00e9cnicos deportivos, entidades deportivas, clubes y personas en general interesadas en este tema.</p><p>\t<strong>Observaciones</strong>: Los contenidos te\u00f3ricos se desarrollar\u00e1n del 9 al 12 de mayo, en modalidad <em>online</em>, con una oferta de 500 plazas y precio p\u00fablico gratuito.</p><p>\tLas pr\u00e1cticas tendr\u00e1n lugar los d\u00edas 13 y 14 de mayo, en modalidad presencial en M\u00e1laga, con una capacidad para 50 personas que se preseleccionar\u00e1n una vez recibidas todas las inscripciones, de acuerdo con la prioridad de los perfiles de los destinatarios*, con un precio p\u00fablico de 30 \u20ac.</p><p>\t<strong>INSCRIPCIONES EN LA MODALIDAD <em>ONLINE</em></strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico: gratuito</strong></li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tDuraci\u00f3n: 20 horas</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 17 de abril de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong><a href=\"https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202218_online_especialista_dep_adaptado_incusivo.php\">Formulario de inscripci\u00f3n</a></strong></li>\t<li>\t\tC\u00f3digo de la actividad: 202218</li></ul><p>\t<strong>INSCRIPCIONES EN LA MODALIDAD SEMIPRESENCIAL</strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico: 30 \u20ac</strong></li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 50</li>\t<li>\t\tDuraci\u00f3n: 30 horas</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 17 de abril de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong><a href=\"https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202218_presencial_especialista_dep_adaptado_inclusivo.php\">Formulario de inscripci\u00f3n</a></strong></li>\t<li>\t\tC\u00f3digo de la actividad: 202218</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-05-09", "end_date_registration": "2022-05-14"}], "schedule": "Lugar de celebraci\u00f3n y horario de las sesiones presenciales:13 de mayo, ma\u00f1ana y tarde: Complejo Deportivo Universitario. Campus de Teatinos, M\u00e1laga14 de mayo, ma\u00f1ana: Ciudad Deportiva de Carranque, M\u00e1laga14 de mayo, tarde: Instituto Andaluz del Deporte, M\u00e1laga", "address": "<p>\t<em>Online</em>/Semipresencial (M\u00e1laga)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1384782", "image_url": "/sites/default/files/2022-04/202218_portada_web.jpg"}], "image": "202218_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad ", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202218_html"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "334252", "title": "Contrataci\u00f3n en el deporte municipal (2\u00aa edici\u00f3n)", "description": "<p>\tLa contrataci\u00f3n p\u00fablica podr\u00eda definirse como aquel proceso administrativo en virtud del cual, un ente perteneciente al sector p\u00fablico abre un procedimiento denominado licitaci\u00f3n para seleccionar a un ente privado con el fin de satisfacer una necesidad de obra, suministro o servicio.</p><p>\tLa Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector P\u00fablico, por la que se transponen al ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol las Directivas del Parlamento Europeo y del Consejo 2014/23/UE y 2014/24/UE, de 26 de febrero de 2014, tiene por objeto regular la contrataci\u00f3n del Sector P\u00fablico, con el fin de garantizar una serie de valores \u00e9ticos y principios generales.</p><p>\tPara el personal que trabaja en la Administraci\u00f3n, la nueva Ley de Contratos ha supuesto un cambio en la forma de gestionar, teniendo que planificar a largo plazo, adem\u00e1s de establecer v\u00edas de coordinaci\u00f3n entre las diferentes \u00e1reas que integran una Administraci\u00f3n. Asimismo, se ha puesto en valor la figura del responsable del contrato, consiguiendo una herramienta de control y seguimiento durante la vigencia de los contratos.</p><p>\tLa Ley de Contratos del Sector P\u00fablico supone una gran oportunidad para ordenar y organizar los presupuestos, as\u00ed como los gastos de los servicios deportivos, consiguiendo en nuestros contratos deportivos la mejor opci\u00f3n calidad/precio.</p><p>\tCon este taller estableceremos herramientas para una planificaci\u00f3n desde la perspectiva de contrataci\u00f3n, instrumentos para elaborar \u201cestudios de costes\u201d, \u201cmemorias justificativas\u201d, as\u00ed como \u201cpliegos de prescripciones t\u00e9cnicas\u201d.</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>: Personal directivo y t\u00e9cnico del \u00e1mbito p\u00fablico del deporte</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: actividad gratuita</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 15 de mayo de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202221</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-05-26", "end_date_registration": "2022-05-26"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1600080", "image_url": "/sites/default/files/2022-04/iad_202221_portada_web.jpg"}], "image": "iad_202221_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202221_html5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202221_contratacion_deporte_municipal.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "336331", "title": "Firmaron de su mano: Magalhaes y Elcano (Exposici\u00f3n)", "description": "<p>\tExposici\u00f3n de documentos relacionados con la primera vuelta al mudo de Magallanes y Elcano.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-05-12", "end_date_registration": "2022-07-30"}], "schedule": "De lunes a viernes de 11 a 14 h y de 17 a 20 h.S\u00e1bados de 11 a 14 h.", "address": "<p>\tArchivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>\tc/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz<br />\tT:956203354 (470354)</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\tT:956203354 (470354)<br />\tinformacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es</p><p>\twww.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "276132", "image_url": "/sites/default/files/2022-04/Exposici\u00f3nA4.jpg"}], "image": "Exposici\u00f3nA4.jpg"}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": "205135.2484844450 ", "latitude": "4047862.1275187910 "}]}, {"id": "336940", "title": "El Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga presenta su Documento destacado de abril-Mayo: \"El incendio del Palacio de la Aduana de M\u00e1laga: cien a\u00f1os de una tragedia\".", "description": "<p>\tEl Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga dedica su Documento destacado de abril-mayo a: <strong><a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/offline/contenido?id=2716fcd6-c531-11ec-bec7-000ae4865a5f&#38.idActivo=\">\"El incendio del Palacio de la Aduana de M\u00e1laga: cien a\u00f1os de una tragedia\"</a>.</strong></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-04-26", "end_date_registration": "2022-12-31"}], "schedule": null, "address": "<p>\tWeb del <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpmalaga\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga</a>.</p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga", "collaborators": null, "contact": "<p>\tTel\u00e9fono: 951030370.</p><p>\tinformacion.ahp.ma.ccul@juntadeandalucia.es</p>", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Archivos"}, {"themes": "Documentos, fondos y colecciones"}], "coordinates": [{"longitude": "371930.1264523720 ", "latitude": "4065412.021625720 "}]}, {"id": "337813", "title": "Curso avanzado IAD de gesti\u00f3n ejecutiva del deporte", "description": "<p>\tEste curso pretende dotar a los participantes de los conocimientos b\u00e1sicos actualizados, as\u00ed como de las herramientas imprescindibles para mejorar su efectividad como ejecutivos/as de la industria del deporte. Su metodolog\u00eda es online as\u00edncrona, a trav\u00e9s de un aula virtual, lo que permite al alumnado, dentro del calendario previsto, establecer el ritmo y los tiempos de trabajo que mejor se adapten a sus circunstancias personales.</p><p>\tEl planteamiento did\u00e1ctico del curso se basa en un conjunto de actividades de ense\u00f1anza y aprendizaje que se implementan en el aula virtual, y que combinan el trabajo tanto a nivel individual como en grupo. Los participantes tienen acceso a recursos digitales multiformato, que incluyen ponencias, v\u00eddeos, notas t\u00e9cnicas y art\u00edculos digitales accesibles online en abierto. Se combina el aprendizaje de los contenidos con la pr\u00e1ctica de su an\u00e1lisis cr\u00edtico y su aplicaci\u00f3n, basados ambos en el estudio de casos. Se fomenta la intervenci\u00f3n activa de los participantes mediante los debates en los grupos de trabajo, y se realiza un seguimiento de su progreso a trav\u00e9s de tutor\u00edas y del an\u00e1lisis de los metadatos que genera la plataforma del aula virtual. Estos incluyen los resultados de los ejercicios de autoevaluaci\u00f3n, con los que los participantes pueden comprobar su progreso en la adquisici\u00f3n de conocimientos.</p><p>\t<strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (teleformaci\u00f3n) (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tDirectivos y profesionales con responsabilidades organizativas</li>\t<li>\t\tGraduados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnicos deportivos que aspiren a ocupar puestos directivos en entidades y empresas relacionadas con el deporte</li></ul><p>\t<strong>Capacidades previas</strong></p><ul><li>\t\tContar con equipamiento inform\u00e1tico y conectividad a internet adecuados para seguir el curso a trav\u00e9s del aula virtual.</li>\t<li>\t\tDisponer de una cuenta de Google para poder utilizar las herramientas colaborativas de Google Drive.</li>\t<li>\t\tPoseer habilidades pr\u00e1cticas de b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n de informaci\u00f3n online.</li>\t<li>\t\tPoseer conocimientos b\u00e1sicos del idioma ingl\u00e9s.</li>\t<li>\t\tPrever una dedicaci\u00f3n al curso de 8 horas semanales aproximadamente.</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones*</strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: 160 \u20ac. El pago se realizar\u00e1 una vez confirmada la preselecci\u00f3n de la persona solicitante</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 120</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 5 de junio de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202215</li></ul><p>\t* En el caso de que las inscripciones superen las 120 plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d.</p><p>\t<strong>Temporalizaci\u00f3n</strong></p><p>\tEl mes de agosto se considera no lectivo, por lo que la duraci\u00f3n efectiva del curso es de 10 meses. Se prev\u00e9n cuatro pruebas de autoevaluaci\u00f3n con tres temas cada una.</p><p>\t<img alt=\"\" src=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Captura_202215_tabla_temporalizacion2.png\" style=\"width:800px.height:346px.\" /></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-06-29", "end_date_registration": "2023-05-31"}], "schedule": null, "address": "<p>\tAula virtual (plataforma de teleformaci\u00f3n)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1496738", "image_url": "/sites/default/files/2022-05/202215_portada_web.jpg"}], "image": "202215_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202215_html-5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202215_curso_avanzado_gestion_ejecutiva_deporte.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "337933", "title": "La mujer dentro del deporte adaptado a personas con discapacidad", "description": "<p>\tEste foro pretende ser un espacio donde las mujeres con discapacidad visibilicen con voz propia su realidad en relaci\u00f3n con la pr\u00e1ctica de deporte adaptado desde distintos enfoques. As\u00ed mismo, servir\u00e1 para poner de relieve el potencial del deporte adaptado como herramienta de desarrollo y salud. Objetivos:</p><ul><li>\t\tConocer y visibilizar la situaci\u00f3n de las mujeres dentro del deporte adaptado:\t\t<ul><li>\t\t\t\tBarreras para la pr\u00e1ctica deportiva en la mujer con discapacidad.</li>\t\t\t<li>\t\t\t\tVisi\u00f3n social de la deportista con discapacidad.</li>\t\t\t<li>\t\t\t\tEl deporte como herramienta de salud, empoderamiento y desarrollo en la mujer.</li>\t\t\t<li>\t\t\t\tLa mujer dentro de las estructuras organizativas del deporte adaptado.</li>\t\t</ul></li>\t<li>\t\tConocer las experiencias de mujeres con discapacidad que practican deporte.</li></ul><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>: Profesionales que intervengan en el mundo del deporte, de la salud, de la discapacidad y/o con mujeres en situaci\u00f3n de vulnerabilidad desde cualquier \u00e1mbito: gesti\u00f3n, investigaci\u00f3n, docencia, asistencial, informaci\u00f3n, etc.</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: actividad gratuita</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 29 de mayo de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202223</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-06-07", "end_date_registration": "2022-06-07"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1283018", "image_url": "/sites/default/files/2022-05/202223_portada_web.jpg"}], "image": "202223_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202223_html5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202223_mujer_en_deporte_adaptado.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "338710", "title": "\u201cManual de eventos deportivos sostenibles, con enfoque de g\u00e9nero y accesibles\u201d: c\u00f3mo aplicarlo", "description": "<p>\tEs un curso mixto que se desarrollar\u00e1 en modalidad semipresencial (cancelada), y en modalidad <em>online</em> (8 horas <em>online</em> en directo y 2 horas <em>online</em>-teleformaci\u00f3n). La teleformaci\u00f3n se realizar\u00e1 en el Aula Virtual CIFAL de M\u00e1laga.</p><p>\tDurante el curso se explicar\u00e1 de forma pr\u00e1ctica c\u00f3mo aplicar el \u201c<a href=\"https://www.cifalmalaga.org/web/publicacion/manual-de-eventos-deportivos-sostenibles-con-enfoque-de-genero-y-accesibles-2/\">Manual de eventos deportivos sostenibles</a>\u201d, de modo que los/as alumnos/as puedan convertir sus eventos deportivos en eventos sostenibles, con enfoque de g\u00e9nero y accesibles.</p><p>\t<strong>Objetivos</strong>:</p><ul><li>\t\tSensibilizar y promover la aplicaci\u00f3n de los principios de sostenibilidad, enfoque de g\u00e9nero y accesibilidad en la organizaci\u00f3n de eventos deportivos.</li>\t<li>\t\tProporcionar las herramientas para poder aplicar dichos principios de manera pr\u00e1ctica en la organizaci\u00f3n de los eventos deportivos.</li>\t<li>\t\tDifundir los ODS y su vinculaci\u00f3n en todos los niveles de la sociedad, despertando as\u00ed el inter\u00e9s por implantarlos y seguirlos, haciendo especial hincapi\u00e9 en c\u00f3mo establecer las l\u00edneas b\u00e1sicas para un plan de acci\u00f3n y seguimiento.</li></ul><p>\t<strong>Modalidad</strong>: Semipresencial (cancelada) / <em>Online</em> (c\u00f3digo: 202222-2) (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">\u201cInformaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas\u201d</a>).</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>: Organizadores de eventos deportivos y p\u00fablico en general interesado en la sostenibilidad.</p><p>\t<strong>INSCRIPCIONES EN LA MODALIDAD SEMIPRESENCIAL (cancelada)</strong></p><p>\t<strong>INSCRIPCIONES EN LA MODALIDAD <em>ONLINE</em></strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico: gratuito</strong></li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 24 de mayo de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong><a href=\"https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202222_2_manual_eventos_deportivos_como_aplicarlo.php\">Formulario de inscripci\u00f3n</a></strong></li>\t<li>\t\t<strong><a href=\"https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202222_html5_2\">Programa de la actividad</a></strong></li>\t<li>\t\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202222-2</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-06-01", "end_date_registration": "2022-06-06"}], "schedule": "Online en directo: 1 y 2 de junio de 2022 (17:00-21-15)Sesiones teleformaci\u00f3n: del 3 al 6 de junio de 2022", "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "554263", "image_url": "/sites/default/files/2022-05/202222_portada_web.jpg"}], "image": "202222_portada_web.jpg"}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "339058", "title": "Ejercicio f\u00edsico para personas mayores con fractura de cadera: c\u00f3mo hacer readaptaci\u00f3n en equipos multidisciplinares", "description": "<p>\tEl incremento de la esperanza de vida en nuestra sociedad ha puesto de manifiesto la necesidad de fomentar estilos de vida saludables que permitan a\u00f1adir calidad de vida a los a\u00f1os vividos. El ejercicio f\u00edsico constituye una de las herramientas fundamentales para la mejora de la condici\u00f3n f\u00edsica, y con ello de la autonom\u00eda funcional de la persona, la cual va reduci\u00e9ndose con la edad. La recomendaci\u00f3n de ejercicio f\u00edsico en personas mayores es por lo tanto evidente. Sin embargo, surgen dudas cuando a\u00f1adimos determinadas patolog\u00edas como puede ser el caso de la fractura de cadera.</p><p>\tEste curso pretende clarificar las recomendaciones actuales sobre ejercicio f\u00edsico en la poblaci\u00f3n mayor, y en concreto en aquellas personas que han sufrido una fractura de cadera, desde una perspectiva pr\u00e1ctica, basada en la evidencia cient\u00edfica, y en el trabajo multidisciplinar.</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>: Graduados y licenciados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: actividad gratuita</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 5 de junio de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202225</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-06-14", "end_date_registration": "2022-06-14"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1460868", "image_url": "/sites/default/files/2022-05/202225_portada_web.jpg"}], "image": "202225_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202225_html5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202225_ejercicio_fisico_personas_mayores.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "339247", "title": "La planificaci\u00f3n financiera del deportista", "description": "<p>\tLos deportistas tienen una carrera profesional corta y con muchas diferencias salariales entre disciplinas. Es por ello que la educaci\u00f3n financiera constituye una pieza imprescindible en su formaci\u00f3n. Y existen unos b\u00e1sicos relacionados con su campo profesional que cualquier deportista deber\u00eda conocer.</p><p>\tEn este taller los participantes aprender\u00e1n de manera pr\u00e1ctica:</p><ul><li>\t\tLa educaci\u00f3n financiera del deportista: principales errores a evitar y propuestas alternativas.</li>\t<li>\t\tEl dinero: conceptos b\u00e1sicos imprescindibles.</li>\t<li>\t\tLa personalidad financiera: qu\u00e9 es y para qu\u00e9 sirve.</li>\t<li>\t\tEl plan financiero: pautas para crear un plan financiero adaptado a las necesidades del deportista.</li></ul><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 5 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>: Graduados/Licenciados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte, en Derecho, ADE o similares. T\u00e9cnicos y gestores deportivos. Alumnos de grados y ciclos superiores de deporte. Deportistas federados. Agentes.</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: actividad gratuita</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 12 de junio de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202227</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-06-20", "end_date_registration": "2022-06-21"}], "schedule": null, "address": "<p>\t\u00a0<em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1765114", "image_url": "/sites/default/files/2022-05/202227_portada_web.jpg"}], "image": "202227_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202227_html-5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202227_planificacion_financiera_deportista.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "339718", "title": "Ejercicio f\u00edsico para el dolor cr\u00f3nico: fibromialgia", "description": "<p>\tLa fibromialgia es una enfermedad multisintom\u00e1tica con dolor y fatiga como ejes fundamentales de la misma. Este curso pretende dar a conocer en profundidad las particularidades de la fibromialgia, con el objetivo de exponer las caracter\u00edsticas principales a abordar desde las ciencias del ejercicio f\u00edsico.</p><p>\tSe dar\u00e1 a conocer c\u00f3mo evaluar la condici\u00f3n f\u00edsica de estos pacientes para poder definir unos objetivos operativos para el individuo en concreto. Se har\u00e1 un repaso de los tests estandarizados m\u00e1s utilizados en investigaci\u00f3n con esta poblaci\u00f3n, ya que permiten comparar con otros valores de referencia en esta y otras poblaciones, adem\u00e1s de poder conocer el margen de mejora en nuestra intervenci\u00f3n.</p><p>\tEl alumnado conocer\u00e1 las caracter\u00edsticas generales y recomendaciones de ejercicio f\u00edsico basado en la evidencia cient\u00edfica, y los efectos que tiene el ejercicio en esta poblaci\u00f3n. Al finalizar el curso, el alumnado estar\u00e1 preparado para prescribir ejercicio f\u00edsico en esta poblaci\u00f3n.</p><p>\t<strong>Objetivos</strong>:</p><ul><li>\t\tConocer las caracter\u00edsticas de la poblaci\u00f3n con fibromialgia.</li>\t<li>\t\tComprender y realizar la valoraci\u00f3n de par\u00e1metros de salud de inter\u00e9s en fibromialgia.</li>\t<li>\t\tConocer las recomendaciones y pautas de ejercicio f\u00edsico en personas con fibromialgia.</li>\t<li>\t\tComprender los efectos del ejercicio f\u00edsico en estas poblaciones.</li>\t<li>\t\tPrescribir ejercicio f\u00edsico en fibromialgia.</li></ul><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> con una duraci\u00f3n total de 20 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tGraduado o licenciado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnico superior en Animaci\u00f3n de Actividades F\u00edsicas y Deportivas</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnico superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnico superior en Acondicionamiento F\u00edsico</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: actividad gratuita</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 50</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 12 de junio de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202228</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-06-23", "end_date_registration": "2022-07-08"}], "schedule": "Teleformaci\u00f3n: del 23 de junio al 8 de julio de 2022 (15 horas). Sesiones online en directo: 27 de junio y 1 de julio de 2022 (5 horas)", "address": "<p>\t<em>Online</em> (teleformaci\u00f3n y <em>online</em> en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "516876", "image_url": "/sites/default/files/2022-05/202228_portada_web.jpg"}], "image": "202228_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202228_html5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202228_ejercicio_fisico_dolor_cronico_fibromialgia.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "341119", "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas de deporte, educaci\u00f3n y salud", "description": "<p>\tSeg\u00fan el Consejo de Europa, el deporte y la actividad f\u00edsica son algo m\u00e1s que una actividad de ocio para las personas. Por los beneficios que reportan estas actividades, su promoci\u00f3n entre todos los ciudadanos reviste inter\u00e9s p\u00fablico.</p><p>\tLa nueva Carta Europea del Deporte sigue esta l\u00ednea y despu\u00e9s de dos d\u00e9cadas ha sido ligeramente revisada con el objetivo de promover y facilitar que los ciudadanos aprovechen los beneficios relacionados no s\u00f3lo con la salud (mejora de la calidad de vida, reducci\u00f3n del gasto sanitario, etc.), sino que tambi\u00e9n se centra en otros elementos como la educaci\u00f3n. La Comisi\u00f3n Europea, en su Comunicaci\u00f3n sobre el desarrollo de la dimensi\u00f3n europea del deporte, destaca la necesidad de una interacci\u00f3n m\u00e1s amplia entre el deporte y la educaci\u00f3n.</p><p>\tOtra cuesti\u00f3n a resaltar es la importancia que se le otorga a trav\u00e9s de diversas directrices europeas a la cooperaci\u00f3n intersectorial, que puede aumentar significativamente los beneficios que el deporte y la actividad f\u00edsica son capaces de generar en otros \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n.</p><p>\tSin duda, la construcci\u00f3n de un nuevo concepto de deporte debe sostenerse sobre elementos relacionados con la salud y educaci\u00f3n, que incluya adem\u00e1s estrategias de cooperaci\u00f3n entre los diferentes sectores deportivos, englobando tanto a entidades p\u00fablicas como privadas. Por ello, la Asociaci\u00f3n Andaluza de Gesti\u00f3n del Deporte (AGESPORT) ha querido plantear este curso, en cuya coordinaci\u00f3n colabora el Instituto Mixto Universitario Deporte y Salud (iMUDS), a trav\u00e9s del cual se debatir\u00e1 sobre la f\u00f3rmula \u201cDeporte-Salud-Educaci\u00f3n\u201d y se conocer\u00e1n diversos enfoques e iniciativas que se est\u00e1n desarrollando al respecto.</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> con una duraci\u00f3n total de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>: Personal directivo y t\u00e9cnico del \u00e1mbito p\u00fablico del deporte</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: actividad gratuita</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 19 de junio de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202229</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-06-28", "end_date_registration": "2022-06-28"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "215395", "image_url": "/sites/default/files/2022-05/202229_portada_web.jpg"}], "image": "202229_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202229_html5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202229_politicas_publicas_dxt_edu_salud.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "342097", "title": "La marca personal del deportista profesional", "description": "<p>\tLos y las deportistas se han convertido con el paso del tiempo en personas relevantes en nuestra sociedad. Los valores que acompa\u00f1an su desempe\u00f1o profesional, la emocionalidad que evocan y su contribuci\u00f3n al entramado econ\u00f3mico y social les ha proporcionado una posici\u00f3n preeminente que deben ser capaces de explotar.</p><p>\tCon este taller, los/las deportistas y las personas que los acompa\u00f1an (entrenadores, representantes, comunity managers, psic\u00f3logos, sponsors) aprender\u00e1n estrategias basadas en la psicolog\u00eda y el marketing digital, que les ayudar\u00e1n a potenciar sus estrategias de marca personal derivadas de su actividad deportiva y empezar a sacar r\u00e9dito de esa exposici\u00f3n que les proporciona el deporte ya sea profesional o semiprofesional.</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> con una duraci\u00f3n total de 5 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>: Graduados/Licenciados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte, Periodismo y/o Comunicaci\u00f3n, y Psicolog\u00eda. T\u00e9cnicos deportivos. Alumnos de grados y ciclos superiores de deporte. Deportistas federados.</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: actividad gratuita</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 22 de junio de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202231</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-07-04", "end_date_registration": "2022-07-05"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1538725", "image_url": "/sites/default/files/2022-05/202231_portada_web.jpg"}], "image": "202231_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202231_html5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202231_marca_personal_deportista_profesional.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "342334", "title": "Gu\u00eda estrat\u00e9gica para la transformaci\u00f3n de entidades deportivas hacia la plena inclusi\u00f3n", "description": "<p>\tLos procesos de inclusi\u00f3n m\u00e1s comunes de las personas con discapacidad son aquellos que surgen de contextos determinados, como las familias, los docentes, los responsables de instituciones deportivas que detectan necesidades que atender, independientemente de donde surja y quien lidere el proceso, lo importante ser\u00e1 poder crear un mapa donde todos est\u00e9n reflejados. Pero no ser\u00e1 una tarea sencilla, ya que lo habitual es trabajar aislado y desde una \u00fanica perspectiva.</p><p>\tY es por eso mismo que este curso tratar\u00e1 de acercar el trabajo que se realiza desde diferentes entidades del \u00e1mbito deportivo para tener en cuenta a colectivos vulnerables en la sociedad, como verdaderos ejemplos de buenas pr\u00e1cticas y transformaci\u00f3n social en las comunidades en las que intervienen.</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> con una duraci\u00f3n de 30 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tProfesionales que gestionan o lideran entidades deportivas: clubes, gimnasios, empresas del sector deportivo en general, federaciones... que buscan reinventar o adaptar su empresa ante esta nueva situaci\u00f3n social y empresarial generando nuevas experiencias de usuario, creando nuevas l\u00edneas de negocio y explorando nuevas oportunidades.</li>\t<li>\t\tEmprendedores/as en el sector deportivo que buscan un impulso para su startup y quieren reinventar su modelo de negocio adapt\u00e1ndose a la nueva realidad del sector empresarial deportivo.</li>\t<li>\t\tProfesionales que trabajen en entidades p\u00fablicas/privadas del sector deportivo y lideren un reto o nuevo departamento y cuenten con el apoyo de la direcci\u00f3n de la misma para impulsar nuevas iniciativas.</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: actividad gratuita</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 28 de junio de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202230</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-07-07", "end_date_registration": "2022-07-09"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"http://juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1412442", "image_url": "/sites/default/files/2022-06/202230_portada_web_0.jpg"}], "image": "202230_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202230_guia_estrategica_trasnformacion_entidades.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "346522", "title": "El Documento Destacado julio-agosto (Exposici\u00f3n)", "description": "<p>\tEn la noche del 18 de agosto de 1947 tuvo lugar en C\u00e1diz la explosi\u00f3n de las minas submarinas depositadas en el Almac\u00e9n n.\u00ba 1 de la Base de Defensas Submarinas. Como consecuencia, se produjo un incendio en el interior del Almac\u00e9n n.\u00ba 2, cuyas minas no hab\u00edan hecho explosi\u00f3n. incendio que fue atacado y extinguido por el Capit\u00e1n de Corbeta Pascual Pery al frente de un peque\u00f1o grupo de marineros. Por tales hechos, fue propuesto para recibir la Cruz Laureada de la Orden de San Fernando, inco\u00e1ndose Expediente de Juicio Contradictorio con objeto de esclarecer si los actos realizados se consideraban sobresalientes y heroicos seg\u00fan el Reglamento de la citada Orden. El documento reconstruye la tramitaci\u00f3n y resoluci\u00f3n final de dicho expediente.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-07-01", "end_date_registration": "2022-08-31"}], "schedule": "De lunes a viernes de 11 a 14 h.", "address": "<p>\tc/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz", "collaborators": null, "contact": "<p>\tT:956203351 (470351)<br />\tinformacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es | www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "169844", "image_url": "/sites/default/files/2022-07/DD0722.jpg"}], "image": "DD0722.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Documento Destacado Julio Agosto 2022", "more_info_url": "https://www.calameo.com/books/002811630396af01081ed"}]}], "matter": "Archivos", "themes": [{"themes": "Archivos"}, {"themes": "Documentos, fondos y colecciones"}], "coordinates": [{"longitude": "205135.2484844450 ", "latitude": "4047862.1275187910 "}]}, {"id": "346753", "title": "La Catedral Nueva en papel. Trescientos a\u00f1os de historia ( 1722-2022) (Exposici\u00f3n)", "description": "<p>\tLa Catedral Nueva de C\u00e1diz, cuya primera piedra se coloc\u00f3 hace ahora 300 a\u00f1os es un buen ejemplo del poder\u00edo comercial y social de C\u00e1diz, que en el Siglo XVIII tuvo sus mejores a\u00f1os de expansi\u00f3n econ\u00f3mica debido a las relaciones con los territorios espa\u00f1oles de Ultramar, a trav\u00e9s de su puerto.</p><p>\tEsta grandiosa estructura arquitect\u00f3nica se prolong\u00f3 durante varias generaciones y esto dejo su correspondiente rastro documental que siendo muy valiosa a nivel informativo se custodia entre otro en el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz, que ilustra sobre quienes fueron sus promotores, arquitectos, fuentes de financiaci\u00f3n y otros aspectos muy diversos relacionados con el continente y el contenido de la Nueva Catedral.</p><p>\tEsta exposici\u00f3n pretende mostrar una significativa selecci\u00f3n del abundante patrimonio en papel que se ha ido generando en torno al templo catedralicio gaditano durante sus tres siglos de existencia. \"</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-06-14", "end_date_registration": "2022-08-13"}], "schedule": "De lunes a s\u00e1bado de 11 a 14 h.", "address": "<p>\tArchivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>\tc/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz", "collaborators": "Obispado de C\u00e1diz-Ceuta, Cabildo Catedralicio", "contact": "<p>\tT:956203351<br />\tinformacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es | www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "507413", "image_url": "/sites/default/files/2022-07/ExpoCatedral.jpg"}], "image": "ExpoCatedral.jpg"}], "matter": "archivos", "organisms": [{"organisms": "Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Archivos"}, {"themes": "Archivos"}], "coordinates": [{"longitude": "205135.2484844450 ", "latitude": "4047862.1275187910 "}]}, {"id": "350260", "title": "Formaci\u00f3n de t\u00e9cnicos en actividad f\u00edsica para personas mayores", "description": "<p>El ejercicio f\u00edsico como parte de un estilo de vida activo es esencial para un envejecimiento saludable y una salud mental positiva. Adem\u00e1s, el ejercicio f\u00edsico y un estilo de vida activo enlentecen el proceso de declive y p\u00e9rdida de reserva funcional de los diferentes sistemas del organismo. En este sentido, el ejercicio puede reducir el riesgo de aparici\u00f3n de limitaciones funcionales moderadas o graves asociadas al envejecimiento e incluso la muerte prematura, as\u00ed como ayudar a retrasar, prevenir la fragilidad funcional y muchas enfermedades cr\u00f3nicas que suponen un gran desaf\u00edo para las personas mayores y un alto coste para las instituciones p\u00fablicas y los propios hogares.</p><p>Por todo ello, el ejercicio f\u00edsico debe ser considerado como una de las principales herramientas para prevenir y afrontar de forma adecuada el proceso de envejecimiento haciendo de este un proceso activo y saludable que no solo a\u00f1ada a\u00f1os a la vida, sino que a\u00f1ada calidad de vida a los a\u00f1os ganados. Los objetivos de este curso son:</p><ul>\t<li>\t<p>Conocer el estado biol\u00f3gico y psicosocial de una persona mayor.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Saber c\u00f3mo comenzar un programa de ejercicio f\u00edsico tanto con una sola persona como con un grupo.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Entender la importancia de la evaluaci\u00f3n para obtener la informaci\u00f3n necesaria para desarrollar un programa de actividad f\u00edsico deportiva adaptada a las caracter\u00edsticas de las personas que lo van a recibir.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Entender el proceso de dise\u00f1o de sesiones adecuadas a grupos heterog\u00e9neos que no supongan un riesgo para aquellos que tengan algunas de las patolog\u00edas m\u00e1s frecuentes.</p>\t</li></ul><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (teleformaci\u00f3n) con una duraci\u00f3n total de 50 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios: </strong>Graduados o licenciados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte, t\u00e9cnicos deportivos y t\u00e9cnicos contratados por Ayuntamientos para programas de ejercicio f\u00edsico con personas mayores.</p><p><strong>Inscripciones</strong></p><ul>\t<li>\t<p><strong>Precio </strong><strong>p\u00fablico</strong>: actividad gratuita</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>N\u00famero plazas*</strong>: 100</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 28 de agosto de 2022 inclusive</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202216</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>Certificados</strong>: se certificar\u00e1 en funci\u00f3n de los resultados de las actividades de evaluaci\u00f3n: \u201cApto con aprovechamiento\u201d. \u201cApto\u201d o \u201cNo apto\u201d.</p>\t</li></ul><p>* En el caso de que las inscripciones superen las 100 plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-10-05", "end_date_registration": "2022-11-18"}], "schedule": null, "address": "<p><em>Online</em> (teleformaci\u00f3n)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1372272", "image_url": "/sites/default/files/2022-07/iad_portada_web_202216.jpg"}], "image": "iad_portada_web_202216.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202216_forma_tecnicos_AF_personas_mayores.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}], "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "353386", "title": "Dise\u00f1o 360\u00ba de espacios deportivos: centros de \"fitness/wellness\"", "description": "<p>El <em>fitness</em> profesional ha evolucionado a una velocidad vertiginosa, especialmente en estos \u00faltimos dos a\u00f1os debido al COVID-19, poniendo a prueba a las empresas del sector y dando lugar a nuevos segmentos de mercado.</p><p>El cliente se ha vuelto m\u00e1s exigente, entrena de forma diferente y ha cambiado sus h\u00e1bitos deportivos. Esto ha provocado que los centros de <em>fitness/wellness</em> se hayan tenido que adaptar a una nueva realidad, dando lugar a nuevos dise\u00f1os y creaciones de espacios m\u00e1s abiertos, poniendo en el centro del negocio a los clientes y empleados.</p><p>El sector del <em>fitness</em> est\u00e1 en evoluci\u00f3n continua, por lo que, si quieres conocer las tendencias del mercado para adaptar tu centro a las nuevas demandas de los clientes, as\u00ed como crear un espacio m\u00e1s atractivo y con personalidad propia adem\u00e1s de eficiente, en este taller vamos a desarrollar las estrategias a seguir para un dise\u00f1o 360\u00ba de una instalaci\u00f3n deportiva, abordando cuatro pilares fundamentales:</p><ul>\t<li>\t<p>Equipamiento y cambios en la tendencia<em> fitness</em>.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Dise\u00f1o de interiores para generar un espacio con personalidad propia que aumente los ingresos del negocio.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Mejora de la eficiencia energ\u00e9tica del local/edificio.</p>\t</li>\t<li>\t<p>\u201c<em>Customer experience</em>\u201d basada en la tecnolog\u00eda como herramienta fidelizadora en <em>fitness</em>.</p>\t</li></ul><p><strong>Modalidad: </strong><em>Online</em> con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d).</p><p><strong>Destinatarios: </strong>Directores de centros deportivos-centros de <em>fitness/wellness</em>, directores t\u00e9cnicos, t\u00e9cnicos deportivos, arquitectos, dise\u00f1adores de interiores, personal de mantenimiento, as\u00ed como cualquier persona involucrada en la prestaci\u00f3n de servicios en general.</p><p><strong>Inscripciones</strong></p><ul>\t<li>\t<p><strong>Precio </strong><strong>p\u00fablico</strong>: gratuito</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 22 de noviembre de 2022 inclusive</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202234</p>\t</li></ul><p>&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-12-01", "end_date_registration": "2022-12-01"}], "schedule": null, "address": "<p><em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "3775594", "image_url": "/sites/default/files/2022-07/iad_portada_web_202234.jpg"}], "image": "iad_portada_web_202234.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202234_diseno_espacios_deportivos.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}], "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "354604", "title": "Gesti\u00f3n deportiva municipal", "description": "<p>El deporte local es la principal estructura de soporte de cualquier sistema deportivo nacional. Sobre \u00e9l recaen una buena parte de las pol\u00edticas p\u00fablicas, especialmente aquellas que tienen que ver con la universalizaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica deportiva y las que van orientadas a prestar servicios deportivos a los ciudadanos.</p><p>Por tanto, la organizaci\u00f3n y el funcionamiento del deporte municipal es un \u00e1mbito muy importante en la formaci\u00f3n de un gestor deportivo y el abanico de competencias que debe de conocer y manejar para desenvolverse laboralmente es ciertamente complejo, a la vez que muy enriquecedor para su experiencia profesional.</p><p>Para finalizar, queremos resaltar la colaboraci\u00f3n en esta acci\u00f3n formativa de la Federaci\u00f3n de Asociaciones de Gesti\u00f3n del Deporte de Espa\u00f1a (FAGDE), entidad a la que pertenece AGESPORT como asociaci\u00f3n auton\u00f3mica.</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (teleformaci\u00f3n y sesiones en directo) con una duraci\u00f3n total de 40 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios: </strong>Personal directivo y t\u00e9cnico del \u00e1mbito p\u00fablico del deporte.</p><p><strong>Inscripciones</strong></p><ul>\t<li>\t<p><strong>Precio </strong><strong>p\u00fablico</strong>: actividad gratuita</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>N\u00famero plazas*</strong>: 200</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 28 de agosto de 2022 inclusive</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202232</p>\t</li></ul><p><strong>*</strong> En el caso de superar el el n\u00famero m\u00e1ximo de plazas, las inscripciones se confirmar\u00e1n por orden de recepci\u00f3n.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-10-03", "end_date_registration": "2022-11-04"}], "schedule": null, "address": "<p><em>Online</em> (teleformaci\u00f3n y sesiones en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "3927100", "image_url": "/sites/default/files/2022-08/iad_portada_web_202232.jpg"}], "image": "iad_portada_web_202232.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202232_html-5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202232_gestion_deportiva_municipal.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}], "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "354949", "title": "Gesti\u00f3n de un club de \u201ce-sports\u201d y organizaci\u00f3n de eventos", "description": "<p>Formaci\u00f3n espec\u00edfica dedicada a tratar, por un lado, la gesti\u00f3n de un club de <em>e-sport</em>, y por otro, las diferentes modalidades de organizaci\u00f3n de eventos y competiciones en el mundo de los <em>e-sports</em> y sus aspectos m\u00e1s destacados.</p><p>Esta acci\u00f3n formativa representa una excelente oportunidad para aquellos profesionales o estudiantes de diferentes \u00e1reas, particularmente actividad f\u00edsica y deporte, <em>marketing</em>, comunicaci\u00f3n audiovisual, derecho, econom\u00eda o gesti\u00f3n deportiva, para empezar a conocer el mundo de los <em>e-sports</em>, que ha tenido en los \u00faltimos a\u00f1os una expansi\u00f3n sin precedentes, especialmente entre el p\u00fablico m\u00e1s joven.</p><p><strong>Objetivos</strong></p><ul>\t<li>\t<p>Familiarizarse con la organizaci\u00f3n de eventos de <em>e-sports</em>.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Tener una visi\u00f3n global del funcionamiento de los clubes de <em>e-sports</em>.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Aprender los aspectos b\u00e1sicos de la gesti\u00f3n de equipo.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Conocer la estructura y tipolog\u00eda de las competiciones.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Aprender sobre la financiaci\u00f3n en <em>e-sports.</em></p>\t</li></ul><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> con una duraci\u00f3n total de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios: </strong>Profesionales de la actividad f\u00edsica y del deporte, <em>marketing</em>, comunicaci\u00f3n audiovisual, derecho, econom\u00eda y gesti\u00f3n deportiva.</p><p><strong>Inscripciones</strong></p><ul>\t<li>\t<p><strong>Precio </strong><strong>p\u00fablico</strong>: actividad gratuita</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>N\u00famero plazas: </strong>500</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 17 de octubre de 2022 inclusive</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202236</p>\t</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-10-27", "end_date_registration": "2022-10-27"}], "schedule": null, "address": "<p><em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "584764", "image_url": "/sites/default/files/2022-08/iad_portada_web_202236.jpg"}], "image": "iad_portada_web_202236.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202236_html5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202236_gestion_club_esports.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}], "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "362317", "title": "El documento destacado septiembre-octubre 22 (Exposici\u00f3n)", "description": "<p>Se cumplen ahora 127 a\u00f1os de este innovador proyecto de tranv\u00eda redactado en 1895 por el ingeniero Aniceto Ab\u00e1solo. Se proyecta un tranv\u00eda el\u00e9ctrico entre C\u00e1diz y San Fernando, que ser\u00eda la l\u00ednea principal, con ramales al Arsenal de la Carraca y Chiclana de la Frontera. El trazado que finalmente funcionar\u00eda ser\u00eda el de C\u00e1diz y San Fernando y el ramal del Arsenal de la Carraca, no as\u00ed el de Chiclana que nunca se construy\u00f3. Anteriormente, en 1885, se redact\u00f3 un proyecto similar pero con tracci\u00f3n a vapor. Para que este proyecto pudiera haberse llevado a cabo hubiese sido necesario sustituir el puente de barcas del Zurraque por un viaducto.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-09-01", "end_date_registration": "2022-10-31"}], "schedule": "De lunes a viernes, de 9 a 14 h.", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>T:956203351<br /><a href=\"mailto:informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es |</a> <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "232380", "image_url": "/sites/default/files/2022-08/DD0922.jpg"}], "image": "DD0922.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "http://www.ccul.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz"}]}], "matter": "Archivos", "coordinates": [{"longitude": "205135.248484445", "latitude": "4047862.127518791"}]}, {"id": "364459", "title": "Preparaci\u00f3n de grandes eventos deportivos por parte de los medios de comunicaci\u00f3n", "description": "<p>Curso destinado a la explicaci\u00f3n de c\u00f3mo preparan los grandes eventos deportivos las instituciones y los medios de comunicaci\u00f3n, ya sean Juegos Ol\u00edmpicos, mundiales, europeos de diferentes modalidades deportivas o la Soldheim Cup, que se celebrar\u00e1 en M\u00e1laga en el a\u00f1o 2023.</p><p>Se trata de mostrar la ardua preparaci\u00f3n que conllevan estos eventos en los que se empieza a trabajar con a\u00f1os de antelaci\u00f3n, mediante la definici\u00f3n de equipos humanos y t\u00e9cnicos, derechos de transmisi\u00f3n y herramientas necesarias para el \u00e9xito final.</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d).</p><p><strong>Destinatarios: </strong></p><ul>\t<li>\t<p>Personas que trabajen en la organizaci\u00f3n de grandes eventos, en instituciones deportivas o en la Administraci\u00f3n.</p>\t</li></ul><ul>\t<li>\t<p>Profesionales de los medios de comunicaci\u00f3n.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Estudiantes y licenciados en Ciencias de la Informaci\u00f3n o en profesiones que participen en la organizaci\u00f3n de grandes eventos deportivos.</p>\t</li></ul><p><strong>Inscripciones</strong></p><ul>\t<li>\t<p><strong>Precio </strong><strong>p\u00fablico</strong>: gratuito</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 30 de octubre de 2022 inclusive</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202237</p>\t</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-11-07", "end_date_registration": "2022-11-07"}], "schedule": null, "address": "<p><em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "4260364", "image_url": "/sites/default/files/2022-09/iad_portada_web_202237.jpg"}], "image": "iad_portada_web_202237.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202237_HTML5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202237_preparacion_grandes_eventos_dep.php"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "364534", "title": "Serie \u201cMujeres que rompen techos de cristal en el deporte\u201d: en el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n del deporte", "description": "<p>Foro dirigido a estudiantes, licenciados y graduados en periodismo, interesados en el periodismo deportivo y en la evoluci\u00f3n de la mujer en este apartado profesional y en las barreras que a\u00fan quedan por derribar en muchos aspectos.</p><p><strong>Objetivos</strong></p><ul>\t<li>\t<p>Debatir sobre el papel de la mujer en el actual periodismo deportivo.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Buscar nuevas sendas a seguir por las mujeres para continuar rompiendo techos de cristal en la comunicaci\u00f3n deportiva.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Encontrar ejemplos que sirvan de referencia para futuras profesionales.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Compartir experiencias positivas y negativas que ayuden a fomentar una pr\u00e1ctica del periodismo deportivo en el que la mujer tenga un papel relevante.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Fomentar el deporte femenino en los medios de comunicaci\u00f3n gracias a las profesionales.</p>\t</li></ul><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d).</p><p><strong>Destinatarios: </strong>Estudiantes, licenciados o graduados en Periodismo o Comunicaci\u00f3n o especializados en Comunicaci\u00f3n Deportiva.</p><p><strong>Inscripciones</strong></p><ul>\t<li>\t<p><strong>Precio </strong><strong>p\u00fablico</strong>: gratuito</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 30 de octubre de 2022 inclusive</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202238</p>\t</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-11-11", "end_date_registration": "2022-11-11"}], "schedule": null, "address": "<p><em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "4695184", "image_url": "/sites/default/files/2022-09/iad_portada_web_202238.jpg"}], "image": "iad_portada_web_202238.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202238_mujeres_rompen_techos_cristal.php"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "365098", "title": "El futuro en la gesti\u00f3n del tercer sector del deporte", "description": "<p>El deporte andaluz vive, como tantos otros sectores sociales y econ\u00f3micos, un verdadero cambio de \u00e9poca que exige una profunda reflexi\u00f3n sobre el sistema deportivo auton\u00f3mico y nacional que est\u00e1 por venir y el papel que desempe\u00f1en cada uno de los actores que forman parte de \u00e9l.</p><p>Entre esos actores, el \u201ctercer sector del deporte\u201d est\u00e1 llamado a tener una relevancia destacada en el futuro. Los clubes y federaciones son la esencia misma del deporte desde sus or\u00edgenes y tienen que evolucionar para asumir una parte del papel que ahora desempe\u00f1an las administraciones del deporte.</p><p>Sin duda, es el momento de seguir reflexionando sobre este reto, como ya hicimos en la primera edici\u00f3n de este curso (celebrado en noviembre de 2020), adem\u00e1s de dar a conocer diversas experiencias relevantes y casos de \u00e9xito que pueden ser una referencia para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d).</p><p><strong>Destinatarios</strong>: Personal directivo y t\u00e9cnicos del \u00e1mbito asociativo (clubes, asociaciones y federaciones) y p\u00fablico en general del \u00e1mbito deportivo.</p><p><strong>Inscripciones</strong></p><ul>\t<li>\t<p><strong>Precio </strong><strong>p\u00fablico</strong>: gratuito</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 6 de noviembre de 2022 inclusive</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202239</p>\t</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-11-17", "end_date_registration": "2022-11-17"}], "schedule": null, "address": "<p><em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "4715963", "image_url": "/sites/default/files/2022-09/iad_portada_web_202239.jpg"}], "image": "iad_portada_web_202239.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202239_HTML5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202239_futuro_gestion_tercer_sector.php"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "365275", "title": "Las redes sociales: gu\u00eda para un uso responsable y efectivo", "description": "<p>Los deportistas tienen una carrera profesional en la que, en funci\u00f3n de la disciplina y el nivel alcanzado, tienen una importante exposici\u00f3n a los medios. Es por ello que la educaci\u00f3n en torno a los medios de comunicaci\u00f3n y las redes sociales se ha convertido en prioritaria. Pero no s\u00f3lo hay que educar a los deportistas y dotarles de herramientas para navegar en este mundo conectado, sino tambi\u00e9n a su ecosistema, empezando por los familiares. De esta idea surge esta formaci\u00f3n, que tiene por objeto cubrir una serie de necesidades en relaci\u00f3n con el buen uso de las redes sociales tanto por adultos como por menores. Es necesario que todos, como sociedad, sepamos relacionarnos con la tecnolog\u00eda de una forma sana y que nos ayude a cooperar y ser respetuosos con los dem\u00e1s, para as\u00ed sacar el m\u00e1ximo potencial de los beneficios que nos aporta la era digital.</p><p>Esta formaci\u00f3n tiene por objeto que los participantes aprendan de manera pr\u00e1ctica:</p><ul>\t<li>\t<p>Qu\u00e9 son las redes sociales y sus principales peligros.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Cu\u00e1l es el mejor uso que pueden dar a las redes sociales los menores, adolescentes y los propios adultos y de qu\u00e9 recursos disponen las familias para acompa\u00f1arles en el proceso. Especial menci\u00f3n al uso del m\u00f3vil y los videojuegos.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Qu\u00e9 es el periodismo digital y c\u00f3mo hacer un buen uso de el mismo.</p>\t</li>\t<li>\t<p>El uso de la tecnolog\u00eda a nuestro favor y no en contra.</p>\t</li></ul><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d).</p><p><strong>Destinatarios</strong>: Familias de deportistas en formaci\u00f3n, entrenadores, clubes deportivos, educadores, psic\u00f3logos, periodistas, estudiantes de carreras asistenciales.</p><p><strong>Inscripciones</strong></p><ul>\t<li>\t<p><strong>Precio </strong><strong>p\u00fablico</strong>: gratuito</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 6 de noviembre de 2022 inclusive</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202240</p>\t</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-11-21", "end_date_registration": "2022-11-22"}], "schedule": null, "address": "<p><em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "4456753", "image_url": "/sites/default/files/2022-09/iad_portada_web_202240.jpg"}], "image": "iad_portada_web_202240.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202240_redes_sociales_guia_uso_responsable.php"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "365548", "title": "Exposici\u00f3n Fuego y Arena: el vidrio en la Antig\u00fcedad en el Museo \u00edbero", "description": "<p>Presentamos una nueva colecci\u00f3n en el Museo \u00cdbero para uso y disfrute de todos aquellos que acudan a visitarnos, titulado \"Fuego y Arena: el vidrio en la antig\u00fcedad\u00bf, estar\u00e1 expuesto en el museoy se podr\u00e1 visitar hasta mayo del a\u00f1o 2023.</p><p>La Asamblea General de la ONU declar\u00f3 el a\u00f1o 2022 como el A\u00f1o Internacional del Vidrio con objeto de visibilizar su importancia cient\u00edfica, econ\u00f3mica, ambiental y cultural como \"elemento transformador de la humanidad\" y as\u00ed \"celebrar su historia y su futuro\". Con esta declaraci\u00f3n se trata de concienciar sobre este preciado material, uno los mas extraordinarios usados para la fabricaci\u00f3n de objetos.</p><p>El Museo Ibero se suma a los actos de celebraci\u00f3n de este d\u00eda internacional con una exposici\u00f3n que trata de mostrar el momento en que se incia su uso en nuestra pen\u00ednsula, y la gran expansi\u00f3n de su uso en el S. II gracias a la incorporaci\u00f3n de nuevas t\u00e9cnicas de fabricaci\u00f3n a partir del \u00bfsoplado\u00bf.</p><p>Los primeros datos sobre el uso del vidrio lo encontramos hace m\u00e1s de 5000 a\u00f1os en Mesopotamia, desde donde se extendi\u00f3 su uso por todo el Mediterr\u00e1neo.</p><p>La exposici\u00f3n muestra los primeros productos en las tumbas iberas, amuletos, cuentas de collar y peque\u00f1as botellas que llegan a la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica a trav\u00e9s del comercio fenicio y que pronto se convierten en un objeto de lujo muy cotizado por las aristocracias iberas. Esos primeros objetos de vidrio llegan a la Pen\u00ednsula de manos de los comerciantes fenicios a partir del S. IX a.n.e. Y, de forma mas continuada, en los siglos VI-IV a.n.e..</p><p>A partir del S. I d.C. ya en \u00e9poca romana, el uso del vidrio se amplia y generaliza entre la poblaci\u00f3n. Como muestra del gran valor que de estos productos se hace entre la sociedad romana, se incorporan como ajuar en las tumbas del I y II siglo de la era.</p><p>Las arenas de los r\u00edos de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica eran muy valoradas para fabricar vidrio, por lo que fueron muchos los talleres, m\u00e1s de 35, que se instalaron en el S. I y IV. Sin embargo, los cambios en la tecnolog\u00eda y la crisis de determinados materiales provoc\u00f3 que muchos talleres desaparecieran con el tiempo y a partir del S. VI s\u00f3lo ciudades como Cartagena, Alicante , Barcelona y Toledo entre otras, contaban con talleres.</p><p>Siguiendo esta breve historia del vidrio, el Museo Ibero expone un amplio conjunto de objetos de de su colecci\u00f3n con los que se ofrece una panor\u00e1mica de los usos de este material, desde los peque\u00f1os anforiscos iberos, los ung\u00fcentarios y jarras de gran calidad romana o aquellos otros, menos numerosos, como vasos visigodos y fragmentos de los escasos vidrios medievales.</p><p>La exposici\u00f3n presenta 105 objetos entre los que destacan aryballos, askos, rhyton, jarras, skyhpos, platos y ung\u00fcentarios de gran calidad t\u00e9cnica con los que mostrar la calidad y variedad de objetos que se realizaban en etapas tan tempranas.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-09-21", "end_date_registration": "2023-05-31"}], "schedule": "Martes a s\u00e1bados de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo, con horario de festivo) Abierto todos los festivos, incluso los locales", "address": "<p lang=\"es-ES\">Museo Ibero de Ja\u00e9n. Paseo de la Estaci\u00f3n, 41, 23007</p>", "location": "Ja\u00e9n", "province": [{"province": "Ja\u00e9n"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Consejer\u00eda de Turismo, Cultura y Deporte</p><p>Museo \u00cdbero</p>", "collaborators": null, "contact": "<p lang=\"es-ES\">Tel\u00e9fono 953001692</p><p lang=\"es-ES\">Correo electr\u00f3nico: museoiberojaen.ccul@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "47548", "image_url": "/sites/default/files/2022-09/Captura de pantalla 2022-09-14 095638.jpg"}], "image": "Captura de pantalla 2022-09-14 095638.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museoibero/inicio"}]}], "matter": "museos ", "coordinates": [{"longitude": "430441.856578806", "latitude": "4181546.718328169"}]}, {"id": "365911", "title": "Fuentes archiv\u00edsticas para el estudio de la Historia de C\u00e1diz (xv-xvi) (Ciclo de Conferencias)", "description": "<p><strong>Programa:</strong></p><p>&nbsp.</p><p>9:00-9:30 h. Bienvenida a cargo de Santiago Saborido Pi\u00f1ero, Director del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>&nbsp.</p><p>9:30-10:15 h. <strong>C\u00e1diz en Granada. Documentos gaditanos en el Archivo de la Real Chanciller\u00eda</strong>, Javier E. Jim\u00e9nez L\u00f3pez de Eguileta (UCA)</p><p>&nbsp.</p><p>10:15-11:00 h.<strong> C\u00e1diz en el Archivo General de Simancas: una perspectiva de estudio sobre la ciudad bajomedieval</strong>, Daniel R\u00edos Toledano (UGR)</p><p>&nbsp.</p><p>11:00-11:30 h. Descanso</p><p>&nbsp.</p><p>11:30-12:15 h. <strong>Documentos para la Historia Medieval de C\u00e1diz en el Archivo Municipal de Jerez de la Frontera. Una aproximaci\u00f3n a su tipolog\u00eda</strong>, Enrique Jos\u00e9 Ruiz Pilares (UCA)</p><p>&nbsp.</p><p>12:15-13:00 h. <strong>Los protocolos notariales gaditanos del siglo XVI: un fondo desconocido del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</strong>, Antonio de la Cruz Sastre (UCA)</p><p>&nbsp.</p><p>13:00 h. Conclusiones y debate</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-10-21", "end_date_registration": "2022-10-21"}], "schedule": "De 9:00 a 14:00 h.", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "collaborators": "Universidad de C\u00e1dizUniversidad de Granada", "contact": "<p>T:956203351 (470351)<br /><a href=\"mailto:informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es\" target=\"_blank\">informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es |</a> <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz\" target=\"_blank\"> www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "212128", "image_url": "/sites/default/files/2022-09/JornadasFArchCartel WEB.jpg"}], "image": "JornadasFArchCartel WEB.jpg"}], "matter": "Archivos", "coordinates": [{"longitude": "205135.248484445", "latitude": "4047862.127518791"}]}, {"id": "365941", "title": "Implementaci\u00f3n de estrategias de networking en el deporte", "description": "<p>El <em>networking</em>, entendido como la red funcional de contactos claves en nuestra vida profesional, es importante en todos los sectores de actividad, pero la complejidad relacional del sector deportivo lo convierten en imprescindible. La continua expansi\u00f3n de una red de contactos con entidades y personas relevantes para nuestra actividad requiere de planificaci\u00f3n, dedicaci\u00f3n, as\u00ed como de informaci\u00f3n actualizada sobe las m\u00faltiples posibilidades a disposici\u00f3n de los profesionales de la gesti\u00f3n deportiva. En este taller se repasar\u00e1n las principales estrategias para trabajar el <em>networking</em> en el deporte de manera comprensiva y eficiente.</p><p><strong>Objetivos</strong></p><ul>\t<li>\t<p>Revisar estrategias e iniciativas para darse a conocer profesionalmente de una manera eficiente, explorar formas de ampliar contactos con instituciones y personas de inter\u00e9s profesional, as\u00ed como ideas y buenas pr\u00e1cticas para implementar el <em>networking</em> en el deporte.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Reforzar el inter\u00e9s por la innovaci\u00f3n y la tecnolog\u00eda en la gesti\u00f3n del deporte.</p>\t</li></ul><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> con una duraci\u00f3n de 2 horas y media (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d).</p><p><strong>Destinatarios</strong>:</p><ul>\t<li>\t<p>Personas con responsabilidades de gesti\u00f3n en entidades deportivas, o en empresas e instituciones relacionadas con el deporte.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Graduados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte, y t\u00e9cnicos deportivos que aspiren a ocupar puestos directivos en entidades y empresas relacionadas con el deporte.</p>\t</li></ul><p><strong>Inscripciones</strong></p><ul>\t<li>\t<p><strong>Precio </strong><strong>p\u00fablico</strong>: gratuito</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 13 de noviembre de 2022 inclusive</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202241</p>\t</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-11-25", "end_date_registration": "2022-11-25"}], "schedule": null, "address": "<p><em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "752335", "image_url": "/sites/default/files/2022-09/iad_portada_web_202241.jpg"}], "image": "iad_portada_web_202241.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202241_HTML5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202241_implementacion_estrategias_networking_deporte.php"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "371293", "title": "El documento destacado noviembre-diciembre 22 (Exposici\u00f3n)", "description": "<p>El proyecto de \u201cLas mil viviendas\u201d en el fondo de La Obra Sindical del Hogar y Arquitectura</p><p>&nbsp.</p><p>En la historia reciente de C\u00e1diz, el cambio de fisonom\u00eda experimentado en la zona de Extramuros ha sido uno de sus hechos m\u00e1s significativos, con actuaciones urban\u00edsticas de gran envergadura, como el relleno del pol\u00edgono de Los Corrales, 43 hect\u00e1reas de terreno ganadas al mar entre Astilleros y Puntales, lugar donde se asentar\u00e1 la futura Barriada de la Paz. Al proyecto de las primeras 1.000 viviendas que se construyen en esta Barriada, dentro de los fondos de la Organizaci\u00f3n Sindical, dedicamos nuestro documento del mes.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-11-01", "end_date_registration": "2022-12-31"}], "schedule": "De lunes a viernes de 8:30 a 14:00 h.", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz<br />T:956203351 (470351)<br /><a href=\"mailto:informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es\" target=\"_blank\">informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es |</a> <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz\" target=\"_blank\">www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz</a><br /><a href=\"https://facebook.com/ahp.cadiz\" target=\"_blank\">facebook.com/ahp.cadiz</a><br /><a href=\"https://www.instagram.com/ahpcadiz/\" target=\"_blank\">www.instagram.com/ahpcadiz</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "241914", "image_url": "/sites/default/files/2022-10/DD1122.jpg"}], "image": "DD1122.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "http://www.ccul.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz"}]}], "matter": "Archivos", "coordinates": [{"longitude": "205135.248484445", "latitude": "4047862.127518791"}]}, {"id": "371296", "title": "El documento destacado noviembre-diciembre 22 (Exposici\u00f3n)", "description": "<p>El proyecto de \u201cLas mil viviendas\u201d en el fondo de La Obra Sindical del Hogar y Arquitectura</p><p>&nbsp.</p><p>En la historia reciente de C\u00e1diz, el cambio de fisonom\u00eda experimentado en la zona de Extramuros ha sido uno de sus hechos m\u00e1s significativos, con actuaciones urban\u00edsticas de gran envergadura, como el relleno del pol\u00edgono de Los Corrales, 43 hect\u00e1reas de terreno ganadas al mar entre Astilleros y Puntales, lugar donde se asentar\u00e1 la futura Barriada de la Paz. Al proyecto de las primeras 1.000 viviendas que se construyen en esta Barriada, dentro de los fondos de la Organizaci\u00f3n Sindical, dedicamos nuestro documento del mes.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-11-01", "end_date_registration": "2022-12-31"}], "schedule": "De lunes a viernes de 8:30 a 14:00 h.", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz<br />T:956203351 (470351)<br /><a href=\"mailto:informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es\" target=\"_blank\">informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es |</a> <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz\" target=\"_blank\">www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz</a><br /><a href=\"https://facebook.com/ahp.cadiz\" target=\"_blank\">facebook.com/ahp.cadiz</a><br /><a href=\"https://www.instagram.com/ahpcadiz/\" target=\"_blank\">www.instagram.com/ahpcadiz</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "241914", "image_url": "/sites/default/files/2022-10/DD1122.jpg"}], "image": "DD1122.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "http://www.ccul.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz"}]}], "matter": "Archivos", "coordinates": [{"longitude": "205135.248484445", "latitude": "4047862.127518791"}]}, {"id": "380155", "title": "Documento destacado de noviembre/diciembre en el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga: \"La arquitectura rural en el Instituto Nacional de Colonizaci\u00f3n\"", "description": "<p>El Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga dedica su Documento destacado de noviembre-diciembre a: <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/web_es/contenido?id=c8158f50-5b54-11ed-b5a1-000ae4865a5f&amp.idActivo=&amp.idContArch=02cd09d5-57e2-11dd-ba1f-31450f5b9dd5&amp.idArchivo=cfa8cd88-58a4-11dd-b44b-31450f5b9dd5\">\"La arquitectura rural en el Instituto Nacional de Colonizaci\u00f3n\"</a></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-11-01", "end_date_registration": "2022-12-31"}], "schedule": null, "address": "<p>Portal web del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga</p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga</p><p>C/ Mart\u00ednez de la Rosa, 8</p><p>20010 - M\u00e1laga</p>", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/web_es/contenido?id=c8158f50-5b54-11ed-b5a1-000ae4865a5f&idActivo=&idContArch=02cd09d5-57e2-11dd-ba1f-31450f5b9dd5&idArchivo=cfa8cd88-58a4-11dd-b44b-31450f5b9dd5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": "371930.126452372", "latitude": "4065412.02162572"}]}, {"id": "382604", "title": "Navidad 2022 en el Museo Casa de los Tiros", "description": "<p><strong>D\u00eda 10 de diciembre: 12:00 horas</strong></p><p><em><strong>&nbsp.Papel y color. Sesi\u00f3n de juego libre para ni\u00f1os y ni\u00f1as de 24 a 48 meses</strong></em></p><p lang=\"en-US\"><strong>Descripci\u00f3n</strong>: sesi\u00f3n de juego libre para ni\u00f1os y ni\u00f1as de 24 a 48 meses inspirada en la exposici\u00f3n temporal \"Arte final. Carteles de Julio Juste\u201d, actualmente en el museo. El papel, el color y las formas ser\u00e1n las protagonistas de una instalaci\u00f3n de juego en la que los m\u00e1s peque\u00f1os estar\u00e1n invitados a participar, experimentando en un entorno sensorial creado especialmente para ellos.</p><p lang=\"en-US\"><strong>D\u00eda 17 de diciembre: 11:00 horas</strong></p><p lang=\"en-US\"><em><strong>&nbsp.Taller de adornos navide\u00f1os tradicionales</strong></em></p><p lang=\"en-US\"><strong>Descripci\u00f3n</strong>: en el siglo XIX la Navidad comenz\u00f3 a celebrarse en las casas de la forma en la que hoy la entendemos y la pujante burgues\u00eda del momento empez\u00f3 a adoptar la costumbre de adornar sus hogares. En esta actividad conoceremos c\u00f3mo eran los hogares burgueses en el siglo XIX y crearemos nuestros propios adornos navide\u00f1os inspirados en las tradiciones artesanales granadinas.</p><p lang=\"en-US\"><strong>D\u00eda 26 de diciembre: 11:00 horas</strong></p><p lang=\"en-US\"><em><strong>Juegos y juguetes tradicionales. Taller en familia</strong></em></p><p lang=\"en-US\"><strong>Descripci\u00f3n</strong>: Peonzas, dados, yoyos, chapas, recortables y otros juegos y juguetes tradicionales ser\u00e1n los protagonistas de un taller creativo en el que crear nuestras propias piezas de juego artesanales con las que disfrutar en las vacaciones navide\u00f1as.</p><p lang=\"en-US\"><strong>D\u00eda 27 de diciembre: 11:00 horas.&nbsp.</strong></p><p lang=\"en-US\"><em><strong>&nbsp.Visita divulgativa a trav\u00e9s de una escape room o juego in situ</strong></em></p><p><strong>Descripci\u00f3n: </strong>El Museo Casa de los Tiros fue la residencia de los poderosos Granada Venegas, familia noble descendiente de la casa real nazar\u00ed y que estuvo a cargo de la alcald\u00eda del Generalife durante cinco siglos. En la que fue su casa quedaron escondidos grandes secretos y unas llaves perdidas que a\u00fan nadie ha sido a\u00fan capaz de encontrar.</p><p>Los participantes en el juego de escapismo tendr\u00e1n la oportunidad de recorrer el museo descubriendo estos misterios que se ocultan y resolver los distintos enigmas que permitir\u00e1n desentra\u00f1ar el secreto final. Este nuevo formato de actividad permite conocer el museo a trav\u00e9s de una serie de recursos narrativos y juegos de descubrimiento, pistas y deducci\u00f3n. La intuici\u00f3n, la observaci\u00f3n y la agilidad mental ser\u00e1n las claves para conseguir resolver todas las pruebas a tiempo.</p><p lang=\"en-US\"><strong>D\u00eda 28 de diciembre. 11:00 horas</strong></p><p lang=\"en-US\"><em><strong>&nbsp.Cuentacuentos de Navidad. \u201cEl regalo perdido\u201d</strong></em></p><p lang=\"en-US\"><strong>Descripci\u00f3n</strong>: \u00a1Un regalo se ha perdido en el museo! \u00bfEstar\u00e1 detr\u00e1s de un cuadro con Sierra Nevada o se habr\u00e1 metido en una jarra de Fajalauza?, \u00bfpuede estar escondido en una cama o se habr\u00e1 colocado en la pata de una silla? A trav\u00e9s del relato los peque\u00f1os y peque\u00f1as participantes tendr\u00e1n que ir \u201ccazando\u201d elementos de la colecci\u00f3n del museo, que luego usar\u00e1n de base para crear su propio regalo.</p><p><strong>D\u00eda 29 de diciembre. 11:00 horas</strong></p><p lang=\"en-US\"><em><strong>\u00a1El tiempo vuela!</strong></em></p><p lang=\"en-US\"><strong>Descripci\u00f3n</strong>: El tiempo vuela, y los participantes de este taller creativo tendr\u00e1n que volar por las salas del museo para conocer a trav\u00e9s de los piezas expuestas el paso del tiempo y de las estaciones. A continuaci\u00f3n se realizar\u00e1 un taller en el que se podr\u00e1 crear un calendario para 2023 inspirado en el museo.</p><p lang=\"en-US\">&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-12-10", "end_date_registration": "2022-12-29"}], "schedule": "D\u00eda 10 de diciembre: 12:00 horas.D\u00edas 17, 26 a 29 de diciembre: 11:00 horas.", "address": "<p>Museo Casa de los Tiros. Calle Pavaneras, 19. 18009 Granada</p>", "location": null, "province": [{"province": "Granada"}], "cost": null, "organizers": "<p>Museo Casa de los Tiros</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Tel\u00e9fonos: 958037918 (Centralita) y 600143176 (Taquilla).</p><p>Para informaci\u00f3n y reservas:&nbsp.<a href=\"museocasadelostiros.actividades.ccul@juntadeandalucia.es\">museocasadelostiros.actividades.ccul@juntadeandalucia.es</a></p>", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.museosdeandalucia.es/web/museocasadelostirosdegranada"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": "447101.758931376", "latitude": "4114456.122324859"}]}, {"id": "383974", "title": "Concierto 'CosmoTr\u00edo en concierto'", "description": "<p>Esta formaci\u00f3n cl\u00e1sica surge de la amistad y de un elemento en com\u00fan: la m\u00fasica. <strong>Marta Iglesias</strong> al viol\u00edn, <strong>Lorena Garc\u00eda</strong> a la viola y <strong>Clara Molina</strong> al violonchelo han convertido este arte en su modelo de vida. Su trayectoria como Cosmotr\u00edo con un setlist cargado de versiones que van desde The Turtles, The Smiths, David Bowie o Pixies hasta Maga, La Habitaci\u00f3n Roja o Lori Meyers. las ha llevado a escenarios muy dispares haciendo de su espect\u00e1culo una delicia para los o\u00eddos de los oyentes.</p><p>Siempre dispuestas a participar con otros proyectos musicales han pasado por la mayor\u00eda de los estudios granadinos destacando las grabaciones de El Hijo Ingobernable, Txantxu, Sole\u00e1 Morente, Javi Tejero y Checopolaco entre muchos artistas. Resaltan las colaboraciones en conciertos de Los Planetas (Concierto Aniversario XX \u201cUna semana en el motor de un autob\u00fas\"), Napole\u00f3n Solo (Conciertos Verticales-Lemon Rock) y Lorena \u00c1lvarez (Museo Thyssen Bornemisza). Adem\u00e1s de sus conciertos propios en salas tan m\u00edticas como Planta Baja, Ruido Rosa, Fotomat\u00f3n Club (Madrid) y la ya desaparecida Polaroid Club. La escenograf\u00eda, setlist y sus directos son la adaptaci\u00f3n cl\u00e1sica de referentes universales del pop y rock, una historia musical que une dos mundos tan diferentes. Capaces de hacer vibrar tanto al p\u00fablico selecto de un evento peque\u00f1o como a los miles de asistentes de cualquier festival. Sin duda alguna y como ellas mismas se denominan: \u201cel tr\u00edo m\u00e1s c\u00f3smico del mundo\u201d.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-12-22", "end_date_registration": "2022-12-22"}], "schedule": "18:30 horas", "address": "<p>Museo Casa de los Tiros. Calle Pavaneras, 19. 18009 Granada</p>", "location": null, "province": [{"province": "Granada"}], "cost": null, "organizers": "<p>Museo Casa de los Tiros</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Tel\u00e9fonos: 958 037 918 (Centralita) / 600 143 176 (Taquilla)</p><p>Correo electr\u00f3nico:&nbsp.<a href=\"museocasadelostiros.actividades.ccul@juntadeandalucia.es\">museocasadelostiros.actividades.ccul@juntadeandalucia.es</a></p>", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.museosdeandalucia.es/web/museocasadelostirosdegranada"}]}], "matter": "Actividad", "coordinates": [{"longitude": "447101.758931376", "latitude": "4114456.122324859"}]}, {"id": "330340", "title": "Documental \u201cImparables\u201d", "description": "<p>\t\u201cImparables\u201d es un largometraje documental realizado en el IES Alfaguar, dirigido por David Navas Ca\u00f1edo, que persigue la reivindicaci\u00f3n de la diversidad afectiva sexual y de g\u00e9nero y la expresi\u00f3n del rechazo absoluto contra cualquier muestra de LGTBIfobia.</p><p>\t\u201cImparables\u201d es otra apuesta m\u00e1s por la igualdad real, por la igualdad que lleva impl\u00edcita la transmisi\u00f3n de valores como el respeto hacia la diversidad, hacia la no discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero.</p><p>\tEn el documental participan 14 alumnas y alumnos de 3\u00ba y 4\u00ba de ESO y la primera promoci\u00f3n de \u201cImparables\u201d del IES Alfaguar. Mari P\u00e9rez, asesora del CMIM de Torrox. Sergio Padial, miembro del Gabinete de Asesoramiento de la Convivencia Escolar e Igualdad de la Delegaci\u00f3n Territorial de Educaci\u00f3n y Deporte de M\u00e1laga. Marcia Bellido, ingeniera aeron\u00e1utica y empresaria. Jacobo Da Cu\u00f1a, asesor gastron\u00f3mico. Dana Cervantes, atleta ol\u00edmpica y \u00c1ngel Mora, Director General de Violencia de G\u00e9nero, Igualdad de Trato y Diversidad.</p><p>\tComo la demanda de formaci\u00f3n del profesorado y la falta de materiales son una realidad a la hora de afrontar esa educaci\u00f3n que ayude a valorar la diversidad afectivo-sexual, se ha decidido hacer camino al andar editando esta gu\u00eda, elaborada por el Gabinete de Convivencia e Igualdad de la Delegaci\u00f3n Territorial de Educaci\u00f3n en M\u00e1laga. Con ella se pretenden manifestar reflexiones, clarificar t\u00e9rminos y conceptos, as\u00ed como proponer din\u00e1micas para facilitar al profesorado el uso de \u201cImparables\u201d en las aulas.</p><p>\t<strong>Objetivos</strong></p><ul><li>\t\tVisibilizar la normalizaci\u00f3n del colectivo LGTBI.</li>\t<li>\t\tErradicar la LGTBIfobia en los centros educativos.</li>\t<li>\t\tVisibilizar a profesionales de diferentes \u00e1mbitos pertenecientes al colectivo LGTBI.</li>\t<li>\t\tNormalizar la presencia de personas pertenecientes al colectivo LGTBI en todos los \u00e1mbitos</li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 2022003</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: Presencial</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>: Alumnado de los IES Monterroso, Jardines de Puerta Oscura, Sierra de Yeguas, Alta Axarqu\u00eda y Conservatorio profesional de m\u00fasica Manuel Carra</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong>: No. Aforo limitado a 175 plazas. Una vez completado el aforo, no se permitir\u00e1 el acceso</p><p>\t<strong>Ponentes</strong></p><ul><li>\t\tPresentadora: Rosa Torres Rosado. Directora del IES Alfaguar</li>\t<li>\t\tModerador: Sergio Padial Fajardo. Gabinete de Asesoramiento de la Convivencia escolar e Igualdad de la Delegaci\u00f3n Territorial de Educaci\u00f3n y Deporte de M\u00e1laga</li>\t<li>\t\tModeradora: Francisca Escorza Doblas. Gabinete de Asesoramiento de la Convivencia escolar e Igualdad de la Delegaci\u00f3n Territorial de Educaci\u00f3n y Deporte de M\u00e1laga</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-04-05", "end_date_registration": "2022-04-05"}], "schedule": "11:00 \u2013 11:15. Recepci\u00f3n - Inauguraci\u00f3n11:15 \u2013 11:30. Presentaci\u00f3n del documental y de la gu\u00eda did\u00e1ctica. Rosa Torres Rosado11:30 \u2013 12:30. Visionado del documental12:30 \u2013 13:00. Debate. Moderan: Sergio Padial Fajardo y Francisca Escorza DoblasClausura", "address": "<p>\tInstituto Andaluz del Deporte. Avda. Santa Rosa de Lima 5. 29007 M\u00e1laga</p>", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz del Deporte y Gabinete de Asesoramiento sobre Convivencia e Igualdad de la Delegaci\u00f3n de Educaci\u00f3n de M\u00e1laga", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "652628", "image_url": "/sites/default/files/2022-03/2022003_portada_web.png"}], "image": "2022003_portada_web.png"}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "256363", "title": "Sesi\u00f3n informativa sobre la figura del Concierto Social de los dispositivos para la Atenci\u00f3n de menores extranjeros no acompa\u00f1ados, que se encuentren bajo la protecci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de la Junta de Andaluc\u00eda", "description": "<p align=\"justify\" style=\"margin-bottom:0cm.\">\t<span style=\"line-height:100%.\"><font color=\"#21211e\"><font face=\"Source Sans Pro, sans-serif\"><font size=\"2\"><font style=\"font-size:10pt.\"><b>Dicha sesi\u00f3n tendr\u00e1 lugar el d\u00eda 12 de mayo de 2021 a las 12 h. en el sal\u00f3n de Actos de la Agencia de Servicios Sociales y Dependencia de Andaluc\u00eda (ASSDA), sita en Calle seda n.\u00ba 5. Planta Baja. Puerta Principal.</b></font></font></font></font></span></p><p align=\"justify\" style=\"margin-bottom:0cm.\">\t<span style=\"line-height:100%.\"><font color=\"#21211e\"><font face=\"Source Sans Pro, sans-serif\"><font size=\"2\"><font style=\"font-size:10pt.\"><b>Las personas, entidades o empresas interesadas en la misma deber\u00e1n confirmar su asistencia a la siguiente direcci\u00f3n de correo: <a href=\"mailto:secretaria.infancia.cipsc@juntadeandalucia.es\">secretaria.infancia.cipsc@juntadeandalucia.es</a>.</b></font></font></font></font></span></p><p align=\"justify\" style=\"margin-bottom:0cm.\">\t<span style=\"line-height:100%.\"><font color=\"#21211e\"><font face=\"Source Sans Pro, sans-serif\"><font size=\"2\"><font style=\"font-size:10pt.\"><b>Igualmente se le informa que debido a las medidas exigidas por la actual situaci\u00f3n sanitaria, s\u00f3lo podr\u00e1 asistir una persona representante por cada entidad.</b></font></font></font></font></span></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-05-12", "end_date_registration": "2021-05-12"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<span style=\"line-height:100%.\"><font color=\"#21211e\"><font face=\"Source Sans Pro, sans-serif\"><font size=\"2\"><font style=\"font-size:10pt.\"><b>Sal\u00f3n de Actos de la Agencia de Servicios Sociales y Dependencia de Andaluc\u00eda (ASSDA), sita en Calle seda n.\u00ba 5. Planta Baja. Puerta Principal.</b></font></font></font></font></span></p>", "location": "Sevilla", "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Igualdad, Pol\u00edticas Sociales y Conciliaci\u00f3n"}]}, {"id": "236176", "title": "Agenda 2030 y los 17 Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS)", "description": "<p>\tEste curso introductorio sobre los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) es la base para conocer m\u00e1s de cerca el proceso de la Agenda 2030 de Naciones Unidas y su implicaci\u00f3n a nivel gubernamental, no gubernamental y de instituciones p\u00fablicas y privadas. Busca ante todo familiarizar a los diferentes actores, desde estudiantes, docentes y responsables t\u00e9cnicos de diferentes organizaciones hasta l\u00edderes pol\u00edticos y sociales, con la nueva y \u00fanica posibilidad de alcanzar un desarrollo sostenible y responsable para las generaciones presentes y futuras.</p><p>\tEl principal objetivo del curso es la difusi\u00f3n de los ODS y su vinculaci\u00f3n con los niveles locales de gesti\u00f3n con el fin de despertar el inter\u00e9s por implantarlos y seguirlos, haciendo especial hincapi\u00e9 en c\u00f3mo establecer las l\u00edneas b\u00e1sicas para un plan de acci\u00f3n y seguimiento.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202113</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><p>\tPersonal t\u00e9cnico y directivo de organizaciones y entidades deportivas</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 200</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 7 de abril de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-04-15", "end_date_registration": "2021-07-15"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<i>Online</i></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "469370", "image_url": "/sites/default/files/2021-02/202113_portada_web.png"}], "image": "202113_portada_web.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202113_agenda2030_objetivos_desarrollo_sostenible.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "335680", "title": "Jornada de Presentaci\u00f3n de la Convocatoria de Subvenciones de Investigaci\u00f3n en Biomedicina y Ciencias de la Salud de la Consejer\u00eda de Salud y Familias", "description": "<p style=\"margin-right:20pt.text-align:justify.\">\t<span style=\"line-height:115%.\"><span style=\"font-family:Arial, sans-serif.\"><span style=\"color:#7a7a78.\">La<b> Consejer\u00eda de Salud y Familias </b></span></span><span style=\"font-family:Arial, sans-serif.\"><span style=\"color:#7a7a78.\">celebrar\u00e1 ma\u00f1ana, mi\u00e9rcoles <b>20 de abril, a las 13:00 horas</b> la jornada de presentaci\u00f3n de la convocatoria de ayudas para la financiaci\u00f3n de la<b> Investigaci\u00f3n, Desarrollo e Innovaci\u00f3n (I+D+i) en Biomedicina y en Ciencias de la Salud</b> en Andaluc\u00eda, para el a\u00f1o 2022, en el Sal\u00f3n de Actos del <b>Instituto de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica de C\u00f3rdoba \u2013 IMIBIC. </b></span></span></span></p><p style=\"margin-right:20pt.text-align:justify.\">\t<span style=\"line-height:115%.\"><span style=\"font-family:Arial, sans-serif.\"><span style=\"color:#7a7a78.\">La presentaci\u00f3n contar\u00e1 con la participaci\u00f3n de <b>Mar\u00eda Jes\u00fas Botella Serrano</b>, delegada territorial de Salud y familias. <b> Francisco S\u00e1nchez Malo</b>, jefe del servicio de investigaci\u00f3n de Consejer\u00eda de Salud y Familias que presentar\u00e1 la convocatoria y sus modalidades. y <b>Bel\u00e9n Jim\u00e9nez Ojeda</b>, directora de la L\u00ednea I+i de la Fundaci\u00f3n Progreso y Salud que hablar\u00e1 sobre el sistema de evaluaci\u00f3n de la convocatoria.</span></span></span></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-04-20", "end_date_registration": "2022-04-20"}], "schedule": null, "address": "<p>\tLa Jornada podr\u00e1 ser seguida de forma presencial o telem\u00e1tica: <a href=\"https://imibic.webex.com/imibic-es/j.php?MTID=mb7570620b30abf12d692522d49228f84\">enlace a la retransmisi\u00f3n en directo</a>.</p>", "location": "C\u00f3rdoba", "cost": null, "organizers": "Secretar\u00eda General de Investigaci\u00f3n, Desarrollo e Innovaci\u00f3n en SaludFundaci\u00f3n P\u00fablica Andaluza Progreso y Salud", "collaborators": "IMIBIC", "contact": "", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Salud y Familias"}], "themes": [{"themes": "Tu salud"}, {"themes": "Investigaci\u00f3n en Salud"}]}, {"id": "339028", "title": "Experiencia de cliente... un \"no\" negociable", "description": "<p>\tLa industria relacionada con la prestaci\u00f3n de servicios deportivos, salud, ocio, entretenimiento se ha profesionalizado de manera significativa en los \u00faltimos a\u00f1os, quedando encuadrada en el sector <em>retail</em>, de ah\u00ed que sea necesario aportar el m\u00e1ximo valor a los clientes a trav\u00e9s del dise\u00f1o y desarrollo de experiencias personalizadas con el objetivo de cumplir y superar sus expectativas y conseguir as\u00ed diferenciarnos de la competencia.</p><p>\tAdem\u00e1s, es prioritario saber adaptarnos a cada cliente y crear experiencias en todo el viaje (<em>costumer journey</em>) que tenga en el centro deportivo, desde que se apunta y asiste a la primera clase colectiva hasta que deja de ser socio del centro, por lo que debemos asegurarnos de que todo lo que hagamos est\u00e9 centrado en el consumidor.</p><p>\tLa fidelizaci\u00f3n de los clientes ha sido tradicionalmente un reto a lograr por la industria del <em>fitness</em>, de ah\u00ed que, aunque siempre se ha comentado que cuesta m\u00e1s lograr un cliente nuevo que fidelizar al que ya se tiene, los resultados en fidelizaci\u00f3n no siempre son los esperados. Los clientes son cada vez m\u00e1s exigentes y demandan m\u00e1s esfuerzos a las empresas con las que deciden involucrarse, ya sea en una compra puntual o en un servicio recurrente. En la \u00faltima d\u00e9cada hemos visto como el <em>marketing</em> tradicional, el de toda la vida, ya no vale o tiene un efecto menor. Es en este punto donde debemos buscar nuevas v\u00edas para llegar a nuestros clientes, elaborando estrategias adecuadas y utilizando herramientas y tecnolog\u00eda propias del momento en el que nos encontramos.</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tDirectores de centros deportivos o centros de fitness/wellness</li>\t<li>\t\tDirectores t\u00e9cnicos</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnicos deportivos</li>\t<li>\t\tCualquier persona involucrada en la prestaci\u00f3n de servicios en general</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico</strong>: actividad gratuita</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 29 de mayo de 2022 inclusive</li>\t<li>\t\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202224</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-06-08", "end_date_registration": "2022-06-08"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1439641", "image_url": "/sites/default/files/2022-05/202224_portada_web.jpg"}], "image": "202224_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de la actividad", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202224_html-5"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202224_experiencia_cliente.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "258565", "title": "Tecnolog\u00edas para la formaci\u00f3n y b\u00fasqueda de talentos en canteras de alto rendimiento", "description": "<p>\tLas canteras est\u00e1n \u00edntimamente ligadas a la identidad y cultura deportiva andaluzas. Una proyecci\u00f3n de estas hacia el futuro puede ser impulsada mediante partners adecuados con soluciones tecnol\u00f3gicas adaptadas a distintos deportes, que en esta acci\u00f3n de formaci\u00f3n se mostrar\u00e1n mediante acciones de <em>networking</em>.</p><p>\tLa escalabilidad deseada en el proceso de implementaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el deporte se puede alcanzar mediante soluciones adaptadas a distintas realidades, contextos y presupuestos, partiendo desde soluciones de aprovechamiento de recursos gratuitos hasta el dimensionamiento de la inversi\u00f3n a medio plazo en funci\u00f3n de las tendencias de la industria deportiva.</p><p>\t<strong>Objetivos</strong>:</p><ul><li>\t\tMostrar las actuales tendencias estrat\u00e9gicas en el sector tecnol\u00f3gico deportivo aplicables a canteras, con especial atenci\u00f3n a <em>eventing</em>, <em>tracking</em> y procesamiento de v\u00eddeo.</li>\t<li>\t\tIndicar estrategias de aprovechamiento de recursos propios, gratuitos y <em>lowcost</em> en la prospecci\u00f3n y desarrollo de talentos deportivos.</li>\t<li>\t\tGenerar elementos de colaboraci\u00f3n y encuentro entre potenciales <em>partners</em> del sector tecnol\u00f3gico y deportivo.</li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202128</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: pasada a <em>online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\tDestinatarios:</p><ol><li>\t\tDirectores, coordinadores y t\u00e9cnicos de canteras de clubes deportivos</li>\t<li>\t\tResponsables de metodolog\u00eda de federaciones y delegaciones deportivas</li>\t<li>\t\tEmprendedores y participantes de startups en el sector deportivo</li>\t<li>\t\tAnalistas deportivos de datos y/o v\u00eddeo</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnicos de Deporte Base</li></ol><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: ampliado hasta el 22 de junio de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-06-30", "end_date_registration": "2021-07-02"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"http://juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1283678", "image_url": "/sites/default/files/2021-06/202128_portada_web.jpg"}], "image": "202128_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202128_tecnologias_formacion_buscqueda_talentos.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "241906", "title": "Redes sociales profesionales y marca personal", "description": "<p>\tCon el paso del tiempo, los y las deportistas se han convertido en personas relevantes en nuestra sociedad. Los valores que acompa\u00f1an su desempe\u00f1o profesional, la emocionalidad que evocan y su contribuci\u00f3n al entramado econ\u00f3mico y social les ha proporcionado una posici\u00f3n preeminente que deber\u00edan ser capaces de explotar.</p><p>\tCon el taller \u201cRedes sociales profesionales y marca personal: herramientas de marketing para el futuro del deportista profesional\u201d, los deportistas y las personas que los acompa\u00f1an (entrenadores, representantes, community managers, psic\u00f3logos, sponsors) aprender\u00e1n estrategias basadas en la psicolog\u00eda deportiva y el marketing digital, que les ayudar\u00e1n a potenciar sus actuales estrategias econ\u00f3micas y sociales derivadas de su actividad deportiva y empezar a preparar los primeros pasos de su futura carrera profesional.</p><p>\t<strong>Objetivos</strong></p><ul><li>\t\tIdentificar y crear las oportunidades para hacer crecer una red de contactos de calidad para la carrera deportiva y el futuro profesional de los deportistas.</li>\t<li>\t\tConocer las principales redes sociales profesionales y la creaci\u00f3n de perfiles profesionales deportivos.</li>\t<li>\t\tDefinir, transmitir y expandir la marca personal del deportista.</li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202116</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tGraduados/as o licenciados/as en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</li>\t<li>\t\tGraduados/as o licenciados/as en Periodismo, Comunicaci\u00f3n o Psicolog\u00eda</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnicos deportivos</li>\t<li>\t\tAlumnos/as de grados y ciclos superiores de deporte</li>\t<li>\t\tDeportistas federados/as</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 500</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 18 de abril de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-04-26", "end_date_registration": "2021-04-27"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "313386", "image_url": "/sites/default/files/2021-03/202116_portada_web.jpg"}], "image": "202116_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202116_redes_sociales_profesionales_marca_personal.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "244654", "title": "Producci\u00f3n y distribuci\u00f3n audiovisual de bajo presupuesto", "description": "<p>\tEn la actualidad, uno de los mayores retos de los directivos en cualquier dominio de la econom\u00eda y de la sociedad es mantener al d\u00eda sus conocimientos y sus competencias profesionales. En el caso de la industria del deporte, todos sus paradigmas est\u00e1n evolucionando con rapidez.</p><p>\tLas TIC impulsan la innovaci\u00f3n y generan continuas oportunidades de optimizaci\u00f3n y mejora de todos los procesos involucrados en su gesti\u00f3n. Por lo tanto, es vital para los profesionales de la gesti\u00f3n deportiva el contar con informaci\u00f3n actualizada, pr\u00e1ctica y relevante de lo que est\u00e1 aconteciendo en el sector.</p><p>\tCombinando una moderada demanda de disponibilidad de tiempo, la participaci\u00f3n de reputados expertos en cada una de las \u00e1reas, y la implementaci\u00f3n de f\u00f3rmulas de ense\u00f1anza <em>online</em> innovadoras, los talleres focalizados pretenden satisfacer las necesidades de formaci\u00f3n continua e informaci\u00f3n actualizada para los profesionales de la gesti\u00f3n del deporte.</p><p>\tEste taller tiene como misi\u00f3n contribuir al objetivo mencionado en lo tocante a la generaci\u00f3n de contenidos audiovisuales y la maximizaci\u00f3n de su distribuci\u00f3n, pues son un factor clave para alcanzar y cimentar el \u00e9xito de entidades, clubes, ligas, competiciones y eventos deportivos. Son, en la mayor\u00eda de los casos, el principal vector de generaci\u00f3n de ingresos econ\u00f3micos para las entidades deportivas. Son imprescindibles tanto para la promoci\u00f3n del deporte como para la construcci\u00f3n de propuestas comerciales y de patrocinio ganadoras.</p><p>\tLa revoluci\u00f3n digital est\u00e1 facilitando la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de contenidos con una calidad y a unos costes impensables hace pocos a\u00f1os. En la actualidad, con notable independencia de sus posibilidades econ\u00f3micas, las entidades deportivas disponen de soluciones tecnol\u00f3gicas que les permiten competir en el complicado mercado de la industria del deporte y del entretenimiento, y satisfacer la creciente demanda de contenido audiovisual por parte de sus seguidores.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202115</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong>:</p><ul><li>\t\tDirectivos y profesionales con responsabilidades de producci\u00f3n y distribuci\u00f3n audiovisual, de <em>marketing</em>, de comunicaci\u00f3n o de direcci\u00f3n</li>\t<li>\t\tGraduados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</li>\t<li>\t\tT\u00e9cnicos deportivos que aspiren a ocupar puestos directivos en entidades y empresas relacionadas con el deporte</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 150</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 12 de abril de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-04-20", "end_date_registration": "2021-04-20"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1306464", "image_url": "/sites/default/files/2021-04/202115_portada_web.jpg"}], "image": "202115_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202115_produccion_distribucion_audiovisual_bajo_presupuesto.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "148187", "title": "XV Jornadas de Gesti\u00f3n y Evaluaci\u00f3n en Salud: 'Innovar en sanidad, un reto colectivo'", "description": "<p>\tLas\u00a0Jornadas de Gesti\u00f3n y Evaluaci\u00f3n en Salud llegan a Andaluc\u00eda en su d\u00e9cimo sexta edici\u00f3n, que se celebrar\u00e1 del 6 al 8 de mayo gracias a la colaboraci\u00f3n de la <a href=\"https://www.fundacionsigno.com/\">Fundaci\u00f3n Signo</a> y de la <a href=\"https://www.easp.es/\">Escuela Andaluza de Salud P\u00fablica</a>.\u00a0Bajo el lema <strong>'Innovar en Sanidad, un reto colectivo'</strong>, la cita pretende hacer frente al desaf\u00edo de la innovaci\u00f3n y servir de punto de encuentro y colaboraci\u00f3n para sumar y compartir las experiencias y los avances que se est\u00e1n produciendo en el\u00a0sistema sanitario, un sector en permanente adaptaci\u00f3n al cambio.</p><p>\tLas jornadas ser\u00e1n una oportunidad para constatar c\u00f3mo desde los servicios de salud y sus proveedores se mantiene la inquietud innovadora\u00a0desde la pr\u00e1ctica cl\u00ednica, siguiendo la estela de la atenci\u00f3n sanitaria basada en el valor. desde el campo de la gesti\u00f3n. con las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, aceptando los nuevos paradigmas relacionales presentes en la sociedad, o con la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica y terap\u00e9utica, entre otros.</p><p>\tLa fecha l\u00edmite para el <strong>env\u00edo de comunicaciones orales y p\u00f3steres</strong> ser\u00e1 el\u00a0<strong>20 marzo </strong>de 2020.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-05-06", "end_date_registration": "2020-05-08"}], "schedule": "9.00-18.00 horas", "address": "<p>\tEscuela Andaluza de Salud P\u00fablica</p><p>\tCuesta del Observatorio, 4</p><p>\tCampus Universitario de Cartuja</p>", "location": "Granada", "province": [{"province": "Granada"}], "cost": "Entre 450 y 150 \u20ac", "organizers": "Fundaci\u00f3n Signo", "collaborators": "Escuela Andaluza de Salud P\u00fablica", "contact": "<p>\tSecretar\u00eda t\u00e9cnica: Viajes El Corte Ingl\u00e9s S.A. - Congresos Cient\u00edfico-M\u00e9dicos<br />\tC/ Alberto Bosch, 13.\u00a0Madrid<br />\tTelf. 91 330 07 26<br /><a href=\"mailto:jornadasigno@viajeseci.es\">jornadasigno@viajeseci.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "7165", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/jornadas_evaluacion_salud.JPG"}], "image": "jornadas_evaluacion_salud.JPG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Bolet\u00edn de inscripci\u00f3n (PDF)", "more_info_url": "https://www.fundacionsigno.com/xvjornadasgestion/docs/Boletin_inscripcion.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa (PDF)", "more_info_url": "https://www.fundacionsigno.com/xvjornadasgestion/docs/cronogramaxvjornadasalud.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Web XV Jornadas de Gesti\u00f3n y Evaluaci\u00f3n en Salud", "more_info_url": "https://www.fundacionsigno.com/xvjornadasgestion/"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Escuela Andaluza de Salud P\u00fablica, S.A."}]}, {"id": "148204", "title": "Premios Meridiana 2020", "description": "<p>\tPara la celebraci\u00f3n del d\u00eda 8 de marzo, D\u00eda Internacional de la Mujer, el <a href=\"https://www.juntadeandalucia.es/institutodelamujer/\">Instituto Andaluz de la Mujer</a>\u00a0(IAM) concede los <strong>Premios Meridiana</strong> que, en sus diversas modalidades, tienen la finalidad de distinguir la labor de personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas, colectivos o instituciones en defensa de la igualdad de derechos y oportunidades entre hombres y mujeres.</p><p>\tEstos galardones, que han ido adquiriendo relevancia y valor como instrumento de cambio y de futuro,\u00a0pretenden incentivar y reforzar la labor de quienes con su trayectoria vital, personal o profesional han contribuido a fortalecer y hacer efectiva la presencia y participaci\u00f3n de las mujeres en los diferentes \u00e1mbitos sociales\u00a0reivindicando una igualdad real y efectiva, como requisito imprescindible para seguir avanzando hacia una sociedad m\u00e1s democr\u00e1tica, justa, solidaria e igualitaria.</p><p>\tEn la edici\u00f3n de 2020, los Premios Meridiana incluir\u00e1n una <strong>distinci\u00f3n conmemorativa\u00a0del 30 aniversario del IAM </strong>y el <strong>honor\u00edfico\u00a0'Carmen Olmedo Pacheco'</strong>, junto a las siete modalidades tradicionales:</p><ul><li>\t\tIniciativas que promuevan la educaci\u00f3n y el desarrollo de valores para la igualdad.</li>\t<li>\t\tIniciativas en los medios de comunicaci\u00f3n, publicitarios y en las redes sociales.</li>\t<li>\t\tIniciativas a favor de la inclusi\u00f3n social o de cooperaci\u00f3n al desarrollo.</li>\t<li>\t\tIniciativas empresariales.</li>\t<li>\t\tIniciativas de I+D+i.</li>\t<li>\t\tIniciativas de producci\u00f3n art\u00edstica, cultural o deportiva.</li>\t<li>\t\tIniciativas contra la violencia de g\u00e9nero.</li></ul><p>\tEl plazo de presentaci\u00f3n de candidatura finalizar\u00e1 el 14 de febrero, salvo para las personas componentes del jurado, que podr\u00e1n proponerlas en la sesi\u00f3n que celebren para el fallo de los premios.\u00a0</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-01-22", "end_date_registration": "2020-02-14"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz de la Mujer", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "12050", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/20200122_premios_Meridiana_agenda.jpg"}], "image": "20200122_premios_Meridiana_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Resoluci\u00f3n de la convocatoria y bases reguladoras de los Premios Meridiana 2020 (PDF)", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/eboja/2020/13/BOJA20-013-00005-523-01_00168036.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de propuesta de candidatura (PDF)", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/iamfiles/001848-A00-V06-001.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Web del IAM", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/iamindex.php/recursos-y-servicios/convocatoria-premios/premios-meridiana-2020"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz de la Mujer"}]}, {"id": "151185", "title": "III Convocatoria de Relatos Cortos \"Imagen y Salud\"", "description": "<p>\tLos Colegios Oficiales de Psicolog\u00eda de Andaluc\u00eda Occidental y Oriental, a trav\u00e9s de sus fundaciones FUNCOP y FUNPSI, desde su alianza con la Iniciativa \u201cImagen y Salud\u201d de la Consejer\u00eda de Salud y Familias de la Junta de Andaluc\u00eda, establecen la presente convocatoria de relatos cortos orientados a fomentar entre la ciudadan\u00eda la importancia de promover y difundir valores, creencias, conocimientos y conductas a favor de la visi\u00f3n positiva y saludable de la imagen corporal.</p><p>\tOBJETO</p><p>\tEl objetivo de la convocatoria es la creaci\u00f3n de relatos cortos que promuevan valores est\u00e9ticos y sociales favorables a la pluralidad de la imagen corporal en la poblaci\u00f3n general, realizados por j\u00f3venes.</p><p>\t<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/BASES%20III%20CONVOCATORIA%20IMAGEN%20Y%20SALUD.pdf\">BASES</a> (Descargar)</p><p>\tM\u00e1s informaci\u00f3n en la web de los Colegios Oficiales de Psicolog\u00eda de Andaluc\u00eda Oriental (www.copao.com) y Occidental (www.copao.es).</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-04-01", "end_date_registration": "2019-06-28"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<font color=\"#401d06\"><font face=\"Calibri Light, sans-serif\">Colegio Oficial de Psicolog\u00eda de Andaluc\u00eda Oriental, Calle San Isidro 23, 18005 Granada</font></font></p><p>\t<font color=\"#401d06\"><font face=\"Calibri Light, sans-serif\">Colegio Oficial de Psicolog\u00eda de Andaluc\u00eda Occidental, Calle Espinosa y C\u00e1rcel, 17 Acc. C, 41005 Sevilla.</font></font></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "Colegio Oficial de Psicolog\u00eda de Andaluc\u00eda Occidental.Colegio Oficial de Psicolog\u00eda de Andaluc\u00eda Oriental.Consejer\u00eda de Salud y Familias.", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "374631", "image_url": "/sites/default/files/2020-06/Cartel III Convocatoria relatos cortos IyS.jpg"}], "image": "Cartel III Convocatoria relatos cortos IyS.jpg"}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Salud y Familias"}], "themes": [{"themes": "Tu salud"}, {"themes": "Adolescencia"}, {"themes": "Vida adulta"}, {"themes": "Programas de salud"}, {"themes": "Salud a lo largo de la vida"}]}, {"id": "151188", "title": "II Muestra Art\u00edstica \"Imagen y Salud\". Grabados sobre la imagen corporal desde el prisma de las Bellas Artes.", "description": "<p>\tLa <strong>\"II Muestra Art\u00edstica Imagen y Salud: Grabados sobre la imagen corporal desde el prisma\u00a0de las Bellas Artes\"\u00a0</strong>consolida su desarrollo, dentro de la Iniciativa \"Imagen y Salud\" de la Consejer\u00eda de Salud y Familias, como formalizaci\u00f3n de la colaboraci\u00f3n por parte del alumnado y profesorado de la Facultad de Bellas Artes y del Vicerrectorado de los Servicios Sociales y Comunitarios de la Universidad de Sevilla.</p><p>\tEntre las lineas de trabajo llevadas a cabo desde la Iniciativa se han contemplado el desarrollo de esta propuesta para poner en valor la voz del alumnado de Bellas Artes para reflexionar, cuestionar, construir y reformular el valor del cuerpo y los valores que se depositan en \u00e9l como objeto social.</p><p>\tEsta exposici\u00f3n responde al compromiso de poner en valor el discurso de los y las j\u00f3venes artistas sobre la potencialidad de la diversidad de las personas y de su imagen como recurso para la promoci\u00f3n de v\u00ednculos m\u00e1s satisfactorios de las personas con su imagen corporal y con la relaci\u00f3n que, desde ella, establecen con los dem\u00e1s.</p><p>\tInauguraci\u00f3n: Mi\u00e9rcoles, 5 de junio de 2019 a las 11:00</p><p>\tLugar: Sal\u00f3n de Actos de la Consejer\u00eda de Salud y Familias.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-06-05", "end_date_registration": "2019-06-19"}], "schedule": "Lunes a Viernes de 09:00 a 15:00", "address": "<p>\tConsejer\u00eda de Salud y Familias.</p><p>\tAvenida de la Innovaci\u00f3n s/n. Edificio Arena I. Sevilla</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "Direcci\u00f3n General de Salud P\u00fablica y Ordenaci\u00f3n Farmac\u00e9utica. Consejer\u00eda de Salud y Familias.Facultad de Bellas Artes de la Universidad de Sevilla.", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "464928", "image_url": "/sites/default/files/2020-06/Silvia Akemi web.jpg"}], "image": "Silvia Akemi web.jpg"}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Salud y Familias"}], "themes": [{"themes": "Tu salud"}, {"themes": "Adolescencia"}, {"themes": "Vida adulta"}, {"themes": "Programas de salud"}]}, {"id": "151195", "title": "Jornada de presentaci\u00f3n del \u201cLaboratorio 717 \u2013 Laboratorio de Participaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n Democr\u00e1tica de Andaluc\u00eda\u201d", "description": "<p>\tLa Consejer\u00eda de Igualdad, Pol\u00edticas Sociales y Conciliaci\u00f3n, ha organizado una Jornada para la presentaci\u00f3n del \u201cLaboratorio 717 \u2013 Laboratorio de Participaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n Democr\u00e1tica de Andaluc\u00eda\u201d (<a href=\"https://laboratorio717.org/\">https://laboratorio717.org/</a>), que se celebrar\u00e1 el mi\u00e9rcoles, 25 de septiembre de 2019, de 9:30 a 14 horas en el Paraninfo de la Universidad Pablo de Olavide, en Sevilla.</p><p>\tEl Laboratorio 717 (cuyo nombre procede de la propia Ley 7/2017 de 27 de diciembre de Participaci\u00f3n Ciudadana de Andaluc\u00eda) es una plataforma abierta y colaborativa para generar recursos para la participaci\u00f3n ciudadana en Andaluc\u00eda, incluyendo la posibilidad de explorar procesos, metodolog\u00edas, agentes y espacios, entre otros recursos. El mapeo de experiencias iniciado pretende ayudar al desarrollo y aplicaci\u00f3n de esta ley en todo el territorio andaluz.</p><p>\tEl Laboratorio 717 es un proyecto desarrollado por Medialab UGR, perteneciente al Vicerrectorado de Pol\u00edtica Institucional y Planificaci\u00f3n de la Universidad de Granada, en colaboraci\u00f3n con la Consejer\u00eda de Igualdad, Pol\u00edticas Sociales y Conciliaci\u00f3n de la Junta de Andaluc\u00eda.</p><p>\tSe trata de una iniciativa de especial inter\u00e9s para todas las personas que desempe\u00f1an un papel en la participaci\u00f3n ciudadana en Andaluc\u00eda y en especial para quienes ostentan la responsabilidad pol\u00edtica de estas \u00e1reas en el \u00e1mbito local, as\u00ed como el personal t\u00e9cnico asociado a dichas \u00e1reas. Tambi\u00e9n todas aquellas asociaciones, empresas, movimientos, universidades, otras organizaciones en general y ciudadan\u00eda con un inter\u00e9s en la participaci\u00f3n ciudadana.</p><p>\tEs por ello que se anima a toda la comunidad implicada en participaci\u00f3n ciudadana a acudir a este lanzamiento, as\u00ed como a incluir sus recursos e informaci\u00f3n directamente en la plataforma. <a href=\"https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdbnW5Z0wZaRnsOXy_3bzp_XQZP1xIAjReHiS0id5afQjksEg/viewform\">Para asistir es preciso inscribirse en este formulario.</a></p><p>\tEl programa de la Jornada se puede consultar en el siguiente enlace: <a href=\"https://laboratorio717.org/jornada-de-presentacion/\">https://laboratorio717.org/jornada-de-presentacion/</a></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-09-23", "end_date_registration": "2019-09-25"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Secretar\u00eda General de Pol\u00edticas Sociales y Conciliaci\u00f3nConsejer\u00eda de Igualdad, Pol\u00edticas Sociales y Conciliaci\u00f3n", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "776282", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/Programaci\u00f3n actualizada.jpg"}], "image": "Programaci\u00f3n actualizada.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdbnW5Z0wZaRnsOXy_3bzp_XQZP1xIAjReHiS0id5afQjksEg/viewform"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Igualdad, Pol\u00edticas Sociales y Conciliaci\u00f3n"}], "themes": [{"themes": "Asociaciones y voluntariado"}, {"themes": "Atenci\u00f3n administrativa e impuestos"}]}, {"id": "151215", "title": "Ciclo de charlas con motivo del 25N", "description": "<p>\tEl Instituto Andaluz de la Mujer (IAM) ha programado en C\u00e1diz y Algeciras un ciclo gratuito de cuatro charlas-debate de sensibilizaci\u00f3n en materia de violencia de g\u00e9nero dentro de las actividades con motivo del D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia contra la Mujer, que se conmemora el 25 de noviembre. Las charlas, bajo los t\u00edtulos\u00a0\u2018Las nuevas v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero. Violencia contra la mujer en internet y redes sociales\u2019 y \u2018Hombres y mujeres ante la violencia sexual. Las violaciones en grupo: \u00bfpor qu\u00e9 surgen las llamadas manadas?\u2019, se\u00a0realizan en colaboraci\u00f3n con el Colegio Oficial de Psicolog\u00eda de Andaluc\u00eda Occidental en C\u00e1diz.</p><p>\tDirigidas\u00a0a la poblaci\u00f3n en general, con un total de 80 participantes en cada una de ellas, tendr\u00e1n lugar los d\u00edas:</p><p>\t<strong>30 de octubre.</strong> Colegio Oficial de Psicolog\u00eda de Andaluc\u00eda Occidental (C/ San Juan Bosco, 3. Bloque 2. Local 1A. C\u00e1diz).\u00a0\u2018Las nuevas v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero. Violencia contra la mujer en internet y redes sociales\u2019.</p><p>\t<strong>13 de noviembre.</strong>\u00a0Colegio Oficial de Psicolog\u00eda de Andaluc\u00eda Occidental (C\u00e1diz).\u00a0\u2018Hombres y mujeres ante la violencia sexual. Las violaciones en grupo: \u00bfpor qu\u00e9 surgen las llamadas manadas?\u2019</p><p>\t<strong>20 de noviembre</strong>. Centro Documental Jos\u00e9 Luis Cano, Algeciras.\u00a0\u2018Las nuevas v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero. Violencia contra la mujer en internet y redes sociales\u2019.</p><p>\t<strong>27 de noviembre.</strong>\u00a0\u00a0Centro Documental Jos\u00e9 Luis Cano, Algeciras.\u00a0\u2018Hombres y mujeres ante la violencia sexual. Las violaciones en grupo: \u00bfpor qu\u00e9 surgen las llamadas manadas?\u2019</p><p>\tLas conferencias sobre violencia en internet, con una duraci\u00f3n de dos horas y media, estar\u00e1n impartidas por Teresa Victoria G\u00f3mez, psic\u00f3loga sanitaria y especialista universitaria en violencia de g\u00e9nero. y Mar\u00eda \u00c1ngeles Mart\u00ednez, psic\u00f3loga cl\u00ednica de la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Andaluc\u00eda Occidental con un m\u00e1ster en Cultura y Violencia de G\u00e9nero. Por su parte, las de los d\u00edas 13 y 27, con igual duraci\u00f3n, correr\u00e1n a cargo de\u00a0la psic\u00f3loga sanitaria Mariana Abeledo y el psic\u00f3logo experto en intervenciones sist\u00e9micas Daniel Antonio Leal.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-10-30", "end_date_registration": "2019-11-27"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz de la Mujer", "collaborators": "Colegio Oficial de Psicolog\u00eda de Andaluc\u00eda Occidental", "contact": "", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Sitio web IAM", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/iamindex.php/iam/noticias/el-iam-aborda-la-ciberdelincuencia-contra-las-mujeres-y-las-violaciones-multiples-en-un-ciclo-de-charlas-con-motivo-del-25-n"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz de la Mujer"}]}, {"id": "151218", "title": "Concurso de pintura de aves 2019/2020", "description": "<p>\tLa avifauna que habita en Andaluc\u00eda es una de las m\u00e1s ricas y diversas de Espa\u00f1a y Europa, convirtiendo a nuestra comunidad en un verdadero para\u00edso ornitol\u00f3gico. Su extraordinario valor se plasma en el n\u00famero de especies, al albergar el 90 % de los distintos tipos de aves que existen en la pen\u00ednsula.</p><p>\tEste certamen est\u00e1 considerado como un referente divulgativo de las aves entre el alumnado, gracias al apoyo inestimable de los centros educativos y de sus profesores y profesoras. La iniciativa tiene la virtud de aunar el fomento de la creatividad entre nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as y el de su inter\u00e9s y compromiso con nuestra avifauna.</p><p>\tEste Concurso de Pintura de Aves se convoca por las consejer\u00edas de<a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/agriculturaganaderiapescaydesarrollosostenible.html\"> Agricultura, Ganader\u00eda, Pesca y Desarrollo Sostenible</a>\u00a0y de <a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/educacionydeporte.html\">Educaci\u00f3n y Deporte</a> de la Junta de Andaluc\u00eda, dentro del Proyecto EducAves del Programa Aldea, Educaci\u00f3n Ambiental para la comunidad educativa, y en el marco de los Programas de Innovaci\u00f3n Educativa. Est\u00e1 cofinanciado por el Fondo Europeo Agr\u00edcola de Desarrollo Rural.</p><p>\t<strong>Participantes</strong><br />\tAlumnado de los centros inscritos en cualquier L\u00ednea de Intervenci\u00f3n del Programa ALDEA</p><p>\t<strong>Tema</strong><br />\tAves de Andaluc\u00eda, especialmente las aut\u00f3ctonas amenazadas.</p><p>\t<strong>Formato</strong><br />\tSe presentar\u00e1n en formato digital jpg en calidad alta, con un tama\u00f1o m\u00e1ximo DIN A3 y m\u00ednimo DIN A4, siendo libre la t\u00e9cnica a utilizar.</p><p>\t<strong>Premios</strong><br />\tSe establece un premio para cada una de las categor\u00edas siguientes:</p><p>\tEducaci\u00f3n Infantil y Educaci\u00f3n Especial.<br />\tEducaci\u00f3n Primaria.<br />\tEducaci\u00f3n Secundaria.<br />\tBachillerato y Ciclos Formativos.</p><p>\tAdem\u00e1s del premio al alumnado, se otorgar\u00e1 un premio al centro educativo cuya implicaci\u00f3n en el concurso haya sido m\u00e1s relevante (el centro en el que m\u00e1s alumnado haya participado). Cada participante, premiado o con acc\u00e9sit recibir\u00e1 un Diploma de reconocimiento. Adem\u00e1s, el alumnado ganador de cada una de las categor\u00edas recibir\u00e1 unos prism\u00e1ticos y una Gu\u00eda de Aves.</p><p>\tEl premio al centro educativo consistir\u00e1 en un telescopio con tr\u00edpode y una visita de un d\u00eda para un m\u00e1ximo de 50 alumnos y 5 profesores, a un Espacio Natural Protegido de su provincia, incluido autob\u00fas, con el apoyo de un t\u00e9cnico de la delegaci\u00f3n territorial o adscrito al ENP.<br />\t\u00a0</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-11-12", "end_date_registration": "2020-03-21"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y DeporteConsejer\u00eda de Agricultura, Ganader\u00eda, Pesca y Desarrollo Sostenible", "collaborators": null, "contact": "<p>\tServicio de Educaci\u00f3n Ambiental y Formaci\u00f3n<br />\tSecretar\u00eda General de Medio Ambiente, Agua y Cambio Clim\u00e1tico<br />\t955 003565 - 303565 (corporativo)</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "10990", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/20191112_concurso_pintura_aves_agenda.jpg"}], "image": "20191112_concurso_pintura_aves_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Bases del concurso", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal_web/feader/eventos_feader/2019_eventos_f/bases_cpa_2020_definitivas.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Resultados de ediciones anteriores", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.6ffc7f4a4459b86a1daa5c105510e1ca/?vgnextoid=19a89494e45f4310VgnVCM2000000624e50aRCRD&vgnextchannel=db1f1aed045f4310VgnVCM1000001325e50aRCRD"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}]}, {"id": "151221", "title": "FestiFEM Ellas suenan", "description": "<p>\tEl Centro Provincial del Instituto Andaluz de la Mujer (IAM) en Huelva quiere impulsar el papel de la mujer en la cultura con un ciclo que une m\u00fasica, mujer y Huelva como hilo conductor. Con esta idea nace <strong>FestiFEM Ellas suenan</strong>, que cuenta con la colaboraci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n Caja Rural del Sur. La iniciativa se desarrollar\u00e1 a trav\u00e9s de tres conciertos a cargo de Iliana Labrada, Estuaria y Turkana los d\u00edas 16, 23 y 30 de noviembre.</p><p>\tLa entrada es libre y gratuita hasta completar aforo.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-11-16", "end_date_registration": "2019-11-16"}, {"start_date_registration": "2019-11-23", "end_date_registration": "2019-11-23"}, {"start_date_registration": "2019-11-30", "end_date_registration": "2019-11-30"}], "schedule": "A partir de las 21 horas. ", "address": "<p>\tCentro Cultural Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Palacios, en el sal\u00f3n de actos de la Fundaci\u00f3n Caja Rural del Sur (C/ Alcalde Moras Claro, 6-8).\u00a0</p>", "location": null, "province": [{"province": "Huelva"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "44993", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/festiFEM.jpg"}], "image": "festiFEM.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Web del Instituto Andaluz de la Mujer", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/institutodelamujer/index.php/iam/noticias/el-iam-impulsa-un-ciclo-cultural-que-une-musica-mujer-y-huelva-como-hilo-conductor-durante-el-mes-de-noviembre"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz de la Mujer"}]}, {"id": "151227", "title": "JORNADAS DE FORMACI\u00d3N EN PARTICIPACI\u00d3N CIUDADANA", "description": "<p>\tLa Ley 7/2017 de 27 de diciembre, de Participaci\u00f3n Ciudadana de Andaluc\u00eda, establece como una de sus finalidades, favorecer la colaboraci\u00f3n entre la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica y la local en el fomento de la participaci\u00f3n ciudadana y en la realizaci\u00f3n de procesos de participaci\u00f3n en sus actividades de gobierno y administraci\u00f3n.</p><p>\tAl amparo de esta previsi\u00f3n, la Secretar\u00eda General de Pol\u00edticas Sociales, Voluntariado y Conciliaci\u00f3n de la Consejer\u00eda de Igualdad, Pol\u00edticas Sociales y Conciliaci\u00f3n ha organizando unas jornadas formativas dirigidas especialmente a las personas responsables del \u00e1rea de participaci\u00f3n ciudadana en las entidades locales de Andaluc\u00eda. Para ello contar\u00e1 con la colaboraci\u00f3n del Medialab de la Universidad de Granada que presentar\u00e1 el Laboratorio de participaci\u00f3n e innovaci\u00f3n democr\u00e1tica de Andaluc\u00eda (Lab/717). As\u00ed mismo se desarrollar\u00e1n talleres participativos en torno a la Gu\u00eda para la elaboraci\u00f3n de un reglamento de participaci\u00f3n ciudadana adaptado a la Ley 7/2017. Se trata de una herramienta que ha de servir para facilitar a los municipios de Andaluc\u00eda el cumplimiento de lo dispuesto en la Disposici\u00f3n final segunda de la Ley 7/2017.\u00a0</p><p>\tLas jornadas formativas se celebrar\u00e1n el C\u00f3rdoba, el d\u00eda 2 de diciembre y \u00a0en Granada, el d\u00eda 18 de diciembre.\u00a0</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-11-27", "end_date_registration": "2019-12-18"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<br />\tDia 2 de diciembre:</p><p>\tSede de la Diputaci\u00f3n de C\u00f3rdoba (Palacio de la Merced, en Plaza Col\u00f3n, 15)</p><p>\tD\u00eda 18 de diciembre:</p><p>\tDelegaci\u00f3n del Gobierno de la Junta de Andaluc\u00eda (Gran V\u00eda de Col\u00f3n, 56, Granada)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa jornada C\u00f3rdoba y formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://laboratorio717.org/participacion-cordoba-2019/"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa jornada Granada y formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://laboratorio717.org/participacion-granada-2019/"}]}], "matter": "PARTICIPACI\u00d3N CIUDADANA", "organisms": [{"organisms": "Igualdad, Pol\u00edticas Sociales y Conciliaci\u00f3n"}], "themes": [{"themes": "Asociaciones y voluntariado"}, {"themes": "Participaci\u00f3n ciudadana y voluntariado"}]}, {"id": "151230", "title": "Concentraci\u00f3n perfeccionamiento t\u00e9cnico de esgrima", "description": "<p>\tLa <a href=\"https://www.andaluciaesgrima.es/\">Federaci\u00f3n Andaluza de Esgrima</a> organiza, junto con el Club de Esgrima Puente Genil,\u00a0la segunda\u00a0concentraci\u00f3n de perfeccionamiento t\u00e9cnico de esgrima que tendr\u00e1 lugar en Puente Genil (C\u00f3rdoba) del 13 al 15 de diciembre de 2019.</p><p>\tEsta concentraci\u00f3n, a parte de la participaci\u00f3n de deportistas convocados por la Direcci\u00f3n T\u00e9cnica de la Territorial, est\u00e1 abierta para deportistas desde las edades m\u00e1s tempranas hasta la categor\u00eda absoluta quedando invitadas a su participaci\u00f3n selecciones de otras territoriales.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-12-13", "end_date_registration": "2019-12-15"}], "schedule": null, "address": "<p>\tPabell\u00f3n Deportivo S\u00e1nchez Cuenca</p><p>\tCalle Antonio S\u00e1nchez Cuenca, s/n</p>", "location": "Puente Genil", "province": [{"province": "C\u00f3rdoba"}], "cost": null, "organizers": "Federaci\u00f3n Andaluza de Esgrima", "collaborators": "Club de Esgrima Puente Genil", "contact": "<p>\tTel\u00e9fonos: +34 950 65 07 79 / +34 666 32 50 97<br />\tCorreo electr\u00f3nico: esgrimafae@gmail.com</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "56234", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/20191210_agenda_esgrima_CED.JPG"}], "image": "20191210_agenda_esgrima_CED.JPG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Web Federaci\u00f3n Andaluza de Esgrima", "more_info_url": "http://www.andaluciaesgrima.es"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}]}, {"id": "232801", "title": "Taller pr\u00e1ctico de carpinter\u00eda de armar-2\u00aa edici\u00f3n", "description": "<p>\tTaller pr\u00e1ctico de carpinter\u00eda de armar dirigido por Loris Carboni, carpintero de armar y bioconstructor, y organizado en colaboraci\u00f3n con la Asociaci\u00f3n Bioconstrucci\u00f3n Los Guindales.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-06-14", "end_date_registration": "2021-06-18"}], "schedule": null, "address": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p>\tCamino de los Descubrimientos s/n, Isla de la Cartuja</p><p>\t41092 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Asociaci\u00f3n Bioconstrucci\u00f3n Los Guindales", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p>\tDepartamento de Formaci\u00f3n</p><p>\tCamino de los Descubrimientos s/n Isla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p><p>\tTel: + 34 955037047</p><p>\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es www.iaph.es</p>", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Programa de formaci\u00f3n"}]}, {"id": "233191", "title": "Elaboraci\u00f3n de gu\u00edas de paisaje cultural (teleformaci\u00f3n)", "description": "<p>\tCurso de especializaci\u00f3n sobre <em>Elaboraci\u00f3n de gu\u00edas de paisaje cultural</em> dirigido por Silvia Fern\u00e1ndez Cacho, del Centro de Documentaci\u00f3n y Estudios del IAPH.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-09-22", "end_date_registration": "2021-12-01"}], "schedule": null, "address": "<p>\tTeleformaci\u00f3n</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": null, "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p>\tDepartamento de Formaci\u00f3n</p><p>\tCamino de los Descubrimientos s/n Isla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p><p>\tTel: + 34 955037047</p><p>\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es www.iaph.es</p>", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Programa de formaci\u00f3n"}]}, {"id": "233206", "title": "Curso-taller la arquitectura de tapial: t\u00e9cnica constructiva tradicional y su restauraci\u00f3n-6\u00aa edici\u00f3n", "description": "<p>\tCurso de especializaci\u00f3n sobre la arquitectura de tapial, su t\u00e9cnica constructiva y su restauraci\u00f3n. Dirigido por Ferm\u00edn Font Mezquita, ingeniero de edificaci\u00f3n, y organizado en colaboraci\u00f3n con la Asociaci\u00f3n Cultural Hornos de la Cal de Mor\u00f3n.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-10-20", "end_date_registration": "2021-10-22"}], "schedule": null, "address": "<p style=\"margin-bottom:0cm.line-height:100%.\">\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p style=\"margin-bottom:0cm.line-height:100%.\">\tCamino de los Descubrimientos s/n, Isla de la Cartuja</p><p style=\"margin-bottom:0cm.line-height:100%.\">\t41092 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Asociaci\u00f3n Cultural Hornos de la Cal de Mor\u00f3n", "contact": "<p style=\"margin-bottom:0cm.line-height:100%.\">\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p style=\"margin-bottom:0cm.line-height:100%.\">\tDepartamento de Formaci\u00f3n</p><p style=\"margin-bottom:0cm.line-height:100%.\">\tCamino de los Descubrimientos s/n Isla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p><p style=\"margin-bottom:0cm.line-height:100%.\">\tTel: + 34 955037047</p><p style=\"margin-bottom:0cm.line-height:100%.\">\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es www.iaph.es</p>", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Programa de formaci\u00f3n"}]}, {"id": "233209", "title": "Curso-taller el estuco tradicional y su espacio en el patrimonio hist\u00f3rico-4\u00aa edici\u00f3n", "description": "<p>\tCurso de especializaci\u00f3n sobre el estuco tradicional y su espacio en el patrimonio hist\u00f3rico dirigido por Luis Prieto Prieto, maesstro estuquista, y organizado en colaboraci\u00f3n con la Asociaci\u00f3n Cultural Hornos de la Cal de Mor\u00f3n.</p><p>\tEl programa del curso estar\u00e1 disponible pr\u00f3ximamente.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-11-11", "end_date_registration": "2021-11-13"}], "schedule": null, "address": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p>\tCamino de los Descubrimientos s/n, Isla de la Cartuja</p><p>\t41092 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Asociaci\u00f3n Cultural Hornos de la Cal de Mor\u00f3n", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p>\tDepartamento de Formaci\u00f3n</p><p>\tCamino de los Descubrimientos s/n Isla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p><p>\tTel: + 34 955037047</p><p>\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es www.iaph.es</p>", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Programa de formaci\u00f3n"}]}, {"id": "233425", "title": "Encuentro cient\u00edfico. Conocer los paisajes de inter\u00e9s cultural", "description": "<p>\tEl Encuentro Cient\u00edfico \u201cConocer los paisajes de inter\u00e9s cultural\u201d se enmarca en el proyecto PAYSOC. An\u00e1lisis de la percepci\u00f3n social de paisajes culturales (2019-2023), financiado por el Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n. Durante su primer a\u00f1o de vigencia la reflexi\u00f3n sobre los aspectos metodol\u00f3gicos ha centrado una parte importante de sus actividades, de ah\u00ed la orientaci\u00f3n de este encuentro hacia el debate de estos aspectos aplicados al conocimiento de los paisajes de inter\u00e9s cultural, incluyendo los relacionados con el an\u00e1lisis de las percepciones sociales.</p><p>\tEl encuentro ser\u00e1 presencial (20 plazas) y virtual a trav\u00e9s de la plataforma Zoom.</p><p>\tActividad de car\u00e1cter gratuito.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-03-25", "end_date_registration": "2021-03-25"}], "schedule": "10:00 a 14:30", "address": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p>\tCamino de los Descubrimientos s/n, Isla de la Cartuja</p><p>\t41092 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p>\tDepartamento de Formaci\u00f3n</p><p>\tCamino de los Descubrimientos s/n Isla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p><p>\tTel: + 34 955037047</p><p>\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es www.iaph.es</p>", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Programa de formaci\u00f3n"}]}, {"id": "148170", "title": "Exposici\u00f3n 'Jaulas'", "description": "<p>\tLa exposici\u00f3n \u2018Jaulas\u2019 se compone de un total de 12 obras de formato mediano, que a su vez forman parte de una serie que simboliza, seg\u00fan su propia autora,\u00a0Esther Cejas, la vida de algunas mujeres, que han vivido o todav\u00eda viven encerradas y sienten la necesidad de liberarse de ataduras y convencionalismos sociales, de las que muchas intentan escapar.</p><p>\tEsta muestra, que estar\u00e1 abierta <strong>hasta finales del mes de abril</strong>, forma parte de las actividades programadas por el Centro Provincial de la Mujer en Ja\u00e9n con motivo del D\u00eda Internacional de la Mujer.</p><p>\tLa entrada es gratuita.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-03-11", "end_date_registration": "2020-04-20"}], "schedule": "De lunes a viernes de 9 a 14 horas y de 18 a 20 horas tambi\u00e9n los mi\u00e9rcoles.", "address": "<p>\tSede del IAM en Ja\u00e9n</p><p>\tCalle Hurtado, 4</p>", "location": "Ja\u00e9n", "province": [{"province": "Ja\u00e9n"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "58532", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/jaulas_agenda.jpg"}], "image": "jaulas_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Instituto Andaluz de la Mujer", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/institutodelamujer/index.php/iam/noticias/el-iam-de-jaen-promueve-el-papel-de-la-mujer-en-la-cultura-a-traves-de-la-exposicion-jaulas"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz de la Mujer"}]}, {"id": "148175", "title": "I Congreso Andaluz de Coeducaci\u00f3n: Educaci\u00f3n y Feminismo", "description": "<p>\tLa Consejer\u00eda de Igualdad, Pol\u00edticas Sociales y Conciliaci\u00f3n, a trav\u00e9s del Instituto Andaluz de la Mujer, pone en marcha el I Congreso Andaluz de Coeducaci\u00f3n, que pretende ser un foro de encuentro, participaci\u00f3n, formaci\u00f3n e investigaci\u00f3n en materia de coeducaci\u00f3n, educaci\u00f3n para la igualdad y prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero.</p><p>\tEste Congreso nace con una premisa, el derecho y el deber de educar en igualdad. El derecho del alumnado, ni\u00f1as y ni\u00f1os, a recibir una educaci\u00f3n que les permita ser ciudadanos y ciudadanas de pleno derecho, aprender a vivir en libertad, tolerancia y respeto. y el deber de las administraciones p\u00fablicas a educar en igualdad, desde el profesorado hasta organismos transversales como es el Instituto Andaluz de la Mujer.\u00a0</p><p>\tPor ello, esta cita va dirigida fundamentalmente a alumnado universitario del grado de Pedagog\u00eda, Educaci\u00f3n Social, Educaci\u00f3n Infantil y Primaria, profesorado, personas responsables del Plan de Igualdad de los centros educativos. responsables de los Centros del Profesorado. personal t\u00e9cnico de los Centros provinciales del Instituto Andaluz de la Mujer, de los Centros Municipales de Informaci\u00f3n a la Mujer, Representantes de AMPAs o Asociaciones de Mujeres que realizan proyectos de coeducaci\u00f3n, as\u00ed como a otras personas profesionales vinculadas al \u00e1mbito educativo.</p><p>\tLas sesiones presenciales de este Congreso se celebrar\u00e1n los d\u00edas 5 y 6 de marzo, en la Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n y la Facultad de Derecho de la Universidad de Sevilla.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-03-05", "end_date_registration": "2020-03-06"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<strong>Facultad de Derecho. Universidad de Sevilla</strong></p><p>\tEnramadilla, 18-20</p><p>\t<strong>Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n. Universidad de Sevilla</strong></p><p>\tPirotecnia, 19</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz de la Mujer. Consejer\u00eda de Igualdad, Pol\u00edticas Sociales y Conciliaci\u00f3n", "collaborators": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y Deporte, Universidad de Sevilla", "contact": "<p>\t<strong>Secretar\u00eda T\u00e9cnica del Congreso</strong></p><p>\t639 66 40 33 / 639 10 32 91</p><p>\t<strong>Instituto Andaluz de la Mujer</strong></p><p>\tDo\u00f1a Mar\u00eda Coronel, 6<br />\t41003 Sevilla<br />\t954 54 49 10<br /><a href=\"https://www.juntadeandalucia.es/institutodelamujer/\">www.juntadeandalucia.es/institutodelamujer</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "38896", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/congreso_educacion_feminismo.JPG"}], "image": "congreso_educacion_feminismo.JPG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Web del congreso", "more_info_url": "https://congresoandaluzeducacionyfeminismo.es/"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Inscripci\u00f3n", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/institutodelamujer/index.php/areas-tematicas-coeducacion/i-congreso-andaluz-de-coeducacion-educacion-y-feminismo/formulario-de-inscripcion"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa", "more_info_url": "https://congresoandaluzeducacionyfeminismo.es/programa/"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Comunicaciones", "more_info_url": "https://congresoandaluzeducacionyfeminismo.es/comunicaciones/"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz de la Mujer"}]}, {"id": "148186", "title": "Jornadas En Buena Edad", "description": "<p>\tLas jornadas de la\u00a0Plataforma Virtual para el fomento del Envejecimiento Activo y Saludable a trav\u00e9s de Soluciones Digitales:\u00a0<a href=\"http://www.enbuenaedad.es/\">www.enbuenaedad.es</a>, que impulsa la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/saludyfamilias.html\">Consejer\u00eda de Salud y Familias</a>, permite\u00a0tratar temas como la igualdad en el envejecimiento o el papel de los municipios en la promoci\u00f3n del envejecimiento saludable.</p><p>\tLa plataforma\u00a0<a href=\"http://www.enbuenaedad.es/\">www.enbuenaedad.es</a>\u00a0se configura como un <strong>instrumento que promueve el bienestar </strong>y la calidad de vida a medida que se envejece, mediante programas de promoci\u00f3n del envejecimiento activo y saludable que puedan beneficiarse del uso de las TIC\u00a0en cualquier forma de aplicaci\u00f3n. As\u00ed mismo, el proyecto se propone favorecer la interacci\u00f3n entre profesionales de diversos sectores, empresas p\u00fablicas y privadas, asociaciones de personas mayores y ciudadan\u00eda en general.</p><p>\tSeg\u00fan la <a href=\"https://www.who.int/es\">Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud</a>,<strong>\u00a0el envejecimiento activo es el proceso de optimizaci\u00f3n de las oportunidades de salud, participaci\u00f3n y seguridad para mejorar la calidad de vida </strong>a medida que la gente envejece.</p><p>\tDe esta manera, el envejecimiento es un proceso universal en todas las etapas de la vida y concierne a todas las personas, incluidas las aut\u00f3nomas. aquellos que est\u00e1n en riesgo de convertirse en fr\u00e1giles, o en realidad fr\u00e1giles,\u00a0as\u00ed como a personas con discapacidad o en situaci\u00f3n de dependencia.</p><p>\tEnvejecer de manera saludable significa mantener una vida activa. adquirir <strong>buenos h\u00e1bitos</strong>. promover una <strong>nutrici\u00f3n adecuada</strong> y una actividad f\u00edsica adecuada, y cuidar nuestra salud.</p><p>\tCuando la gente participa en su entorno m\u00e1s cercano a trav\u00e9s de asociaciones o movimientos sociales, y permanece conectada con el mundo que los rodea (familia,\u00a0amigos o\u00a0barrio),\u00a0aumenta\u00a0su bienestar y calidad de vida. Otro aspecto relevante es el aprendizaje permanente. Curiosidad, el deseo de conocimiento, estar abierto a nuevas ideas es un ejercicio saludable para llevar a cabo a lo largo de la vida.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-02-25", "end_date_registration": "2020-11-18"}], "schedule": null, "address": "<p>\t<strong>Huelva</strong></p><ul><li>\t\tFacultad de Enfermer\u00eda</li>\t<li>\t\t5 de marzo 2020</li>\t<li>\t\t<a href=\"https://www.easp.ws/c/Q0CYDD\">Inscripciones</a></li></ul><p>\t<strong>M\u00e1laga</strong></p><ul><li>\t\t22 de abril 2020</li>\t<li>\t\t<a href=\"https://easp.ws/c/4C1GTF\">Inscripciones</a></li></ul><p>\t<strong>C\u00e1diz</strong></p><ul><li>\t\t8 de junio 2020</li>\t<li>\t\t<a href=\"https://easp.ws/c/9X41GY\">Inscripciones</a></li></ul><p>\t<strong>C\u00f3rdoba</strong></p><ul><li>\t\t1 de octubre 2020</li>\t<li>\t\t<a href=\"https://easp.ws/c/2TDAQ2\">Inscripciones\u00a0</a></li></ul><p>\t<strong>Sevilla</strong></p><ul><li>\t\t18 de noviembre 2020</li>\t<li>\t\t<a href=\"https://www.enbuenaedad.es/\">Inscripciones</a></li></ul>", "location": null, "cost": null, "organizers": "Consejer\u00eda de Salud  y Familias", "collaborators": null, "contact": "<p>\tenbuenaedad.csalud@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "67912", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/programa_en_buena_salud.JPG"}], "image": "programa_en_buena_salud.JPG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programaci\u00f3n", "more_info_url": "https://www.easp.es/jornada-en-buena-edad-2/"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "En Buena Edad", "more_info_url": "https://www.enbuenaedad.es/"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Escuela Andaluza de Salud P\u00fablica, S.A."}]}, {"id": "151203", "title": "Taller de redacci\u00f3n de proyectos europeos del programa Erasmus+ vinculados con el patrimonio cultural (2\u00aa edici\u00f3n)", "description": "<p align=\"left\" style=\"margin-bottom:0cm.\">\tEl objetivo general del taller es formar al alumnado en la preparaci\u00f3n y formulaci\u00f3n de proyectos de patrimonio cultural financiables a trav\u00e9s del programa europeo Erasmus+. Para conseguirlo se expondr\u00e1n consideraciones pr\u00e1cticas sobre c\u00f3mo afrontar una candidatura y se analizar\u00e1n los elementos clave en las propuestas de \u00e9xito. El car\u00e1cter de esta acci\u00f3n formativa es eminentemente pr\u00e1ctico, se busca el aprendizaje por experiencia, por lo que se ha optado por el formato taller.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-11-11", "end_date_registration": "2019-11-11"}], "schedule": "09:00 a 14:00 h y 15:30 a 18:30 h", "address": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": "35 \u20ac", "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Asociaci\u00f3n de Gestores Culturales de Andaluc\u00eda (GECA)", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p>\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla<br />\tTel.: + 34 955 037 047 Fax: + 34 955 037 001<br />\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "21844", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/folleto_erasmus+2-1.jpg"}], "image": "folleto_erasmus+2-1.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Taller de redacci\u00f3n de proyectos europeos del programa Erasmus+ vinculados con el patrimonio cultural-2\u00aa edici\u00f3n (120 KB)", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/organismos/culturaypatrimoniohistorico/iaph/areas/formacion-difusion/programa-formacion/cursos-iaph/detalle/4861/datos-basicos.html"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}]}, {"id": "151204", "title": "Curso-taller el estuco tradicional y su espacio en el patrimonio hist\u00f3rico (2\u00aa edici\u00f3n)", "description": "<p align=\"left\" style=\"margin-bottom:0cm.\">\tLa finalidad de este curso te\u00f3rico-pr\u00e1ctico es conseguir que el participante conozca y profundice en determinados conocimientos para poder conservar y construir nuestro rico patrimonio.<br />\t- Diferenciar los distintos tipos de cales con sus caracter\u00edsticas, propiedades y su idoneidad para cada trabajo.<br />\t- Reconocer su fabricaci\u00f3n y usos.<br />\t- Adquirir los conocimientos necesarios para su aplicaci\u00f3n.<br />\t- Confeccionar muestras de revoco y estuco de cal, imitaci\u00f3n m\u00e1rmol o piedra.<br />\t- Conocer sistemas de restauraci\u00f3n.<br />\t- Aprender sus aplicaciones actuales y la relaci\u00f3n</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-11-13", "end_date_registration": "2019-11-15"}], "schedule": "09:30-14:3016:00-19:00", "address": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": "144 \u20ac", "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Asociaci\u00f3n Cultural Hornos de la Cal de Mor\u00f3n", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla<br />\tTel.: + 34 955 037 047 Fax: + 34 955 037 001<br />\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "19352", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/folleto_estuco-1.jpg"}], "image": "folleto_estuco-1.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Curso-taller el estuco tradicional y su espacio en el patrimonio hist\u00f3rico-2\u00aa edici\u00f3n (85 KB))", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/organismos/culturaypatrimoniohistorico/iaph/areas/formacion-difusion/programa-formacion/cursos-iaph/detalle/4842/datos-basicos.html"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}]}, {"id": "151205", "title": "Curso de Interpretaci\u00f3n del Patrimonio Cultural y Natural  (3.\u00aa edici\u00f3n/teleformaci\u00f3n) (del 14/11/19 al 20/04/20). Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "description": "<p align=\"left\" style=\"margin-bottom:0cm.\">\tLa tercera edici\u00f3n de este curso consolida el apoyo a la profesionalizaci\u00f3n de la interpretaci\u00f3n a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n y demuestra el creciente inter\u00e9s en su aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica al patrimonio cultural y natural.<br />\tSe oferta una formaci\u00f3n especializada y cr\u00edtica, fruto de la experiencia, que proporcione las herramientas fundamentales de la interpretaci\u00f3n para un uso social, tur\u00edstico y educativo responsable del patrimonio.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-11-14", "end_date_registration": "2020-04-20"}], "schedule": null, "address": "<p>\tTeleformaci\u00f3n</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Asociaci\u00f3n para la Interpretaci\u00f3n del Patrimonio y M\u00e1ster en Arquitectura y Patrimonio Hist\u00f3rico (Universidad de Sevilla y Junta de Andaluc\u00eda)", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla<br />\tTel.: + 34 955 037 047 Fax: + 34 955 037 001<br />\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "14967", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/Curso interpretaci\u00f3n-1.jpg"}], "image": "Curso interpretaci\u00f3n-1.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Curso de Interpretaci\u00f3n del Patrimonio Cultural y Natural-3\u00aa edici\u00f3n (136 KB)", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/organismos/culturaypatrimoniohistorico/iaph/areas/formacion-difusion/programa-formacion/cursos-iaph/detalle/4761/datos-basicos.html"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}]}, {"id": "151209", "title": "Actos con motivo del D\u00eda Internacional de las Mujeres Rurales", "description": "<p>\tEl Instituto Andaluz de la Mujer (IAM) en C\u00f3rdoba, coincidiendo con el D\u00eda Internacional de las Mujeres Rurales que se conmemora el pr\u00f3ximo 15 de octubre, proyecta la celebraci\u00f3n de dos jornadas que tendr\u00e1n como eje central el papel fundamental de las mujeres en el desarrollo del medio rural. En concreto, los actos se realizar\u00e1n los d\u00edas 10 y 11 de octubre en Villanueva de C\u00f3rdoba, con la colaboraci\u00f3n de este municipio de la comarca de Los Pedroches. y el d\u00eda 15 en la capital cordobesa, con el apoyo del Ayuntamiento de C\u00f3rdoba a trav\u00e9s de Mercac\u00f3rdoba. En C\u00f3rdoba hay un total de 49 municipios con menos de 5.000 habitantes, donde viven m\u00e1s de 55.000 mujeres rurales.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-10-10", "end_date_registration": "2019-10-11"}], "schedule": null, "address": "<p>\tVillanueva de C\u00f3rdoba</p>", "location": null, "province": [{"province": "C\u00f3rdoba"}], "cost": null, "organizers": "IAM", "collaborators": null, "contact": "", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "M\u00e1s informaci\u00f3n", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/institutodelamujer/index.php/iam/noticias/dos-jornadas-del-iam-en-cordoba-realzaran-el-papel-de-las-mujeres-en-el-desarrollo-del-medio-rural-y-fomentaran-su-emprendimiento"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz de la Mujer"}]}, {"id": "218443", "title": "JORNADA DIFUSI\u00d3N DEL PROGRAMA DE AYUDAS DE CAPITAL CIRCULANTE PARA PYMES INDUSTRIALES ANDALUZAS", "description": "<p>\tCon el objetivo compartido de impulsar el desarrollo empresarial e industrial y, en concreto, facilitar el acceso a la financiaci\u00f3n que requieren las empresas andaluzas, desde la Consejer\u00eda de Transformaci\u00f3n Econ\u00f3mica, Industria, Conocimiento y Universidades de la Junta de Andaluc\u00eda, a trav\u00e9s de la nueva Agencia IDEA, y la Confederaci\u00f3n de Empresarios de Andaluc\u00eda queremos invitarte a participar en este encuentro online</p><p>\tEl objetivo de la jornada es dar a conocer a las empresas andaluzas las caracter\u00edsticas y requisitos del nuevo programa de ayudas de la Agencia IDEA dirigido a financiar operaciones de circulante de pymes industriales y servicios a la industria que se han visto afectados en Andaluc\u00eda por las consecuencias econ\u00f3micas de la crisis de la COVID-19.</p><p>\tSi est\u00e1 interesado, puede inscribirse en este <a href=\"http://agenciaidea.mailrelay-iv.es/newslink/167248/168.html\">enlace</a>.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-11-06", "end_date_registration": "2020-11-06"}], "schedule": "10h a 11h", "address": "<p>\tEvento online.</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "Confederaci\u00f3n de Empresarios de Andaluc\u00eda.", "collaborators": null, "contact": "<p>\tPuede contactar pulsando <a href=\"http://agenciaidea.mailrelay-iv.es/newslink/167248/168.html\">aqu\u00ed</a>.</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "21684", "image_url": "/sites/default/files/2020-11/Jornada CEA difusi\u00f3n programa ayudas capital circulante pymes industriales con Director Agencia IDEA escalada ancho.jpg"}], "image": "Jornada CEA difusi\u00f3n programa ayudas capital circulante pymes industriales con Director Agencia IDEA escalada ancho.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": null, "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Jornada_CEA_escalada.jpg"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Agencia de Innovaci\u00f3n y Desarrollo de Andaluc\u00eda (IDEA)"}]}, {"id": "255616", "title": "III Seminario de Patrimonio Inmaterial", "description": "<p>\tEl III Seminario de Patrimonio Inmaterial tendr\u00e1 lugar en la sede del IAPH en Sevilla de manera presencial (hasta completar el aforo permitido) y de manera virtual a trav\u00e9s de la Plataforma Zoom del 24 al 26 de mayo de 2021.<br />\tEn esta ocasi\u00f3n versar\u00e1 sobre\u201d La salvaguarda del patrimonio cultural inmaterial como acuerdo social: propuesta metodol\u00f3gica para la elaboraci\u00f3n de planes colaborativos de salvaguarda del Patrimonio Cultural Inmaterial\u201d.</p><p>\tActividad de car\u00e1cter gratuito.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-05-24", "end_date_registration": "2021-05-26"}], "schedule": "Ma\u00f1ana y tarde", "address": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p>\tCamino de los Descubrimientos1</p><p>\tIsla de la Cartuja</p><p>\t41092 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": null, "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p>\t\u00c1rea de Formaci\u00f3n y Publicaciones</p><p>\tCamino de los Descubrimientos s/n Isla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p><p>\tTel: + 34 955037046</p><p>\tphforma.iaph@juntadeandalucia.es</p><p>\twww.iaph.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "54891", "image_url": "/sites/default/files/2021-05/III SEMINARIO PI-1.jpg"}], "image": "III SEMINARIO PI-1.jpg"}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}]}, {"id": "148191", "title": "Taller de esgrafiado tradicional (3.\u00aa edici\u00f3n). Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "description": "<p>\tEl esgrafiado es un revestimiento decorativo mural, tradicionalmente usado en fachadas de edificios, tanto de palacios e iglesias como en la arquitectura popular. Es una t\u00e9cnica antigua que se ha ejecutado en casi toda la pen\u00ednsula en sus distintos estilos.Es importante la impartici\u00f3n de estos talleres, ya que en la actualidad la t\u00e9cnica original se encuentra entre desvirtuada y perdida, lo poco que se hace, se realiza con materiales que nada tienen que ver con la cal, generando una imagen del edificio fuera de su entorno y ocasionando, en la mayor\u00eda de los casos, graves patolog\u00edas en edificios restaurados que forman parte de nuestro patrimonio m\u00e1s ancestral.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-02-24", "end_date_registration": "2020-02-26"}], "schedule": "De 09:30 a 14:30 y de 16:00 a 19:00", "address": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": "144 \u20ac", "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Asociaci\u00f3n Cultural Hornos de la Cal de Mor\u00f3n", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla<br />\tTel.: + 34 955 037 047 Fax: + 34 955 037 001<br />\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "37016", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/Imagen_Taller_Esgrafiado.jpg"}], "image": "Imagen_Taller_Esgrafiado.jpg"}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Formar y difundir"}]}, {"id": "151194", "title": "La biolog\u00eda en la conservaci\u00f3n/restauraci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico (2\u00aa edici\u00f3n)", "description": "<p>\tEn este curso se aprender\u00e1n las t\u00e9cnicas m\u00e1s apropiadas para analizar y diagnosticar las obras de naturaleza biol\u00f3gica y los agentes responsables del biodeterioro. Todo ello con el objeto de determinar posteriormente el m\u00e9todo de intervenci\u00f3n m\u00e1s id\u00f3neo para su prevenci\u00f3n y control.</p><p>\tObjetivos:</p><p>\t- Conocer en profundidad la naturaleza de los materiales de origen biol\u00f3gico (madera, fibras textiles, fibras papeleras\u2026) que forman parte de los bienes culturales.</p><p>\t- Entender el biodeterioro, es decir c\u00f3mo distintos factores, tanto biol\u00f3gicos como medioambientales, regulan el estado de conservaci\u00f3n del Patrimonio Hist\u00f3rico.\u00a0</p><p>\t- Identificar y caracterizar los agentes de biodeterioro, conociendo las t\u00e9cnicas necesarias para ello.</p><p>\t- Realizar la toma de muestras y evaluar el uso de las t\u00e9cnicas instrumentales de diagn\u00f3stico en funci\u00f3n de la naturaleza de la obra objeto de estudio y de los agentes biol\u00f3gicos de deterioro.</p><p>\t- Ser capaz de emitir un informe de caracterizaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n del estado de conservaci\u00f3n de una obra de naturaleza biol\u00f3gica de inter\u00e9s Hist\u00f3rico-art\u00edstico</p><p>\t- Ser capaz de proponer propuestas de conservaci\u00f3n y/o restauraci\u00f3n en base al m\u00e9todo de control biol\u00f3gico m\u00e1s apropiado: mec\u00e1nico, f\u00edsico (radiaciones, gases inertes), biol\u00f3gico o qu\u00edmico (biocidas).</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-10-07", "end_date_registration": "2019-10-09"}], "schedule": "De 09:00 a 14:30 y de 16:00 a 19:00", "address": "<p>\tSede: IAPH</p><p>\tCamino de los Descubrimientos, s/n. Isla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": "120\u20ac", "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Colegio Oficial de Doctores y Licenciados en Bellas Artes de Andaluc\u00eda", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla<br />\tTel.: + 34 955 037 047 Fax: + 34 955 037 001<br />\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "23271", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/biologia def.-1.jpg"}], "image": "biologia def.-1.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Folleto del curso (pdf)", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/folleto_biologia.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Solicitud", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/organismos/culturaypatrimoniohistorico/iaph/areas/formacion-difusion/programa-formacion/cursos-iaph/inscripcion/4800.html"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Formar y difundir"}]}, {"id": "151196", "title": "Curso-taller. La arquitectura de tapial: t\u00e9cnica constructiva tradicional y su restauraci\u00f3n (4\u00aa edici\u00f3n)", "description": "<p>\tEl impulso que la recuperaci\u00f3n del patrimonio arquitect\u00f3nico ha recibido en las \u00faltimas d\u00e9cadas ha puesto de manifiesto el enorme empleo de la tierra en la construcci\u00f3n desde tiempos inmemoriales, siendo en el patrimonio medieval donde se ha empleado con mayor asiduidad, particularmente en la t\u00e9cnica de la tapia de tierra y en la de mampuestos con hormig\u00f3n de cal. Podemos decir que en la pr\u00e1ctica totalidad de edificaciones defensivas medievales se ha empleado esta t\u00e9cnica.</p><p>\tConocerla en profundidad es necesario para abordar la restauraci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de estas estructuras. Tanto los conocimientos te\u00f3ricos de los materiales, medios e intervenciones llevadas a cabo recientemente, como los pr\u00e1cticos, sobre las maneras de abordar la consolidaci\u00f3n y restauraci\u00f3n de los muros de tapial, son imprescindibles para emprender la recuperaci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico.</p><p>\tAlgunos de los objetivos de este curso presencial son:</p><p>\t- Adquirir un profundo conocimiento sobre los distintos tipos de tapia empleados en la arquitectura popular y medieval.<br />\t- Conocer los materiales adecuados para construir con tapial: la tierra, los \u00e1ridos y la cal.<br />\t- Conocer los distintos tipos de encofrados empleados en la construcci\u00f3n medieval y popular y los empleados en reciente\u00a0 intervenciones de restauraci\u00f3n.<br />\t- Conocer los procedimientos y la ejecuci\u00f3n de las tapias de mampuestos con hormig\u00f3n de cal, calicostradas, valenciana\u00a0 y estabilizadas.</p><p>\tDestinatarios:</p><p>\tProfesionales de la conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n del patrimonio.\u00a0 Arquitectos, arquitectos\u00a0 t\u00e9cnicos, restauradores, pintores,\u00a0 y\u00a0 otros profesionales de la construcci\u00f3n ecol\u00f3gica y sostenible.</p><p>\tDuraci\u00f3n: 24h.</p><p>\tFecha de preinscripci\u00f3n: 13/05/2019 - 08/10/2019.</p><p>\tInscripci\u00f3n: Por orden de llegada y hasta completar aforo.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-10-16", "end_date_registration": "2019-10-18"}], "schedule": "De 09:30 a 14:30 y de 16:00 a 19:00", "address": "<p>\tIAPH. Camino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": "144 \u20ac", "organizers": "Instituto Andaluz de Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Asociaci\u00f3n Cultural Hornos de la Cal de Mor\u00f3n", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla<br />\tTel.: + 34 955 037 047 Fax: + 34 955 037 001<br />\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "16098", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/folleto_tapial-1.jpg"}], "image": "folleto_tapial-1.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://www.iaph.es/web/canales/formacion/cursos/detalle.jsp?curso=4840"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa (pdf)", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/folleto_tapial.pdf"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Formar y difundir"}]}, {"id": "151210", "title": "La inteligencia artificial (IA) aplicada a la localizaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y gesti\u00f3n de fondos manuscritos digitalizados de archivos hist\u00f3ricos: el proyecto Carabela", "description": "<p>\tDesde noviembre de 2018 el Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico (IAPH), a trav\u00e9s de su Centro de Arqueolog\u00eda Subacu\u00e1tica (CAS), est\u00e1 trabajando en el desarrollo del Proyecto Carabela: Indexaci\u00f3n probabil\u00edstica de colecciones de manuscritos para protecci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico subacu\u00e1tico, una iniciativa liderada por el Centro de Investigaci\u00f3n de Reconocimiento de Patrones y Tecnolog\u00eda del Lenguaje Humano (PRHLT) de la Universidad Polit\u00e9cnica de Valencia, desarrollada en base a la ayuda concedida por la Fundaci\u00f3n BBVA en la convocatoria de 2018 para equipos de investigaci\u00f3n en Humanidades Digitales.</p><p>\tActividad de car\u00e1cter gratuito. Admisi\u00f3n por orden de llegada, hasta completar aforo.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-10-24", "end_date_registration": "2019-10-24"}], "schedule": "De 16:30 a 18:30", "address": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Asociaci\u00f3n de Archiveros de Andaluc\u00eda", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla<br />\tTel.: + 34 955 037 047 Fax: + 34 955 037 001<br />\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "23342", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/Carabela_Jornada_2019_1-1.jpg"}], "image": "Carabela_Jornada_2019_1-1.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa (79 KB)", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Carabela_Jornada_2019_1.pdf"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Programa de formaci\u00f3n"}]}, {"id": "364642", "title": "Mejora del rendimiento y sostenibilidad del olivar en la monta\u00f1a", "description": "<p>Jornada completa para dar a conocer objetivos y resultados de proyectos de investigaci\u00f3n que mejoren la rentabilidad y sostenibilidad del olivar.</p><p><strong>Objetivos:</strong></p><ul>\t<li>Tomar&nbsp.conciencia&nbsp.de&nbsp.los&nbsp.valores&nbsp.naturales,&nbsp.etnogr\u00e1ficos&nbsp.y&nbsp.paisaj\u00edsticos&nbsp.de&nbsp.los&nbsp.olivares&nbsp.de&nbsp.&nbsp.monta\u00f1a&nbsp.como&nbsp.recurso&nbsp.de&nbsp.turismo&nbsp.rural&nbsp.y&nbsp.agrario, fuente&nbsp.de&nbsp.emprendimiento&nbsp.verde.</li>\t<li>Generar&nbsp.puntos&nbsp.de&nbsp.encuentro&nbsp.para&nbsp.el&nbsp.intercambio&nbsp.de&nbsp.experiencias,&nbsp.proyectos&nbsp.y&nbsp.t\u00e9cnicas&nbsp.&nbsp.relacionadas&nbsp.con&nbsp.la&nbsp.sostenibilidad&nbsp.y&nbsp.diversificaci\u00f3n del olivar.</li>\t<li>Transferir&nbsp.informaci\u00f3n&nbsp.t\u00e9cnica&nbsp.de&nbsp.los&nbsp.resultados&nbsp.de&nbsp.proyectos&nbsp.de&nbsp.investigaci\u00f3n,&nbsp.entre&nbsp.&nbsp.ellos&nbsp.Olivares&nbsp.Vivos&nbsp.que&nbsp.aboga&nbsp.por&nbsp.la&nbsp.sostenibilidad y rentabilidad&nbsp.del&nbsp.olivar.&nbsp.</li>\t<li>Fomentar&nbsp.t\u00e9cnicas&nbsp.agrarias&nbsp.sostenibles&nbsp.y&nbsp.respetuosas&nbsp.con&nbsp.la&nbsp.biodiversidad.</li>\t<li>Mostrar&nbsp.&nbsp.proyectos&nbsp.&nbsp.que&nbsp.&nbsp.apuestan&nbsp.&nbsp.por&nbsp.&nbsp.el&nbsp.&nbsp.oleoturismo&nbsp.&nbsp.como&nbsp.&nbsp.motor&nbsp.&nbsp.de&nbsp.&nbsp.desarrollo&nbsp.&nbsp.sostenible&nbsp.que&nbsp.contribuye&nbsp.a&nbsp.la&nbsp.diversificaci\u00f3n&nbsp.y rentabilidad del&nbsp.olivar.</li>\t<li>Conocer&nbsp.productos&nbsp.agroalimentarios&nbsp.de&nbsp.la&nbsp.comarca&nbsp.Sierra&nbsp.M\u00e1gina&nbsp.que&nbsp.contribuyen&nbsp.a&nbsp.la&nbsp.&nbsp.diversificaci\u00f3n&nbsp.agraria&nbsp.del&nbsp.olivar.</li>\t<li>Dar&nbsp.a&nbsp.conocer&nbsp.el&nbsp.valor&nbsp.de&nbsp.los&nbsp.servicios&nbsp.ecosist\u00e9micos&nbsp.de&nbsp.la&nbsp.biodiversidad&nbsp.rural&nbsp.y&nbsp.las&nbsp.&nbsp.cubiertas&nbsp.verdes&nbsp.frente&nbsp.a&nbsp.la&nbsp.erosi\u00f3n&nbsp.y&nbsp.p\u00e9rdida&nbsp.de&nbsp.suelo.&nbsp.</li></ul><p>&nbsp.</p><p><strong>Programa</strong></p><p>9:30. Llegada a la finca y entrega de documentaci\u00f3n.</p><p>9:30\u201010:00. Red Natura 2000 &nbsp.10:00\u201012:00. Visita al olivar de monta\u00f1a.</p><p>10:00\u201011:00. Estrategias para su sostenibilidad. &nbsp.11:00\u201012:00. Materiales geol\u00f3gicos de Sierra M\u00e1gina.</p><p>12:00\u201012:30. Desayuno &nbsp.12:30\u201013:00. M\u00e1s all\u00e1 del AOVE. Muestra de productos \u201cTierras de Ja\u00e9n\u201d.</p><p>13:00\u201014:30. El oleoturismo, otra forma de diversificaci\u00f3n. Visita al cortijo Las Huertas.</p><p>14:30\u201015:30. Almuerzo &nbsp.15:30\u201016:30. Olivares vivos: Hacia el dise\u00f1o y la certificaci\u00f3n de olivares reconciliados con la &nbsp.vida.</p><p>16:30\u201018:00. \u201cLa biodiversidad del olivar\u201d.</p><p>18:00. Evaluaci\u00f3n y clausura.</p><p>&nbsp.</p><p><strong>Destinatarios</strong></p><p>Personal&nbsp.t\u00e9cnico&nbsp.agrario,&nbsp.agricultores/as,&nbsp.estudiantes&nbsp.de&nbsp.biolog\u00eda&nbsp.y&nbsp.medio&nbsp.ambiente,&nbsp.profesionales&nbsp.&nbsp.de&nbsp.la&nbsp.educaci\u00f3n&nbsp.ambiental,&nbsp.personal&nbsp.de&nbsp.empresas&nbsp.del&nbsp.turismo,&nbsp.p\u00fablico&nbsp.general&nbsp.interesado.&nbsp.</p><p><strong>Aforo: </strong>50&nbsp.personas&nbsp.m\u00ednimo.&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-09-24", "end_date_registration": "2022-09-24"}], "schedule": "9:30 - 18:00h", "address": "<p>Cortijo Las Huertas y olivar de monta\u00f1a grupo Thuelma.</p>", "location": "Huelma", "province": [{"province": "Ja\u00e9n"}], "cost": "La actividad es gratuita e incluye desayuno y seguro.", "organizers": "<p>Programa de participaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n ambiental para Espacios Naturales de la Red Natura 2000 Andaluc\u00eda</p><p>Consejer\u00eda de Sostenibilidad, Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul. Junta de Andaluc\u00eda</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Las personas interesadas podr\u00e1n inscribirse mandando un correo al e-mail <a href=\"cca.clacebuche@hotmail.es\">cca.clacebuche@hotmail.es</a> o llamando al 666.874.674</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "4141060", "image_url": "/sites/default/files/2022-09/cartel_24_septiembre_22.JPG"}], "image": "cartel_24_septiembre_22.JPG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/buscador-agenda?categoryVal="}]}], "matter": "medio ambiente", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "364660", "title": "Talleres de agricultura ecol\u00f3gica, biodiversidad y cambio clim\u00e1tico II", "description": "<p><strong>Objetivos:</strong></p><ul>\t<li>Divulgar a trav\u00e9s de experiencias demostraciones y acciones pr\u00e1cticas la importancia de la agricultura ecol\u00f3gica, tanto para el medio ambiente y el espacio protegido como para la salud de las personas, y la fijaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en el medio rural.</li>\t<li>Poner en evidencia a trav\u00e9s de juegos y experiencias el papel de la biodiversidad en el equilibrio de los ecosistemas, en la mitigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico, as\u00ed como en la salud ambiental de todas las especies vivas.</li>\t<li>Compartir con los asistentes al taller la gran biodiversidad que alberga Sierra Nevada y que se encuentra entre las 24 regiones del mundo con mas biodiversidad.</li>\t<li>Introducir a los asistentes al problema del cambio clim\u00e1ticos, nociones, b\u00e1sicas, causas y consecuencias a trav\u00e9s de sencillos experimentos. Concienciar sobre este problema ambiental y asumir peque\u00f1as acciones en nuestro d\u00eda a d\u00eda que puedan contribuir mitigar dicho problema.</li>\t<li>Crear v\u00ednculos de integraci\u00f3n y sentimientos de pertenencia a un territorio que protege el medio ambiente, la biodiversidad y la calidad de vida, la salud, sumando entre todos sus habitantes.</li></ul><p>&nbsp.</p><p><strong>Programa</strong></p><p>9.30:&nbsp.Recepci\u00f3n y presentaci\u00f3n</p><p>10.30: Talleres&nbsp.(primer turno)</p><p>Taller 1. Agroecolog\u00eda<br />Taller 2.Cambio Clim\u00e1tico<br />Taller 3.&nbsp.Biodiversidad<br />12:00: Tentempi\u00e9 de media ma\u00f1ana</p><p>12.30: Talleres&nbsp.(segundo&nbsp.turno)</p><ul>\t<li>Taller 1. Agroecolog\u00eda</li>\t<li>Taller 2. Cambio Clim\u00e1tico</li>\t<li>Taller 3.&nbsp.Biodiversidad</li></ul><p>14.00: Talleres&nbsp.(tercer turno)</p><p>15.30:&nbsp.Evaluaci\u00f3n de la actividad</p><p><br /><strong>Destinatarios</strong></p><p>Dirigida a las personas que habitan los pueblos de la Comarca: asociaciones, aut\u00f3nomos, empresariado, parados, mayores, j\u00f3venes, familias\u2026 as\u00ed como al p\u00fablico en general interesado en conocer m\u00e1s sobre el espacio protegido, y posibilidades de mejorar la vida y la sostenibilidad en el \u00e1mbito rural.</p><p><strong>Aforo:</strong> 50 personas</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-09-24", "end_date_registration": "2022-09-24"}], "schedule": "09:30 - 15:30h", "address": "", "location": " La\u00fajar de Andarax", "province": [{"province": "Almer\u00eda"}], "cost": "La actividad es gratuita e incluye tentempi\u00e9", "organizers": "<p>Programa de participaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n ambiental para Espacios Naturales de la Red Natura 2000 Andaluc\u00eda</p><p>Consejer\u00eda de Sostenibilidad, Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul. Junta de Andaluc\u00eda</p>", "collaborators": null, "contact": "<p><strong>Tel\u00e9fonos:</strong> 958 22 84 96 y 689 67 47 14</p><p><a href=\"www.huertoalegre.com\">www.huertoalegre.com</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "386391", "image_url": "/sites/default/files/2022-09/08_230_AP_Cartel.jpg"}], "image": "08_230_AP_Cartel.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/buscador-agenda?categoryVal="}]}], "matter": "medio ambiente", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "364690", "title": "La flora, fauna y geolog\u00eda como recursos socioecon\u00f3micos", "description": "<p><strong>Objetivos:</strong></p><ul>\t<li>Conocer el valor de la biodiversidad y la geodiversidad del Parque Natural del Estrecho.</li>\t<li>Reconocer las posibilidades de aprovechamiento econ\u00f3mico de la biodiversidad y la geodiversidad del Parque Natural del Estrecho.</li>\t<li>Definir las necesidades de un uso de la biodiversidad y la geodiversidad del Parque Natural del Estrecho compatible con su conservaci\u00f3n.&nbsp.</li></ul><p><br /><strong>Programa</strong></p><p>10:00. Punto de encuentro de los participantes en la estaci\u00f3n de autobuses de Tarifa. Cumplimentaci\u00f3n de formularios. &nbsp.(30\u2019)&nbsp.</p><p>10:30. Traslado en autob\u00fas a Bolonia. Aparcamiento en el chiringuito La Caba\u00f1a. (30\u2019)</p><p>11:00. Presentaci\u00f3n de la actividad. (5\u2019)</p><p>11:10. Sendero Colada de la Reginosa hasta llegar a la playa a la altura de Punta Paloma. Ponencias durante el trayecto de Jes\u00fas S\u00e1nchez y Fernando Ojeda sobre la flora y fauna del sendero y del Parque Natural (2h 50\u2019).</p><p>14:00. ALMUERZO en la playa.&nbsp.</p><p>15:00. Regreso a Bolonia por un trayecto costero. Ponencias durante el trayecto de Mar\u00eda Luj\u00e1n y Francisco Torres sobre geolog\u00eda del Parque Natural y en especial de la franja costera (2h 30\u2019).</p><p>17:30. Fin del sendero. Cumplimentaci\u00f3n de documentos. (30\u2019)</p><p>18:00. Regreso al punto de partida en la estaci\u00f3n de Tarifa. (30\u2019)&nbsp.</p><p>&nbsp.</p><p><strong>Destinatarios</strong></p><p>Empresas y personas ligadas al sector del turismo de naturaleza, agrupaciones para la defensa y el conocimiento de la naturaleza, habitantes del Parque Natural.</p><p><strong>Aforo:</strong> 50 participantes&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-09-18", "end_date_registration": "2022-09-18"}], "schedule": "10:00 - 18:00h", "address": "<p>Bolonia, Tarifa</p>", "location": null, "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Actividad gratuita: incluye transporte colectivo para el traslado de los participantes desde el punto de encuentro en Tarifa a Bolonia. Al final de la jornada se trasladar\u00e1 a las personas participantes al punto de comienzo en Tarifa. Se incluye\u00a0men\u00fa-picnic.", "organizers": "<p>Programa de participaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n ambiental para Espacios Naturales de la Red Natura 2000 Andaluc\u00eda</p><p>Consejer\u00eda de Sostenibilidad, Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul. Junta de Andaluc\u00eda</p>", "collaborators": null, "contact": "<p><strong>Tel\u00e9fono:</strong> 689 089 751</p><p><strong>Email:</strong> <a href=\"estrecho@atlantidama.com\">estrecho@atlantidama.com</a></p><p><strong>Fecha l\u00edmite de inscripci\u00f3n:</strong> dos d\u00edas antes de la celebraci\u00f3n de la actividad</p><p><strong>Inscripci\u00f3n en:</strong>&nbsp.&nbsp.<a href=\"https://forms.gle/5oeUxPCN5SbwDQPU7\">https://forms.gle/5oeUxPCN5SbwDQPU7</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "530040", "image_url": "/sites/default/files/2022-09/_11_231_AS_CD_180922.jpg"}], "image": "_11_231_AS_CD_180922.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/buscador-agenda?categoryVal="}]}], "matter": "medio ambiente", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "364609", "title": "Webinar-Taller sobre Educaci\u00f3n y Gesti\u00f3n costera en Andaluc\u00eda", "description": "<p>En este wbinar vamos a valorar el \u00e1mbito territorial como espacio demanial p\u00fablico. identificar los asuntos clave y puntos cr\u00edticos de inter\u00e9s en educaci\u00f3n formal y no formal (conectando gesti\u00f3n costera y sociedad). e indagar sobre buenas pr\u00e1cticas en materia de educaci\u00f3n sobre gesti\u00f3n del litoral para la educaci\u00f3n&nbsp.formal y no formal.</p><p><br /><strong>Inscripci\u00f3n</strong> en: <a href=\"https://linktr.ee/talleresvisitas.andalucia\">https://linktr.ee/talleresvisitas.andalucia</a></p><p>&nbsp.</p><p><strong>Programa</strong></p><p>15:50h. Apertura de Sala de Videoconferencia</p><p>16:00h. Bienvenida del Servicio de Costas y Gesti\u00f3n del Litoral de la Direcci\u00f3n General de Sostenibilidad Ambiental y Cambio Clim\u00e1tico (CSMAyEA)</p><p>16:15h. Agenda del taller y presentaci\u00f3n de participantes.&nbsp.Jos\u00e9 Garcia y Calvo. Coordinador de la A.T Surgencia UpWelling Social</p><p>16:25h. Panel de consultas y participaci\u00f3n</p><p>16:25h. Percepciones sobre DPM-T y ZSP.&nbsp.Jos\u00e9 Garcia y Calvo y Deysi \u00c1vila (A.T Surgencia UpWelling Social)</p><p>16:35h. \u00c1mbitos territorial y competencial.&nbsp.Representante del Servicio de Costas y Gesti\u00f3n del Litoral</p><p>17:05h. Descanso</p><p>17:15h. Comunicaci\u00f3n y Educaci\u00f3n sobre el litoral en Andaluc\u00eda</p><p>17:15h. Mesa redonda</p><ul>\t<li>El Programa de Sensibilizaci\u00f3n y Educaci\u00f3n para la sostenibilidad Litoral&nbsp.</li>\t<li>Experiencia de un centro educativo sobre educaci\u00f3n en gesti\u00f3n costera</li>\t<li>Necesidad de educaci\u00f3n en gesti\u00f3n costera</li></ul><p>18.00h. Conversaciones emergentes:</p><p>18:00h. Indagaci\u00f3n y resoluci\u00f3n de dudas.&nbsp.&nbsp.Jos\u00e9 Garcia y Calvo y Deysi \u00c1vila (A.T Surgencia UpWelling Social)</p><p>18:30h. Propuestas para la educaci\u00f3n costera.&nbsp.Jos\u00e9 Garcia y Calvo y Deysi \u00c1vila (A.T Surgencia UpWelling Social)</p><p>19:00h. Conclusiones y evaluaci\u00f3n</p><p>19:15h. Cierre taller</p><p>&nbsp.</p><p><strong>Destinatarios</strong></p><p>Dirigido al profesorado de educaci\u00f3n primaria y secundaria, la comunidad universitaria y oficinas universitarias de sostenibilidad y acci\u00f3n social, &nbsp.empresas y centros de educaci\u00f3n ambiental y asociaciones y colectivos de educaci\u00f3n ambiental no formal.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-09-22", "end_date_registration": "2022-09-22"}], "schedule": "15:50h - 19:15h", "address": "<p>Online</p>", "location": null, "cost": "La actividad es gratuita ", "organizers": "<p>Programa de participaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n ambiental para Espacios Naturales de la Red Natura 2000 Andaluc\u00eda</p><p>Consejer\u00eda de Sostenibilidad, Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul. Junta de Andaluc\u00eda</p>", "collaborators": null, "contact": "<p><strong>Tel\u00e9fono:</strong> 603 663 797</p><p><strong>E-mail:</strong> <a href=\"comunicacion.litoral.andalucia@surgencia.net\">comunicacion.litoral.andalucia@surgencia.net</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "199657", "image_url": "/sites/default/files/2022-09/cartel_taller_webinar_educacion_gestion_costera.jpg"}], "image": "cartel_taller_webinar_educacion_gestion_costera.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/buscador-agenda?categoryVal="}]}], "matter": "medio ambiente", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "364618", "title": "La Berrea en el Parque Natural Los Alcornocales", "description": "<p>Visita programada para la experiencia ecotur\u00edstica destinada a la actividad cineg\u00e9tica y de conocimiento de la fauna de cervidos del Parque Natural.</p><p>La actividad se inicia en el Centro de Visitantes con una charla informativa del Ciervo vs Corzo andaluz&nbsp.por la ma\u00f1ana.</p><p>Al atardecer nos desplazaremos (veh\u00edculo propio) hacia los Llanos de Pulga - Berrueco para escuchar y si las circunstancias lo permiten ver \"La Berrea\".&nbsp.</p><p>Esta actuaci\u00f3n de participaci\u00f3n tiene como <strong>objetivos</strong>:&nbsp.</p><ul>\t<li>Aprovechamiento recursos naturales y sostenibles del Espacio Natural.</li>\t<li>Promoci\u00f3n y puesta en valor de las empresas locales del Parque Natural Los Alcornocales.</li>\t<li>Conocer la actividad cineg\u00e9tica del Parque Natural y la importancia que tiene para el control de herb\u00edvoros, por la falta de su depredador natural (el lobo).</li>\t<li>Conocer la fauna de c\u00e9rvidos del Parque Natural.</li>\t<li>Colaborar con la poblaci\u00f3n inmersa en el espacio protegido, y la relaci\u00f3n socioecon\u00f3mica directa de sus recursos naturales con respecto a sus habitantes.</li></ul><p><br /><strong>Fecha l\u00edmite presentaci\u00f3n de solicitudes:</strong> 22/09/2022.</p><p><strong>Dificultad: </strong>baja</p><p><strong>Trayecto:</strong> lineal</p><p><strong>Distancia:</strong> 3 km (ida y vuelta).</p><p>&nbsp.</p><p><strong>Programa</strong></p><p>10:00 h. Bienvenida y presentaci\u00f3n de la actividad en el Centro de Visitantes Cortes de la Fra.</p><p>10:30 h. Coffe \u2013 break.</p><p>11:00 h. Ponencia sobre el Ciervo vs Corzo.</p><p>13:30 h. Fin Ponencia.</p><p>17:30 h. Segundo momento (punto de encuentro: Mes\u00f3n los Monteros.</p><p>18:00 h. Ponencia sobre las diferentes cuernas de los c\u00e9rvidos del Espacio Natural.</p><p>19:00 h. Traslado finca (ctra. A-373).</p><p>19:15 h. Actividad la Berrea. Ponencia sobre la \u00e9poca de celo del ciervo. observaci\u00f3n y escucha de la Berrea.</p><p>22:45 h. Despedida / Fin actividad.</p><p>&nbsp.</p><p><strong>Destinatarios</strong></p><ul>\t<li>P\u00fablico local en general (poblaciones colindantes al especio natural)</li>\t<li>Agrupaciones cineg\u00e9ticas</li>\t<li>Grados Superiores de Recursos Agr\u00edcolas y Forestal (Comunidad educativa)</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-09-24", "end_date_registration": "2022-09-24"}], "schedule": "10:00 - 22:45h", "address": "<p>Centro de Visitantes</p>", "location": "Cortes de la Frontera", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "La actividad es gratuita e incluye coffe break, seguro RC y de Accidentes y gu\u00edas durante todo el desarrollo de la actividad.", "organizers": "<p>Programa de participaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n ambiental para Espacios Naturales de la Red Natura 2000 Andaluc\u00eda</p><p>Consejer\u00eda de Sostenibilidad, Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul. Junta de Andaluc\u00eda</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Las personas interesadas podr\u00e1n solicitar su participaci\u00f3n enviando un correo electr\u00f3nico a la siguiente direcci\u00f3n:&nbsp.<a href=\"mailto:ednatura@caucenatura.com\">rednatura@caucenatura.com</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1016559", "image_url": "/sites/default/files/2022-09/_16_243_AP_CD_240922.jpg"}], "image": "_16_243_AP_CD_240922.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/buscador-agenda?categoryVal="}]}], "matter": "medio ambiente", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "364612", "title": "Ruta \"\u00c1rboles singulares de los V\u00e9lez\"", "description": "<p>La jornada tem\u00e1tica comenzar\u00e1 con una introducci\u00f3n de \u00c1ngel Montalb\u00e1n Mart\u00ednez, bot\u00e1nico y uno de los redactores del primer inventario de \u00e1rboles singulares de Los V\u00e9lez de 1995 con la Asociaci\u00f3n Naturalista Maim\u00f3n. \u00c9l ser\u00e1 el ponente de esta acci\u00f3n y nos guiar\u00e1 en esta ruta de \u00e1rboles singulares. Haremos diferentes paradas explicando las caracter\u00edsticas y las singularidades de estos espec\u00edmenes.</p><p><strong>Objetivos:</strong></p><ul>\t<li>Hace ya m\u00e1s de 30 a\u00f1os de la publicaci\u00f3n del inventario de \u00e1rboles singulares de Los V\u00e9lez a trav\u00e9s de la Asociaci\u00f3n Maim\u00f3n. Recordar c\u00f3mo se hizo, qu\u00e9 ha ocurrido desde entonces.</li>\t<li>Repasar esa experiencia y el inventario realizado. Definir c\u00f3mo es lasituaci\u00f3n actual y posibles acciones para el futuro.</li>\t<li>Dar a conocer estos monumentos naturales, la importancia que tienen tanto a nivel de ecosistema como patrimonial.</li></ul><p>&nbsp.</p><p><strong>Programa</strong></p><p>9h-11.30h&nbsp.Se rellenan los formularios de inscripci\u00f3n. Presentaci\u00f3n de \u00c1ngel Montalb\u00e1n e introducci\u00f3n a la actividad. Inicio ruta. Vemos 5 \u00e1rboles singulares.</p><p>11.30-13.00&nbsp.Parada almuerzo en las Almohallas. Parada en la Hoya del Marqu\u00e9s para ver las encinas y las formaciones geol\u00f3gicas.</p><p>13.00h -14.00h&nbsp.\u00daltima parada de \u00e1rbol singular en el Majuelo de la Umbr\u00eda de Mar\u00eda y regreso a V\u00e9lez Blanco.</p><p>17h-19h&nbsp.Caf\u00e9 \u2013 merienda y taller de marcap\u00e1ginas y hojas secas en el centro de visitantes de V\u00e9lez Blanco.</p><p>&nbsp.</p><p><br /><strong>Destinatarios:</strong></p><p>Actividad abierta al p\u00fablico y asociaciones.</p><p>Se facilitar\u00e1 la participaci\u00f3n en este tipo de actividades a personas con discapacidad que se incluyan en el grupo.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-09-18", "end_date_registration": "2022-09-18"}], "schedule": "9:00 - 19:00h ", "address": "<p>Centro de Visitantes \"Almac\u00e9n del Trigo\", Calle Marqu\u00e9s de los V\u00e9lez.</p>", "location": "V\u00e9lez- Blanco", "province": [{"province": "Almer\u00eda"}], "cost": "La actividad es gratuita e incluye transporte\u00a0y almuerzo.", "organizers": "<p>Programa de participaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n ambiental para Espacios Naturales de la Red Natura 2000 Andaluc\u00eda</p><p>Consejer\u00eda de Sostenibilidad, Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul. Junta de Andaluc\u00eda</p>", "collaborators": null, "contact": "<p><strong>E-mail:</strong> <a href=\"hazyenveslosvelez@gmail.com\">hazyenveslosvelez@gmail.com</a></p><p><strong>Tel\u00e9fono:</strong> 694467136</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "545858", "image_url": "/sites/default/files/2022-09/16_241_AS_Cartel.png"}], "image": "16_241_AS_Cartel.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/buscador-agenda?categoryVal="}]}], "matter": "medio ambiente", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "319516", "title": "\"Gamificaci\u00f3n\" y estilos de vida saludables", "description": "<p>\tLos niveles de desmotivaci\u00f3n y desinter\u00e9s de gran parte del alumnado es una realidad cada vez m\u00e1s generalizada en las aulas. Al mismo tiempo, la inactividad f\u00edsica y el sedentarismo son problemas globales de la sociedad hoy en d\u00eda, adem\u00e1s de la mala alimentaci\u00f3n y la falta de sue\u00f1o. Estos comportamientos afectan a la salud de los escolares y a su vida adulta.</p><p>\tEn un contexto as\u00ed, el dise\u00f1o de contextos l\u00fadicos y la <em>gamificaci\u00f3n</em> adquieren una gran relevancia, dado que cada vez son m\u00e1s los estudios que demuestran el enorme potencial que poseen a la hora de incrementar la motivaci\u00f3n e implicaci\u00f3n del alumnado en los procesos de ense\u00f1anza-aprendizaje. De igual modo, su incidencia sobre el desarrollo de conductas saludables es tambi\u00e9n muy rese\u00f1able, en especial en el \u00e1mbito educativo, dado que la infancia y la adolescencia son momentos id\u00f3neos para la conformaci\u00f3n de h\u00e1bitos.</p><p>\tEl objetivo general del curso ser\u00e1 aprender los fundamentos b\u00e1sicos de la <em>gamificaci\u00f3n</em>, as\u00ed como de diferentes opciones l\u00fadicas en educaci\u00f3n que favorecen el desarrollo de estilos de vida saludables en el alumnado desde el \u00e1rea de Educaci\u00f3n F\u00edsica.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202208</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: Presencial (recomendamos leer atentamente el documento con la \"<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\")</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><ul><li>\t\tProfesores y maestros de Educaci\u00f3n F\u00edsica en activo</li>\t<li>\t\tGraduados/Licenciados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</li>\t<li>\t\tGraduados/Diplomados en Magisterio de Educaci\u00f3n Primaria, con menci\u00f3n de Educaci\u00f3n F\u00edsica</li></ul><p>\t<strong>Inscripciones*</strong></p><ul><li>\t\t<strong>Precio p\u00fablico: 22,50 \u20ac</strong>. El pago se realizar\u00e1 una vez confirmada la preselecci\u00f3n de la persona solicitante</li>\t<li>\t\t<strong>N\u00famero plazas</strong>: 35</li>\t<li>\t\t<strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 6 de marzo de 2022 inclusive</li></ul><p>\t<strong>* </strong>En el caso de que las inscripciones superen las 35 plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-25", "end_date_registration": "2022-03-26"}], "schedule": null, "address": "<p>\tFacultad de Ciencias del Deporte de la Universidad de Granada</p>", "location": null, "province": [{"province": "Granada"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1543071", "image_url": "/sites/default/files/2022-02/202208_portada_web.jpg"}], "image": "202208_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202208_gamificacion_estilos_vida_saludables.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "320557", "title": "Jornadas: La implementaci\u00f3n del mecanismo de recuperaci\u00f3n y resiliencia: Una mirada desde las administraciones subnacionales", "description": "<p>\tEl desarrollo del mecanismo de recuperaci\u00f3n y resiliencia en Espa\u00f1a ha sido implementado por la Administraci\u00f3n General del Estado a trav\u00e9s del Plan de Recuperaci\u00f3n Transformaci\u00f3n y Resiliencia, aprobado por la Comisi\u00f3n Europea. En su puesta en marcha participan las Comunidades y Ciudades Aut\u00f3nomas en un amplio espectro de pol\u00edticas p\u00fablicas conforme a las competencias de las que disponen en virtud de sus Estatutos de Autonom\u00eda. A lo largo de 2021 se ha establecido el modelo de gobernanza global, se han celebrado numerosas Conferencias Sectoriales y se han suscrito convenios de colaboraci\u00f3n. Transcurridos los primeros meses de ejecuci\u00f3n de estos fondos extraordinarios es pertinente realizar una valoraci\u00f3n de la participaci\u00f3n de las Comunidades y Ciudades Aut\u00f3nomas sobre las fortalezas y debilidades del modelo establecido al objeto de aportar propuestas de mejora que permitan un cumplimiento eficaz de los compromisos suscritos con la UE y un tratamiento transparente de la aplicaci\u00f3n de las inversiones incorporadas al PRTR.</p><p>\tEstas jornadas se configuran, por tanto, como un espacio de intercambio de pr\u00e1cticas, opiniones y enfoques de car\u00e1cter t\u00e9cnico y constructivo orientado a la mejora del desarrollo del mecanismo en el \u00e1mbito de las Comunidades y Ciudades Aut\u00f3nomas.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-02-15", "end_date_registration": "2022-02-16"}], "schedule": "15 de febrero de 10.00 a 18:3016 de febrero de 9.30 a 14.30", "address": "<p>\tSede de la Fundaci\u00f3n Tres Culturas, C/ Max Planck, 2 41092</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Consejer\u00eda de Hacienda y Financiaci\u00f3n Europea", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "5314", "image_url": "/sites/default/files/2022-02/evento_chfe.jpg"}], "image": "evento_chfe.jpg"}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Hacienda y Financiaci\u00f3n Europea"}], "themes": [{"themes": "Presupuestos"}]}, {"id": "324625", "title": "Agenda 2030 y 17 ODS: cinco a\u00f1os de avance y diez para la acci\u00f3n", "description": "<p>\tCurso <em>online</em> de 25 horas desarrollado en el aula virtual de CIFAL M\u00e1laga, y webinario pr\u00e1ctico de 2 horas sobre los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) y las diferentes actuaciones que las personas pueden desarrollar para hacer posible el cumplimiento de las metas de los ODS.</p><p>\t<strong>Objetivos</strong></p><ul><li>\t\tSensibilizar y promover el conocimiento y la capacitaci\u00f3n para la aplicaci\u00f3n de la Agenda 2030 y los procesos de localizaci\u00f3n de los ODS, fomentando el papel activo de todas las personas.</li>\t<li>\t\tDifundir los ODS y su vinculaci\u00f3n en todos los niveles de la sociedad, despertando as\u00ed el inter\u00e9s por implantarlos y seguirlos, haciendo especial hincapi\u00e9 en c\u00f3mo establecer las l\u00edneas b\u00e1sicas para un plan de acci\u00f3n y seguimiento.</li></ul><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202209</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong></p><p>\tEl curso est\u00e1 dirigido a todo tipo de personas que por su trabajo, formaci\u00f3n o inter\u00e9s personal quieran conocer los Objetivos de Desarrollo Sostenible de Naciones Unidas y la Agenda 2030.</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio p\u00fablico: actividad gratuita</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 200</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 15 de marzo de 2022 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-04-01", "end_date_registration": "2022-06-30"}], "schedule": null, "address": "<p>\tTeleformaci\u00f3n</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1584514", "image_url": "/sites/default/files/2022-02/202209_portada_web.jpg"}], "image": "202209_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202209_agenda_2030_y_17_ods.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}]}, {"id": "151214", "title": "Jornada de sensibilizaci\u00f3n del LAP: Los repositorios en acceso abierto. La transferencia de conocimiento de Patrimonio Cultural", "description": "<p>\tEn esta jornada conoceremos las caracter\u00edsticas y el funcionamiento de los repositorios as\u00ed como el enorme potencial que tienen como herramienta para maximizar la difusi\u00f3n y la visibilidad de las publicaciones cient\u00edficas en general y del campo del patrimonio en particular.</p><p>\tSe comentar\u00e1n los beneficios que aportan los repositorios para la investigaci\u00f3n as\u00ed como los temores que suelen afrontar los investigadores antes de depositar sus publicaciones en un re-positorio, principalmente en lo que se refiere a los derechos de autor.</p><p>\tInscripci\u00f3n gratuita hasta completar aforo.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-11-18", "end_date_registration": "2019-11-18"}], "schedule": "10:30 a 13:30", "address": "<p>\tSala de Conferencias del edificio A del IAPH</p><p>\tCamino de los Descubrimientos, s/n. Isla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Asociaci\u00f3n de Archiveros de Andaluc\u00eda", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla<br />\tTel.: + 34 955 037 047 Fax: + 34 955 037 001<br />\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "17797", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/Logo LAP.jpg"}], "image": "Logo LAP.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa (445 KB)", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Jornada_Repositorios_Acceso_Abierto_0.pdf"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Formar y difundir"}]}, {"id": "151224", "title": "Encuentro profesional. La gesti\u00f3n del turismo cultural en la era del post-turismo. Museo de M\u00e1laga", "description": "<p>\tNada es como hasta ahora en el turismo. Nuevos h\u00e1bitos de consumo, nuevas demandas, nuevos competidores, nuevas pr\u00e1cticas, nuevos valores. Mientras debatimos hacia d\u00f3nde debe ir el turismo, \u00e9ste sufre una profunda mutaci\u00f3n que obliga a cambiar todos los manuales de gesti\u00f3n. En los destinos culturales, el turismo que viene debe proponer el combate a la superficialidad, el valor de la diferencia y la irrupci\u00f3n de los nuevos lenguajes. Abordaremos estos cambios desde la reflexi\u00f3n te\u00f3rica pero tambi\u00e9n a partir de la pr\u00e1ctica y el desarrollo de talleres aplicados</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-12-18", "end_date_registration": "2019-12-18"}], "schedule": "De 10.00 a 14.30 y de 16.00 a 19.00", "address": "<p>\tMuseo de M\u00e1laga, Plaza de la Aduana s/n. M\u00e1laga</p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Museo de M\u00e1laga", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla<br />\tTel.: + 34 955 037 047 Fax: + 34 955 037 001<br />\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "17386", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/Programa_encuentro_posturismo_M\u00e1laga-1.jpg"}], "image": "Programa_encuentro_posturismo_M\u00e1laga-1.jpg"}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Formar y difundir"}], "coordinates": [{"longitude": "373416.9554477090 ", "latitude": "4064767.6095368480 "}]}, {"id": "205591", "title": "Tiempo de tesis. El objeto en la sociedad. Visiones heterodoxas del patrimonio arqueol\u00f3gico y sus posibilidades de musealizaci\u00f3n (videoconferencia)", "description": "<p>\tConferencia en el marco del programa formativo \"Tiempo de tesis\" del IAPH, a cargo de Yolanda Gonz\u00e1lez-Campos Baeza. Doctora por la Universidad de Sevilla desde 2017 y m\u00e1ster en Arquitectura y Patrimonio Hist\u00f3rico desde 2013.</p><p>\tActividad gratuita.</p><p style=\"margin-bottom:0cm.line-height:100%.\">\tSe requiere inscripci\u00f3n previa en <a href=\"mailto:phforma.iaph@juntadeandalucia.es\">phforma.iaph@juntadeandalucia.es.</a></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-09-09", "end_date_registration": "2020-09-09"}], "schedule": "11:00 \u2013 12:30", "address": "<p>\tVideoconferencia</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": null, "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla<br />\tTel.: + 34 955 037 047 Fax: + 34 955 037 001<br />\tphforma.iaph@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "85724", "image_url": "/sites/default/files/2020-11/Tiempo de tesis.jpg"}], "image": "Tiempo de tesis.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Folleto_Tesis_Objeto_sociedad_2.pdf"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Programa de formaci\u00f3n"}]}, {"id": "205618", "title": "Curso-taller de cubierta vegetal y t\u00e9cnicas tradicionales en el patrimonio hist\u00f3rico (3\u00aa edici\u00f3n)", "description": "<p>\tArquitectura tradicional y bioconstrucci\u00f3n, un binomio que responde por un lado a la necesidad de salvaguardar y preservar saberes tradicionales que forman parte de nuestro patrimonio inmaterial y por otra a la necesidad de trabajar con ecomateriales. Se trata de trabajar una arquitectura en valores, destinada a la sostenibilidad de sus materiales, al reconocimiento de lo patrimonial y a la transferencia de estos conocimientos a los profesionales.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-10-07", "end_date_registration": "2020-10-09"}], "schedule": "De 09:30 a 14:30 y de 16:00 a 19:00", "address": "<p style=\"margin-bottom:0cm.line-height:100%.\">\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p style=\"margin-bottom:0cm.line-height:100%.\">\tCamino de los Descubrimientos, s/n.</p><p style=\"margin-bottom:0cm.line-height:100%.\">\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": "144 \u20ac", "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Asociaci\u00f3n Cultural Hornos de la Cal de Mor\u00f3n", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p>\tCamino de los Descubrimientos, s/n.</p><p>\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p><p>\tTel.: + 34 955 037 047</p><p>\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "28464", "image_url": "/sites/default/files/2020-08/cubierta_vegetal-1.jpg"}], "image": "cubierta_vegetal-1.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/organismos/culturaypatrimoniohistorico/iaph/areas/formacion-difusion/programa-formacion/cursos-iaph/detalle/4960/datos-basicos.html"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Programa de formaci\u00f3n"}]}, {"id": "231625", "title": "Curso de metodolog\u00eda sobre creaci\u00f3n de contenidos digitales en museos y sitios patrimoniales. El relato patrimonial en la era digital (teleformaci\u00f3n)", "description": "<p style=\"margin-bottom:0cm.line-height:100%.\">\tEste curso se centra en la metodolog\u00eda para crear contenidos en museos y sitios patrimoniales, adaptados a la demanda de una sociedad que cada d\u00eda consume m\u00e1s relatos en formatos diversos.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-02-16", "end_date_registration": "2021-03-24"}], "schedule": null, "address": "<p>\tTeleformaci\u00f3n</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": "100 \u20ac", "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Asociaci\u00f3n Andaluza de Profesionales de la Gesti\u00f3n Cultural", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p>\tCamino de los Descubrimientos, s/n.</p><p>\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p><p>\tTel.: + 34 955 037 047</p><p>\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "29663", "image_url": "/sites/default/files/2021-01/relato_patrimonial-1_0.jpg"}], "image": "relato_patrimonial-1_0.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa del curso", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/organismos/culturaypatrimoniohistorico/iaph/areas/formacion-difusion/programa-formacion/cursos-iaph.html"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Programa de formaci\u00f3n"}]}, {"id": "232159", "title": "El papel del patrimonio en el \u00e1mbito rural en tiempos de Covid", "description": "<p>\tComenzamos un ciclo de mesas redondas en l\u00ednea sobre temas de actualidad, debate e innovaci\u00f3n en patrimonio cultual. El objetivo de esta modalidad es generar debate sobre sobre temas de inter\u00e9s en la difusi\u00f3n y comunicaci\u00f3n del patrimonio cultural, completando la oferta formativa de esta instituci\u00f3n con ejercicios de reflexi\u00f3n, cuestionando la pr\u00e1ctica actual y pensando siempre en claves de futuro y mejora continua, expandiendo el conocimiento en abierto y en digital.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-02-22", "end_date_registration": "2021-02-22"}], "schedule": "De 9:30 a 11:00", "address": "<p>\tEn l\u00ednea</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": null, "contact": "<p>\tINSTITUTO ANDALUZ DEL PATRIMONIO HIST\u00d3RICO<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla<br />\tTel.: + 34 955 037 047 Fax: + 34 955 037 001<br />\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es</p>", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Programa de formaci\u00f3n"}]}, {"id": "232162", "title": "II Encuentro en l\u00ednea Patrimonio de Proximidad. Los cuidados del patrimonio y su comunidad", "description": "<p>\tEl II Encuentro Patrimonio de Proximidad vuelve en formato en l\u00ednea, en abril del 2021. En esta edici\u00f3n los agentes participar\u00e1n nuevamente en la activaci\u00f3n del patrimonio local mediante tres convocatorias, una destinada a la presentaci\u00f3n de proyectos, y las otras dos en formato audiovisual, para contar las \u201cformas\u201d de cuidar el patrimonio cercano.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-04-19", "end_date_registration": "2021-04-23"}], "schedule": null, "address": "<p>\tEn l\u00ednea</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": null, "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tDepartamento de Formaci\u00f3n<br />\tAv. Camino de los Descubrimientos s/n.<br />\t41092 - Sevilla<br />\tTel. 955 03 70 46<br />\tphforma.iaph@juntadeandalucia.es</p>", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Red-act\u00edvate: buenas pr\u00e1cticas en la activaci\u00f3n del patrimonio desde lo local", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/organismos/culturaypatrimoniohistorico/iaph/areas/formacion-difusion/reactivate.html"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Formar y difundir"}]}, {"id": "232498", "title": "Curso te\u00f3rico-pr\u00e1ctico de arquitectura y construcci\u00f3n con tierra en yacimientos arqueol\u00f3gicos protohist\u00f3ricos", "description": "<p>\tCurso de especializaci\u00f3n sobre arquitectura y construcci\u00f3n con tierra en yacimientos arqueol\u00f3gicos protohist\u00f3ricos.</p><p>\tDirigido y coordinado por Oliva Rodr\u00edguez Guti\u00e9rrez, Departamento de Prehistoria y Arqueolog\u00eda de la Universidad de Sevilla. y Arturo Jim\u00e9nez Viera, Asociaci\u00f3n Taph Taph Bioconstrucci\u00f3n.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-05-04", "end_date_registration": "2021-05-07"}], "schedule": "09:00 a 14:00 y 16:00 a 19:00", "address": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p>\tCamino de los Descubrimientos s/n Isla de la Cartuja</p><p>\t41092 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": "140 \u20ac", "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Departamento de Prehistoria y Arqueolog\u00eda de la Universidad de SevillaAsociaci\u00f3n Taph Taph Bioconstrucci\u00f3n", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p>\tDepartamento de Formaci\u00f3n</p><p>\tCamino de los Descubrimientos s/n Isla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p><p>\tTel: + 34 955037047<br />\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es www.iaph.es</p>", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "M\u00e1s informaci\u00f3n", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/organismos/culturaypatrimoniohistorico/iaph/areas/formacion-difusion/programa-formacion/cursos-iaph/detalle/5100/datos-basicos.html"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Programa de formaci\u00f3n"}]}, {"id": "232750", "title": "Gesti\u00f3n de archivos de hermandades y cofrad\u00edas-1\u00aa edici\u00f3n", "description": "<p>\tEste curso de especializaci\u00f3n pretende orientar a las personas que m\u00e1s directamente est\u00e1n implicadas en la conservaci\u00f3n de archivos en hermandades y cofrad\u00edas y abrir nuevos horizontes en la formaci\u00f3n de los agentes implicados. La finalidad del curso es dar unas pautas b\u00e1sicas de gesti\u00f3n documental y archivo, explicando criterios de clasificaci\u00f3n, identificaci\u00f3n y ordenaci\u00f3n de documentos, que agilicen la localizaci\u00f3n de los mismos, impidan la p\u00e9rdida de informaci\u00f3n y garanticen la conservaci\u00f3n del patrimonio documental generado.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-05-10", "end_date_registration": "2021-05-14"}], "schedule": null, "address": "<p style=\"margin-bottom:0cm.\">\t<span style=\"line-height:100%.\">Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</span></p><p style=\"margin-bottom:0cm.\">\t<span style=\"line-height:100%.\">Camino de los Descubrimientos s/n Isla de la Cartuja</span></p><p style=\"margin-bottom:0cm.\">\t<span style=\"line-height:100%.\">41092 Sevilla</span></p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Asociaci\u00f3n de Archiveros de Andaluc\u00eda", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p>\tDepartamento de Formaci\u00f3n</p><p>\tCamino de los Descubrimientos s/n Isla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p><p>\tTel: + 34 955037047<br />\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es www.iaph.es</p>", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Programa de formaci\u00f3n"}]}, {"id": "232780", "title": "Con ladrillo y yeso, la b\u00f3veda tabicada en el Patrimonio Hist\u00f3rico", "description": "<p>\tCurso-taller en colaboraci\u00f3n con la Asociaci\u00f3n Cultural Hornos de la Cal de Mor\u00f3n de la Fronter (Sevilla) cuya finalidad es crear un espacio de reflexi\u00f3n, participaci\u00f3n y aprendizaje de todos y cada uno de los alumnos participantes.<br />\tUna de las indudables ventajas de las b\u00f3vedas tabicadas es su econom\u00eda por el empleo de estos materiales tan abundantes, ladrillos y yeso artesano.<br />\tEl objetivo de este curso es comprender que con estos materiales se puede construir cualquier forma geom\u00e9trica por compleja que esta sea.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-05-12", "end_date_registration": "2021-05-14"}], "schedule": null, "address": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p>\tCamino de los Descubrimientos s/n Isla de la Cartuja</p><p>\t41092 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Asociaci\u00f3n Cultural Hornos de la Cal de Mor\u00f3n", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico</p><p>\tDepartamento de Formaci\u00f3n</p><p>\tCamino de los Descubrimientos s/n Isla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p><p>\tTel: + 34 955037047</p><p>\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es www.iaph.es</p>", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Programa de formaci\u00f3n"}]}, {"id": "151237", "title": "Recursos hidrol\u00f3gicos - Deportes de bajo impacto ambiental", "description": "<p>Actividad de participaci\u00f3n para la experiencia ecotur\u00edstica que permite acercar a los participantes a zonas con ecosistemas hidrol\u00f3gicos de gran biodiversidad y zona de especial protecci\u00f3n para las aves (ZEPA), a trav\u00e9s de la pr\u00e1ctica de deportes de bajo impacto ambiental. Tambi\u00e9n conoceremos la playa de Guadalquit\u00f3n en San Roque, espacio recientemente incluido como superficie protegida del Espacio Natural.&nbsp.</p><p>Esta actuaci\u00f3n de participaci\u00f3n tiene como objetivo conocer la oferta de experiencias ecotur\u00edsticas y aprovechamientos de recursos naturales que ofrece el Parque Natural.</p><p>Incluye bolsa coffee-break, ponentes especializados, servicio kayak, seguro RC y de Accidentes.&nbsp.</p><p><strong>Programa</strong></p><p>09:30 h. Bienvenida y Presentaci\u00f3n actividad en los Barrios \u2013 Coffe Break.</p><p>10:00 h. Ponencia sobre las actividades acu\u00e1ticas que se desarrollan en el Parque Natural: actividad de turismo activo y bajo impacto ambiental \u2013 Ruta en Kayak por el R\u00edo Palmones.</p><p>14:00 h. Descanso \u2013 almuerzo (a cuenta de cada participante).</p><p>15:00 h. Traslado playa de Guadalquit\u00f3n (San Roque).</p><p>15:30 h. Sendero por la playa. Ponencia sobre la conservaci\u00f3n de las dunas primarias y la vegetaci\u00f3n ligada a los ecosistemas costeros.</p><p>18:30 h. Despedida / Fin actividad.</p><p><strong>Destinatarios</strong></p><ul>\t<li>P\u00fablico local en general (poblaciones colindantes al espacio natural).</li>\t<li>Profesionales del sector agroalimentario y de hosteler\u00eda.</li>\t<li>Empresas del sector hotelero del espacio natural.</li>\t<li>Grado medio de T\u00e9cnico en actividades f\u00edsico deportivas en el Medio Natural y Grado Superior T\u00e9cnico en gesti\u00f3n forestal (Comunidad educativa)</li></ul><p>&nbsp.</p><p><br />&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-09-17", "end_date_registration": "2022-09-17"}], "schedule": "09:30 a 18:30h", "address": "<p>Kayak por el r\u00edo Palmones (Los Barrios) y Sendero playa Guadalquit\u00f3n (San Roque)</p>", "location": null, "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "La actividad es gratuita previa inscripci\u00f3n hasta completar aforo.", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>Las personas interesadas podr\u00e1n solicitar su participaci\u00f3n enviando un correo electr\u00f3nico a la siguiente direcci\u00f3n:&nbsp.<a href=\"mailto:rednatura@caunatura.com\">rednatura@caunatura.com</a></p>", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Agricultura, Ganader\u00eda, Pesca y Desarrollo Sostenible"}], "themes": [{"themes": "Educaci\u00f3n ambiental"}]}, {"id": "361783", "title": "El litoral como recurso en verano", "description": "<p><strong>OBJETIVOS</strong></p><p>Conocer algunas iniciativas para disfrutar del medio litoral del Parque Natural Bah\u00eda de C\u00e1diz durante la \u00e9poca de verano.</p><p><strong>PROGRAMA</strong></p><p><strong>Planificaci\u00f3n jornada 1. Viernes 19. 20:00 a 24:30. Salina El Estanquillo</strong></p><ul>\t<li>20:00. Presentaci\u00f3n de la jornada y cumplimentaci\u00f3n de formularios.</li>\t<li>20:30 a 22:15. Las salinas como recurso tur\u00edstico.</li>\t<li>22:15 a 22:45. Tentempi\u00e9 (Coffe break).</li>\t<li>22:45 a 24:30. La sal marina como recurso socioecon\u00f3mico</li></ul><p><strong>Planificaci\u00f3n jornada 2. S\u00e1bado 20. 20:00 a 24:30. Playa de Camposoto y sendero Punta del Boquer\u00f3n.</strong></p><ul>\t<li>20:00. Presentaci\u00f3n de la jornada y cumplimentaci\u00f3n de formularios.</li>\t<li>20:30 a 22:15. Senderos del Parque Natural como recursos socioecon\u00f3micos.</li>\t<li>22:15 a 22:45. Tentempi\u00e9 (Coffe break).</li>\t<li>22:45 a 24:30. La observaci\u00f3n del cielo como actividad tur\u00edstica.</li></ul><p><strong>DESTINATARIOS</strong></p><p>P\u00fablico general. Especialmente dirigido a la poblaci\u00f3n del Parque Natural Bah\u00eda de C\u00e1diz.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-08-19", "end_date_registration": "2022-08-20"}], "schedule": "De 20:00h a 24:30", "address": "<p>JORNADA 1: Viernes 19 de agosto. Salina El Estanquillo, San Fernando, C\u00e1diz.</p><p>JORNADA 2. S\u00e1bado 20 de agosto. Playa de Camposoto y sendero Punta del Boquer\u00f3n.</p>", "location": null, "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "La actividad es gratuita previa inscripci\u00f3n hasta completar aforo.", "organizers": "<p>Programa de participaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n ambiental para Espacios Naturales de la Red Natura 2000 Andaluc\u00eda</p><p>Consejer\u00eda de Sostenibilidad, Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul. Junta de Andaluc\u00eda</p>", "collaborators": null, "contact": "<p><strong>Tel\u00e9fono:</strong>&nbsp.689 089 751</p><p><strong>E-mail:</strong>&nbsp.participacion.bahiacadiz@atlantidama.com</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "160091", "image_url": "/sites/default/files/2022-08/07_232_CD_AP_19082022_p.jpg"}], "image": "07_232_CD_AP_19082022_p.jpg"}], "matter": "medio ambiente", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "361831", "title": "Conociendo el r\u00edo de los Caballos y visita al Charco de la Virgen", "description": "<p>Ruta interpretativa en el Parque Nacional Sierra de las Nieves. Actividad gratuita. Incluye traslado en autob\u00fas (ida y vuelta) y picnic.</p><ul>\t<li>Concienciar y sensibilizar sobre los valores ecol\u00f3gicos, culturales y econ\u00f3micos del Parque Nacional y Natural de la Sierra de las Nieves.</li>\t<li>Fomentar una vida activa y saludable, acercando el Parque Nacional y Natural de la Sierra de las Nieves a trav\u00e9s de actividades recreativas y el senderismo.</li>\t<li>Aprender a desarrollar itinerarios interpretativos asociados a espacios naturales.</li>\t<li>Dar a conocer la importancia del agua como recurso y como factor que condiciona el paisaje.</li>\t<li>Dar a conocer los valores ambientales as\u00ed como el potencial tur\u00edstico y recreativo que representa el Parque Nacional y Natural de la Sierra de las Nieves para los municipios incluidos en su extensi\u00f3n.</li>\t<li>Poner en valor las posibilidades que ofrece la ventana del visitante de espacios naturales de la Junta de Andaluc\u00eda.</li></ul><p><strong>Programa</strong></p><p>09.45h Salida del autob\u00fas desde el punto de inicio del recorrido para la recogida de los asistentes (M\u00e1laga capital). El punto de recogida es la Sede de Cruz Roja en Avenida Ortega y Gasset (n\u00ba110).</p><p>10:45h Llegada al punto de encuentro (Balneario de Tolox/Parada de autob\u00fas). Bienvenida, introducci\u00f3n del programa y firma de asistencia.</p><p>11:00h -13:30h Presentaci\u00f3n de la actividad y comienzo del itinerario guiado interpretado por ponente con sus indicaciones t\u00e9cnicas.</p><p>13:30 - 14:00h Tiempo para el almuerzo y disfrutar relajadamente del entorno.</p><p>14:00 -16:30h Retomar el itinerario interpretativo hasta conocer el Charco de la Virgen. Retomar el itinerario de vuelta hasta el punto de encuentro en el municipio de Tolox.</p><p>16:30 -17:00 Puesta en com\u00fan y resoluci\u00f3n de dudas. Entrega y realizaci\u00f3n de cuestionarios de evaluaci\u00f3n de la actividad. Fin de la actividad. Salida del autob\u00fas.</p><p><strong>Destinatarios</strong></p><p>La actividad es recomendable para mayores de 12 a\u00f1os.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-09-15", "end_date_registration": "2022-09-15"}], "schedule": "9:45-17:00", "address": "<p>Avenida Ortega y Gasset, 110. Sede de Cruz Roja</p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "La actividad es gratuita e incluye traslado en autob\u00fas (ida y vuelta) y picnic", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><strong>Tel\u00e9fono:</strong>&nbsp.625602123/ 951383947<br /><strong>E-mail:</strong>&nbsp.<a href=\"mailto:rednatura@greenglobe.es\">rednatura@greenglobe.es</a></p>", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/documents/20151/52920039/conociendo_rio15sept.JPG/a7ab484b-c1d9-8e50-e4da-f22cb4f3c158?t=1660127858657"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "361765", "title": "Anillamiento cient\u00edfico y taller de identificaci\u00f3n de aves en Montes de M\u00e1laga", "description": "<p>Celebra el D\u00eda Mundial de las aves migratorias en el Parque Natural Montes de M\u00e1laga.&nbsp.Se realizar\u00e1n&nbsp.en una serie de talleres, tales como:&nbsp. anillamiento cient\u00edfico, talleres para conocer mejor las aves y peque\u00f1a ruta ornitol\u00f3gica. La actividad es gratuita e incluye coffe break de almuerzo.</p><p><strong>Objetivos:</strong></p><ul>\t<li>Concienciar y sensibilizar sobre los valores ecol\u00f3gicos, culturales y econ\u00f3micos del Parque Natural Montes de M\u00e1laga.</li>\t<li>Poner en valor el potencial tur\u00edstico ligado a la ornitolog\u00eda del enclave natural.</li>\t<li>Dar a conocer a los presentes la avifauna existente del Parque Natural, as\u00ed como aprender a identificarlas a trav\u00e9s de la observaci\u00f3n y por el canto.</li>\t<li>Conocer el anillamiento cient\u00edfico de aves y su importancia.</li>\t<li>Aprender a manejar la gu\u00eda de aves y APPs gratuitas para descubrir la avifauna (Aves de Espa\u00f1a, BirdNET...).</li>\t<li>Aprender sobre las aves que nos rodean, ya sean en entornos naturales o urbanos. como ayudarlas y protegerlas.</li></ul><p><strong>Programa</strong></p><p>08:00 -&nbsp.&nbsp.Los anilladores colocan las redes para capturar los animales en una l\u00e1mina de agua, antes de que lleguen los participantes. Los anilladores son Benito S\u00e1nchez Castillo y Laura Mar\u00eda Barroso Rodr\u00edguez.</p><p>08:30 - 09:00 h -&nbsp.Llegada al punto de encuentro. Recepci\u00f3n de asistentes.</p><p>9:00 - 9:30 h - Presentaci\u00f3n del programa y actividad, firma de asistencia. Llegada al punto de realizaci\u00f3n de la actividad. Divisi\u00f3n de participantes en grupos reducidos.</p><p>9:30 - 12:30 h -&nbsp.Circuito de actividades rotativas con duraci\u00f3n de una hora aproximadamente por taller para cada grupo reducido de participantes.</p><ul>\t<li>Taller de anillamiento cient\u00edfico de aves: Ponente: Benito S\u00e1nchez Castillo y Laura Mar\u00eda Barroso Rodr\u00edguez&nbsp.</li>\t<li>Taller de caracter\u00edsticas de las aves, gu\u00edas y apps gratuitas. Ponente: Cristina Jim\u00e9nez Mu\u00f1oz</li>\t<li>Taller para conocer las aves urbanas. Ponente: Cabezas Marina Garrido</li></ul><p>12:30 - 12:45 h -&nbsp.Tiempo para el desayuno.</p><p>12:45 - 13:45 h -&nbsp.Realizaci\u00f3n de itinerario ornitol\u00f3gicos para escuchar aves del entorno del Parque Natural. En esta ruta los participantes se reunir\u00e1n en un solo grupo.</p><p>13:45 - 16:00 h -&nbsp.Reparto de coffee break de almuerzo. Puesta en com\u00fan. Entrega y realizaci\u00f3n de cuestionarios de evaluaci\u00f3n de la actividad. Preguntas y despedida. Vuelta al punto de encuentro, el monolito del inicio del carril.</p><p><strong>Destinatarios</strong></p><p>La actividad est\u00e1 prevista para asistentes mayores de doce a\u00f1os.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-10-09", "end_date_registration": "2022-10-09"}], "schedule": "09:00-16:00h", "address": "<p>Crta. A-7000, Monolito del carril del Boticario, frente a las ventas El Mije\u00f1o y El Boticario. Montes de M\u00e1laga.</p>", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "La actividad es gratuita previa inscripci\u00f3n hasta completar aforo.", "organizers": "<p>Programa de participaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n ambiental para Espacios Naturales de la Red Natura 2000 Andaluc\u00eda</p><p>Consejer\u00eda de Sostenibilidad, Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul. Junta de Andaluc\u00eda</p>", "collaborators": null, "contact": "<p><strong>Tel\u00e9fono:</strong>&nbsp.625602123<br /><strong>E-mail:&nbsp.</strong>rednatura@greenglobe.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "116013", "image_url": "/sites/default/files/2022-08/cartel_anillamiento9deoctubre.JPG"}], "image": "cartel_anillamiento9deoctubre.JPG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/buscador-agenda?categoryVal="}]}], "matter": "medio ambiente", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "350269", "title": "Gesti\u00f3n del tiempo. Optimizando recursos para compaginar dos o m\u00e1s actividades profesionales", "description": "<p>Cada vez es m\u00e1s necesaria una buena gesti\u00f3n del tiempo para poder abarcar de manera saludable y eficiente cada uno de los retos que la vida actual nos pone delante. La actualidad impone un ritmo fren\u00e9tico donde debemos saber equilibrar el tiempo del que disponemos y utilizarlo estrat\u00e9gicamente.</p><p>Es por ello que, desde una reflexi\u00f3n filos\u00f3fica primero y personal despu\u00e9s, en este taller te\u00f3rico-pr\u00e1ctico aprenderemos a conocernos y conocer el entorno para poder optimizar de forma saludable el tiempo del cual dispone cada uno de nosotros. Los asistentes conocer\u00e1n y practicar\u00e1n competencias personales, metodolog\u00edas y herramientas que les ayudar\u00e1n en la gesti\u00f3n temporal de su d\u00eda a d\u00eda y tambi\u00e9n de per\u00edodos m\u00e1s largos de tiempo. Los objetivos de este curso son:</p><ul>\t<li>\t<p>Conocer la relaci\u00f3n entre el tiempo y la persona y c\u00f3mo afecta dicha interacci\u00f3n en la gesti\u00f3n del tiempo.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Conocer cu\u00e1les son las competencias personales m\u00e1s importantes para ser un buen gestor del tiempo.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Aprender las metodolog\u00edas m\u00e1s usadas en la actualidad para la gesti\u00f3n del tiempo.</p>\t</li>\t<li>\t<p>Practicar de forma vivencial con herramientas concretas para la gesti\u00f3n del tiempo</p>\t</li></ul><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d).</p><p><strong>Destinatarios: </strong>Deportistas, entrenadores, profesionales liberales, estudiantes y cualquier persona que deba gestionar su tiempo con eficacia.</p><p><strong>Inscripciones</strong></p><ul>\t<li>\t<p><strong>Precio </strong><strong>p\u00fablico</strong>: gratuito</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>N\u00famero plazas</strong>: 500</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: hasta el 25 de septiembre de 2022 inclusive</p>\t</li>\t<li>\t<p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202233</p>\t</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-10-04", "end_date_registration": "2022-10-05"}], "schedule": null, "address": "<p><em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "233788", "image_url": "/sites/default/files/2022-07/iad_portada_web_202233_escalado.jpg"}], "image": "iad_portada_web_202233_escalado.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202233_gestion_tiempo_optimizando_recursos.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n continua"}], "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "148168", "title": "Premios Andaluc\u00eda Joven 2020", "description": "<p>\tEl <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/institutodelajuventud\">Instituto Andaluz de la Juventud </a>ha convocado los <strong>Premios Andaluc\u00eda Joven 2020</strong>\u00a0con la finalidad de distinguir y otorgar <strong>reconocimiento p\u00fablico</strong> a la labor desarrollada por personas j\u00f3venes, colectivos, entidades o instituciones compuestas en su mayor\u00eda por personas j\u00f3venes que destacan en sus respectivos campos de actividades o que desarrollan un trabajo o una actividad que repercuta de forma positiva en el colectivo juvenil de Andaluc\u00eda.</p><p>\tLos Premios Andaluc\u00eda Joven se otorgar\u00e1n en las siguientes <strong>modalidades</strong>:</p><ul><li>\t\tEmprendimiento</li>\t<li>\t\tArte y Cultura</li>\t<li>\t\tDeporte</li>\t<li>\t\tCiencia, Innovaci\u00f3n y Universidad</li>\t<li>\t\tPromoci\u00f3n de Andaluc\u00eda en el Exterior</li>\t<li>\t\tCompromiso Social</li>\t<li>\t\tOrgullos@s J\u00f3venes LGTBI</li>\t<li>\t\tPromoci\u00f3n de la Igualdad entre Mujeres y Hombres en la Juventud</li>\t<li>\t\tMedio Ambiente y Desarrollo Sostenible</li>\t<li>\t\tPromoci\u00f3n de la Inclusi\u00f3n Social a la Juventud con Discapacidad</li>\t<li>\t\tPremio Conmemorativo a una Trayectoria de Trabajo en Defensa de la Juventud, en la Conmemoraci\u00f3n del 40 Aniversario de la Autonom\u00eda de Andaluc\u00eda</li></ul><p>\tPueden optar a esta convocatoria personas <strong>menores de 35 a\u00f1os</strong> (excepto el premio conmemorativo, que no tiene l\u00edmite de edad), as\u00ed como colectivos, entidades o instituciones juveniles que hayan destacado por su trabajo o actividad en favor de los j\u00f3venes andaluces.</p><p>\tEl plazo de presentaci\u00f3n de candidaturas\u00a0finalizar\u00e1 el d\u00eda 24 de abril de 2020, salvo para las personas miembros del jurado, que podr\u00e1n proponerlas en la sesi\u00f3n que celebren para el fallo de los premios.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-03-12", "end_date_registration": "2020-04-24"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz de la Juventud", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "15279", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/premios_andalucia_joven.JPG"}], "image": "premios_andalucia_joven.JPG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "BOJA n\u00famero 48, 11 de marzo de 2020", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/boja/2020/48/BOJA20-048-00003-3696-01_00171113.pdf"}]}], "matter": null}, {"id": "148176", "title": "Escolarizaci\u00f3n curso 2020/2021", "description": "<h2>\tSuspensi\u00f3n de plazos por el COVID-19</h2><p>\tAnte la publicaci\u00f3n del Real Decreto por el que se declara el Estado de Alarma para la gesti\u00f3n de la situaci\u00f3n de crisis sanitaria ocasionada por el coronavirus (COVID-19), en la que, entre otras consideraciones, adem\u00e1s de la suspensi\u00f3n de la actividad educativa presencial, se contempla la suspensi\u00f3n de los plazos administrativos, la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y Deporte de la Junta de Andaluc\u00eda adopt\u00f3 las siguientes medidas:</p><ul><li>\t\tLos centros educativos permanecer\u00e1n cerrados desde el 16 de marzo. El seguimiento de las actividades educativas se har\u00e1, cuando sea posible, por medios telem\u00e1ticos.</li>\t<li>\t\tSe habilitar\u00e1<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/educacion/secretariavirtual/accesoTramite/439/\"> una herramienta que permite\u00a0<strong>solicitar plaza escolar</strong>\u00a0</a>en las ense\u00f1anzas de r\u00e9gimen general de manera simplificada, necesitando tan solo el n\u00famero de DNI y un tel\u00e9fono m\u00f3vil, sin perjuicio de que se determinen nuevos plazos. Se entender\u00e1 por el momento de presentaci\u00f3n de dichas solicitudes la fecha en que se reanude el plazo.</li></ul><h3>\tPlazos para la entrega de solicitudes de escolarizaci\u00f3n</h3><p>\tEl plazo de entrega de solicitudes de admisi\u00f3n para el procedimiento de escolarizaci\u00f3n del curso 2020/21 se interrumpi\u00f3 el d\u00eda 14 de marzo, quedando todav\u00eda 12 d\u00edas h\u00e1biles para su finalizaci\u00f3n. De esta manera, <strong>una vez que finalice el Estado de Alarma, se podr\u00e1 entregar en los centros docentes, en formato papel, las solicitudes durante 12 d\u00edas h\u00e1biles m\u00e1s</strong> (sin contar fiestas, ni s\u00e1bados, ni domingos).</p><p>\tRespecto a la <a href=\"https://www.juntadeandalucia.es/educacion/secretariavirtual/accesoTramite/439/\"><strong>presentaci\u00f3n telem\u00e1tica de solicitudes de escolarizaci\u00f3n</strong></a>, sigue disponible esta posibilidad durante el periodo de interrupci\u00f3n ocasionado por el Estado de Alarma. Una vez que se normalice la situaci\u00f3n, al igual que en formato papel, las solicitudes teletramitadas podr\u00e1n seguir realiz\u00e1ndose hasta el final del plazo que se establezca, que coincidir\u00e1 con la fecha de entrega de la documentaci\u00f3n en papel en los centros docentes. Esto supone que podr\u00e1 hacerse durante 12 d\u00edas h\u00e1biles m\u00e1s una vez finalice el Estado de Alarma.</p><p>\tM\u00e1s informaci\u00f3n:</p><ul><li>\t\t<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/educacion/portals/web/ced/servicios/covid-19\">Consulta las novedades en relaci\u00f3n con el coronavirus (COVID-19) que afectan al sector educativo</a></li>\t<li>\t\t<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/educacion/portals/delegate/content/22d12c5c-e16e-4738-a3d2-cdbca7ee1b47/Instrucci%C3%B3n%20de%2013%20de%20marzo%20de%202020\">Instrucciones relativas a la suspensi\u00f3n de la actividad docente presencial y\u00a0continuidad de los procesos de ense\u00f1anza-aprendizaje</a></li>\t<li>\t\t<a href=\"https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-2020-3692\">Real Decreto 463/2020, de 14 de marzo, por el que se declara el estado de alarma para la gesti\u00f3n de la situaci\u00f3n de crisis sanitaria ocasionada por el COVID-19 (BOE 14 de marzo de 2020)</a></li></ul><h2>\tProceso de escolarizaci\u00f3n y matr\u00edcula</h2><p>\tLa <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/educacion/portals/web/ced\">Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y Deporte</a> habilita cada a\u00f1o el Portal de Escolarizaci\u00f3n y Matr\u00edcula con toda la informaci\u00f3n relevante para la tramitaci\u00f3n de solicitudes y matr\u00edculas escolares.</p><ul><li>\t\t<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/educacion/portals/web/escolarizacion/infantil-a-bachillerato\">Portal de Escolarizaci\u00f3n y Matr\u00edcula: de Infantil a Bachillerato</a></li></ul><p>\tEn esta web, que se actualiza con los datos de cada curso acad\u00e9mico, podr\u00e1s encontrar:</p><ol><li>\t\tEl\u00a0<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/educacion/portals/web/escolarizacion/infantil-a-bachillerato/calendario\">calendario</a>\u00a0con las fechas de los distintos pasos de la tramitaci\u00f3n</li>\t<li>\t\tLos\u00a0<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/educacion/portals/web/escolarizacion/infantil-a-bachillerato/impresos\">impresos</a>\u00a0necesarios para los distintos tr\u00e1mites</li>\t<li>\t\t<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/educacion/portals/web/escolarizacion/infantil-a-bachillerato/autobaremo\">Autobaremo</a>\u00a0para el c\u00e1lculo de puntuaci\u00f3n de acceso a los centros a trav\u00e9s de un sencillo formulario con preguntas</li>\t<li>\t\tInformaci\u00f3n sobre los criterios de admisi\u00f3n, puntuaci\u00f3n y documentaci\u00f3n acreditativa</li>\t<li>\t\tLa normativa que regula las ense\u00f1anzas de segundo ciclo de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria, Especial, Secundaria Obligatoria y Bachillerato.</li>\t<li>\t\tUn buscador de centros y de las\u00a0<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/educacion/portals/web/escolarizacion/infantil-a-bachillerato/consultas\">\u00e1reas de influencias</a></li></ol><p>\tGracias a la\u00a0<strong>app\u00a0iEscolariza</strong>\u00a0para smartphones puedes realizar consultas de centros as\u00ed como de los puntos del baremo por domicilio.</p><ul><li>\t\t<a href=\"https://itunes.apple.com/es/app/iescolariza/id606516551?mt=8\">Descarga la aplicaci\u00f3n para dispositivos iPhone\u00a0</a></li>\t<li>\t\t<a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=es.juntadeandalucia.ced.escolarizacion\">Descarga la aplicaci\u00f3n para dispositivos Android</a></li></ul><p>\tAdem\u00e1s, para atender consultas sobre todo el proceso de escolarizaci\u00f3n, la Consejer\u00eda ha habilitado un\u00a0<strong>tel\u00e9fono gratuito de informaci\u00f3n (900 848 000)</strong>, en horario ininterrumpido de 8.00 a 19.00 horas.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-03-01", "end_date_registration": "2020-05-13"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "25490", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/imagen_evento_escolarizacion.png"}], "image": "imagen_evento_escolarizacion.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Portal de Escolarizaci\u00f3n", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/portals/web/escolarizacion/inicio"}]}], "matter": null}, {"id": "151212", "title": "Festival de M\u00fasica Espa\u00f1ola de C\u00e1diz Manuel de Falla", "description": "<p>\tEl <strong>Festival de M\u00fasica Espa\u00f1ola de C\u00e1diz Manuel de Falla</strong> es una iniciativa de la Agencia Andaluza de Instituciones Culturales de la Consejer\u00eda de Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico de la Junta de Andaluc\u00eda que nace con el prop\u00f3sito de reivindicar la enorme importancia que en el terreno de la creaci\u00f3n musical han ejercido y siguen ejerciendo los creadores e int\u00e9rpretes andaluces y espa\u00f1oles. No es casualidad que desde la primera edici\u00f3n del Festival se eligiera para su celebraci\u00f3n la segunda quincena de noviembre, con el d\u00eda 23 como eje cronol\u00f3gico, fecha del nacimiento en\u00a0C\u00e1diz de Manuel de Falla, el m\u00e1s universal de los compositores espa\u00f1oles.<br />\t\u00a0<br />\tLa recuperaci\u00f3n del patrimonio musical espa\u00f1ol y andaluz tiene una importancia b\u00e1sica para el Festival, de la misma manera que mira hacia el futuro de nuestra composici\u00f3n musical con el estreno de una importante cantidad de obras escritas por autores actuales y de espect\u00e1culos de reciente creaci\u00f3n y producidos en nuestro entorno.<br />\t\u00a0<br /><strong>'Coreograf\u00edas en el tiempo'</strong>, lema elegido para la edici\u00f3n 2019 del Festival, es\u00a0la expresi\u00f3n de un momento culminante en la historia de la cultura europea: all\u00ed donde se cruzan las singulares personalidades de Falla, Stravinsky y Diaghilev, a caballo entre la m\u00fasica y la danza, a caballo entre la creaci\u00f3n y la amistad.\u00a0</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-11-08", "end_date_registration": "2019-11-24"}], "schedule": null, "address": "<p>\tConsulta todos los espacios donde se va\u00a0a celebrar el evento en <a href=\"https://www.juntadeandalucia.es/cultura/aaiicc/festival-musica-cadiz/espacios\">este enlace</a></p>", "location": null, "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": null, "organizers": "Agencia Andaluza de Instituciones Culturales de la Consejer\u00eda de Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": null, "contact": "<p>\tCorreo electr\u00f3nico: festivaldecadiz.aaiicc@juntadeandalucia.es</p><p>\tTel\u00e9fonos: 956 009 468 / 956 009 469\u00a0</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "34742", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/20191010_Festival Musica Cadiz_Agenda.jpg"}], "image": "20191010_Festival Musica Cadiz_Agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Sitio web", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/cultura/aaiicc/festival-musica-cadiz"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa de conciertos", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/cultura/aaiicc/festival-musica-cadiz/listado_por_programa?p=Conciertos"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Venta de entradas", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/cultura/aaiicc/festival-musica-cadiz/venta-de-entradas"}]}], "matter": null}, {"id": "151222", "title": "Jornada sobre las convocatorias de 'Transporte inteligente, ecol\u00f3gico e integrado', 'Clean Sky' y 'Espacio' en Horizonte 2020", "description": "<p>\tLa <a href=\"https://www.juntadeandalucia.es/organismos/economiaconocimientoempresasyuniversidad/aac.html\">Agencia Andaluza del Conocimiento (AAC) </a>y el <a href=\"http://aeropolis.es/\">Parque Aeroespacial de Andaluc\u00eda (Aer\u00f3polis)</a> celebran el 29 de noviembre una jornada informativa sobre las convocatorias de 'Transporte inteligente, ecol\u00f3gico e integrado', 'Clean Sky' y 'Espacio'\u00a0dentro del Programa Marco Europeo Horizonte 2020 (H2020).</p><p>\tEl objetivo de este evento, organizado en colaboraci\u00f3n con el \u00a0Centro para el Desarrollo Tecnol\u00f3gico e Industrial (CDTI) y la Red OTRI Andaluc\u00eda, es presentar de forma conjunta las convocatorias en estas tem\u00e1ticas para 2020 y est\u00e1 dirigido, principalmente, a empresas, grupos de investigaci\u00f3n, centros tecnol\u00f3gicos y de investigaci\u00f3n, organismos de promoci\u00f3n, consultoras y cualquier tipo de organizaci\u00f3n que planee internacionalizar su I+D a trav\u00e9s del Programa Marco.</p><p>\tLa jornada est\u00e1 patrocinada por el nodo andaluz de la Enterprise Europe Network (CESEAND) y contar\u00e1 con la presencia de Irene S\u00e1nchez, Punto de Contacto Nacional (NCP) de Espacio en H2020 en el Centro para el Desarrollo Tecnol\u00f3gico e Industrial (CDTI), y Juan Francisco Reyes, NCP de Transporte y Representante Nacional en Clean Sky y ACARE en H2020, tambi\u00e9n de CDTI.</p><p>\tIgualmente, participar\u00e1 en el taller el evaluador de proyectos de 'Espacio' Diego V\u00e1zquez, que dar\u00e1 recomendaciones sobre aspectos clave a tener en cuenta en la preparaci\u00f3n de propuestas para H2020.</p><p>\tAdem\u00e1s, los asistentes tendr\u00e1n la oportunidad de mantener reuniones bilaterales para la revisi\u00f3n de sus ideas de proyecto con ambos NCPs. Para ello, durante la fase de inscripci\u00f3n deber\u00e1n enviar rellena la ficha de idea de proyecto a transporte.aac@juntadeandalucia.es antes del 25 de noviembre (14:00h) si la propuesta es para convocatorias de 'Transporte', y a espacio.aac@juntadeandalucia.es antes del 19 de noviembre (14:00h) si la propuesta es para convocatorias de 'Espacio'.</p><p>\tLa fecha l\u00edmite de inscripci\u00f3n a esta jornada ser\u00e1 el 28 de noviembre a las (10:00h).</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-11-29", "end_date_registration": "2019-11-29"}], "schedule": "De 10:00 a 13:00 horas", "address": "<p>\tCentro de Empresas Aer\u00f3polis.\u00a0<br />\tC/ Ingeniero Rafael Rubio Elola, 1.<br />\t41309</p>", "location": "La Rinconada", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Agencia Andaluza del Conocimiento y Parque Aeroespacial de Andaluc\u00eda (Aer\u00f3polis)", "collaborators": "Centro para el Desarrollo Tecnol\u00f3gico e Industrial (CDTI) y Red OTRI Andaluc\u00eda", "contact": "<p>\tM\u00aa Dolores Guill\u00e9n<br /><a href=\"mailto:mariad.guillen.ruiz@juntadeandalucia.es\">mariad.guillen.ruiz@juntadeandalucia.es</a><br />\tTel.:+34 955 04 58 09</p>", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Agenda del evento (PDF)", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Agenda_Transporte-Espacio_H2020_29.11.19_Sevilla.pdf"}]}], "matter": null}, {"id": "151226", "title": "Digitalizaci\u00f3n y nuevas tecnolog\u00edas en el sector agroalimentario", "description": "<p>\tLa <a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/agriculturaganaderiapescaydesarrollosostenible.html\">Consejer\u00eda de Agricultura, Ganader\u00eda, Pesca y Desarrollo Sostenible</a>, como regi\u00f3n l\u00edder del Partenariado Tem\u00e1tico en Trazabilidad y Big Data en la cadena de valor agroalimentaria, organiza la jornada \u2018Digitalizaci\u00f3n y nuevas tecnolog\u00edas en agroalimentaci\u00f3n\u2019, que constar\u00e1 de dos jornadas diferenciadas:</p><p>\t<strong>3 de diciembre</strong>: S3P on Agrifood . Working Committee Semi-annual Meeting. Representantes de los cinco partenariados que forman parte de la Estrategia Inteligente en Agroalimentaci\u00f3n abordar\u00e1n el papel de estos instrumentos en el desarrollo de la digitalizaci\u00f3n inteligente del sector, as\u00ed como las soluciones aportadas por el sector privado y los servicios ofrecidos desde la Uni\u00f3n Europea.</p><p>\t<strong>3-4 de diciembre</strong> : Taller de trabajo y visitas de campo: \u2018Explorando sinergias entre los digital innovation hubs y los partenariados en agroalimentaci\u00f3n\u2019. Durante esta jornada varios centros de innovaci\u00f3n digital, entre ellos Andaluc\u00eda Agrotech DIH, expondr\u00e1n sus estrategias y actividades para ayudar en la digitalizaci\u00f3n del sector. Adem\u00e1s, se han programado grupos de debate y visitas de campo.\u00a0</p><p>\tEn el marco de estas jornadas, la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/economiaconocimientoempresasyuniversidad/aac.html\">Agencia Andaluza del Conocimiento</a> ha organizado un B2B meetings donde empresas del sector agroalimentario y de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n podr\u00e1n intercambiar experiencias para nuevas oportunidades de negocio. Las tem\u00e1ticas de los grupos son: Rob\u00f3tica, inteligencia artificial, veh\u00edculos aut\u00f3nomos, big data, seguridad alimentaria, blockchain en el sector agroalimentario, log\u00edstica, ciberseguridad, open data, sensores y trazabilidad en alimentaci\u00f3n.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-12-03", "end_date_registration": "2019-12-04"}], "schedule": null, "address": "<p>\tPalacio de Ferias y Congresos de M\u00e1laga</p><p>\tAvenida de Jose Ortega y Gasset, 201. 29006\u00a0</p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "Consejer\u00eda de Agricultura, Ganader\u00eda, Pesca y Desarrollo SostenibleSmart Specialisation PlatformEnterprise Europe Network", "collaborators": "Agencia Andaluza del Conocimiento", "contact": "<p>\tcristina.cabeza@juntadeandalucia.es<br />\tdataagris3@juntadeandalucia.es</p>", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Inscripciones", "more_info_url": "https://s3p-agrifood-2019.b2match.io/"}]}], "matter": null}, {"id": "151228", "title": "Jornada: La pesca, un mar de oportunidades ", "description": "<p>\tLa jornada tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de 1 d\u00eda donde veremos experiencias que fusionan pesca y turismo, pesca y cultura, pesca y hosteler\u00eda o pesca e industria anexa, reportando muy buenos resultados econ\u00f3micos en la actualidad en distintas zonas del litoral andaluz, a la vez que est\u00e1n abriendo horizontes muy fruct\u00edferos en los municipios donde se est\u00e1n poniendo en marcha este tipo de iniciativas.</p><p>\tNuestra zona, tiene recursos y potencial humano suficiente para llevar a cabo experiencias novedosas y viables cuyo nexo de uni\u00f3n, la pesca, se postule como potenciador de actividades econ\u00f3micas respetuosas con el medio ambiente y generadora de igualdad de oportunidades entre hombres y mujeres, a la vez que dinamice la econom\u00eda comarcal.</p><p>\tPrograma de las jornadas:</p><ul><li>\t\tRecepci\u00f3n de asistentes.</li>\t<li>\t\tBienvenida y presentaci\u00f3n de Andaluc\u00eda Emprende.</li>\t<li>\t\tNuevas oportunidades de emprendimiento y empleo. Diversificaci\u00f3n.</li>\t<li>\t\tGeneraci\u00f3n de ideas \"Econom\u00eda Azul\".</li>\t<li>\t\tCasos de \u00c9xito.</li>\t<li>\t\tConclusiones y debate.</li></ul><p>\tUna jornada con ponencia de modelos de negocio en Econom\u00eda AZUL,turismo mar\u00edtimo en Espa\u00f1a alianzas entre los agentes econ\u00f3micos para aprovechar como recurso en la zona. Caf\u00e9 networking. Mesa de experiencias de casos de \u00e9xito. Conclusiones y debates.</p><p>\tJornada desarrollada por los CADEs (Centro Andaluz de Emprendimiento) de Andaluc\u00eda Emprende en la Costa Tropical de Granada:</p><p>\t\u00a0\u00a0\u00a0 #CADEAlmu\u00f1\u00e9car<br />\t\u00a0\u00a0\u00a0 #CADEMotril<br />\t\u00a0\u00a0\u00a0 #CADESalobre\u00f1a</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-12-19", "end_date_registration": "2019-12-19"}], "schedule": null, "address": "<p>\tCtra. Celulosa S/N (Nac.323)<br />\tEdificio CDT 18613 Motril</p>", "location": null, "province": [{"province": "Granada"}], "cost": null, "organizers": "Consejer\u00eda de Empleo, Formaci\u00f3n y Trabajo Aut\u00f3nomo", "collaborators": null, "contact": "<p>\tTel\u00e9fonos</p><ul><li>\t\t858109815 Almu\u00f1\u00e9car</li>\t<li>\t\t958948013 Motril</li>\t<li>\t\t671532556 Motril</li>\t<li>\t\t858109946 Salobre\u00f1a</li></ul><p>\tEmail</p><ul><li>\t\t<a href=\"mailto:cade.almunecar@andaluciaemprende.es\">cade.almunecar@andaluciaemprende.es</a></li>\t<li>\t\t<a href=\"mailto:cade.motril@andaluciaemprende.es\">cade.motril@andaluciaemprende.es</a></li>\t<li>\t\t<a href=\"mailto:cade.motril@andaluciaemprende.es\">cade.salobrena@andaluciaemprende.es</a></li></ul>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "89063", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/pesca_mar.jpg"}], "image": "pesca_mar.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://bit.ly/2qLokgw"}]}], "matter": null}, {"id": "151233", "title": "Premios Andaluc\u00eda del Turismo. Presentaci\u00f3n de solicitudes", "description": "<p>\tAbierto el plazo de presentaci\u00f3n de solicitudes para la concesi\u00f3n de los Premios Andaluc\u00eda del Turismo a aquellas personas tanto f\u00edsicas como jur\u00eddicas, p\u00fablicas o privadas, nacionales o extranjeras, que hayan destacado por su aportaci\u00f3n continua y relevante al desarrollo tur\u00edstico de Andaluc\u00eda.</p><p>\tSe prestar\u00e1 especial atenci\u00f3n a aquellas candidaturas que, de acuerdo con criterios de sostenibilidad y calidad, fomenten valores tur\u00edsticos, culturales, patrimoniales, gastron\u00f3micos, sociol\u00f3gicos, medioambientales, igualitarios o de cualquier otro tipo de Andaluc\u00eda, y que contribuyan de forma manifiesta a hacer del turismo una industria estrat\u00e9gica en nuestra Comunidad Aut\u00f3noma.</p><p>\tLos Premios Andaluc\u00eda del Turismo tendr\u00e1n las siguiente modalidades:</p><p>\t- Instituci\u00f3n p\u00fablica o privada, asociaci\u00f3n o colectivo</p><p>\t- Empresa, empresario o empresaria tur\u00edstica</p><p>\t- Trabajador o trabajadora perteneciente a la industria tur\u00edstica andaluza</p><p>\t- Comunicaci\u00f3n</p><p>\t- Buenas pr\u00e1cticas en materia de empleo tur\u00edstico</p><p>\t- Excelencia en la gesti\u00f3n</p><p>\t- Formaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n Tur\u00edstica</p><p>\t- Embajador o embajadora de Andaluc\u00eda</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-01-01", "end_date_registration": "2020-05-31"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Acceso al tr\u00e1mite", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/servicios/procedimientos/detalle/1113/datos-basicos.html"}]}], "matter": null}, {"id": "151234", "title": "VIII Certamen Andaluz de Arte y Reciclaje (ReciclarArte)", "description": "<p>\tEl Certamen Reciclar Arte entra en su octava edici\u00f3n, consolid\u00e1ndose como una de las iniciativas m\u00e1s importantes de reflexi\u00f3n art\u00edstica sobre las cuestiones ambientales en nuestro pa\u00eds.\u00a0</p><p>\tSe enmarca dentro del Programa Recapacicla de educaci\u00f3n ambiental sobre residuos y reciclaje, una iniciativa de la Consejer\u00eda de Agricultura, Ganader\u00eda, Pesca y Desarrollo Sostenible en colaboraci\u00f3n con la Federaci\u00f3n Andaluza de Municipios y Provincias, Ecoembes y Ecovidrio, centrada en la sensibilizaci\u00f3n ante la problem\u00e1tica de los residuos y la promoci\u00f3n y fomento de la recogida selectiva, recuperaci\u00f3n y reciclado de vidrio, envases y residuos de envases.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-12-23", "end_date_registration": "2020-04-13"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\tEmail:reciclar.arte@diavolocultura.com</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "91458", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/reciclararte_2020.jpg"}], "image": "reciclararte_2020.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Sitio web", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.30d4b35a97db5c61716f2b105510e1ca/?vgnextoid=f779e3193603f610VgnVCM100000341de50aRCRD&vgnextchannel=f078193566a68210VgnVCM10000055011eacRCRD&lr=lang_es"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Recapacicla", "more_info_url": "http://www.recapacicla.es/"}]}], "matter": null}, {"id": "151201", "title": "Microencuentros: La gesti\u00f3n de riesgos desde la conservaci\u00f3n preventiva", "description": "<p>\tLa gesti\u00f3n de riesgos en el patrimonio cultural ha saltado a la palestra como tema de actualidad este a\u00f1o a causa de los acontecimientos en la catedral de Notre Dame de Par\u00eds. Detr\u00e1s del debate que se ha creado en torno a esta noticia, hay todo un proceso interno de trabajo profesional en la conservaci\u00f3n preventiva del patrimonio cultural. Este trabajo es el que se quiere resaltar desde el \u00e1mbito de la conservaci\u00f3n preventiva.</p><p>\tActividad de car\u00e1cter gratuito.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-10-24", "end_date_registration": "2019-10-24"}], "schedule": "De 11:00 a 14:00", "address": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Colegio Oficial de Doctores y Licenciados en Bellas Artes de Andaluc\u00eda", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla<br />\tTel.: + 34 955 037 047 Fax: + 34 955 037 001<br />\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "19024", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/Gestion_Riesgos_2019_0.jpg"}], "image": "Gestion_Riesgos_2019_0.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Programa (59 KB)", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Gestion_Riesgos_2019.pdf"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}]}, {"id": "151202", "title": "Taller de redacci\u00f3n del programa Europa Creativa, Subprograma Cultura", "description": "<p>\tEl objetivo general del taller es formar al alumnado en la preparaci\u00f3n y formulaci\u00f3n de proyectos de patrimonio cultural financiables a trav\u00e9s del programa europeo Europa Creativa \u2013 Subprograma Cultura. Para conseguirlo se expondr\u00e1n consideraciones pr\u00e1cticas sobre c\u00f3mo afrontar una candidatura y se analizar\u00e1n los elementos clave en las propuestas de \u00e9xito. El car\u00e1cter de esta acci\u00f3n formativa es eminentemente pr\u00e1ctico, se busca el aprendizaje por experiencia.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-10-14", "end_date_registration": "2019-10-14"}], "schedule": "De 09:00 a 14:00 y de 15:30 a 18:30", "address": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": "35 \u20ac", "organizers": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico", "collaborators": "Asociaci\u00f3n de Gestores Culturales de Andaluc\u00eda (GECA)", "contact": "<p>\tInstituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico<br />\tCamino de los Descubrimientos, s/n.<br />\tIsla de la Cartuja. 41092 Sevilla<br />\tTel.: + 34 955 037 047 Fax: + 34 955 037 001<br />\tcursos.iaph@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "22810", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/folleto_europa_creativa-1.jpg"}], "image": "folleto_europa_creativa-1.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Taller de redacci\u00f3n del programa Europa Creativa, Subprograma Cultura (120 KB)", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/organismos/culturaypatrimoniohistorico/iaph/areas/formacion-difusion/programa-formacion/cursos-iaph/detalle/4860/datos-basicos.html"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}]}, {"id": "151231", "title": "II Torneo de Debate Educativo", "description": "<p>\tExponer ideas y debatir opiniones son rasgos de madurez que retratan las sociedades democr\u00e1ticamente avanzadas. Por eso conviene incluir en nuestro sistema educativo los principios y valores en que se sustentan no so\u0301lo la convivencia, la participacio\u0301n, la libertad o la vitalidad social, sino tambie\u0301n la capacidad emprendedora de las personas: descubrir y hacer acrecentar el talento de cada individuo.</p><p>\tLa pra\u0301ctica del debate educativo, adem\u00e1s de poner en juego la competencia en comunicaci\u00f3n lingu\u0308i\u0301stica, implica tambie\u0301n competencias sociales como asumir responsabilidades, fortalecer el juicio cr\u00edtico o asimilar modelos de comportamiento democr\u00e1tico.</p><p>\tEn el contexto formal del aula, pero tambi\u00e9n en el l\u00fadico, el alumnado que aprende a trav\u00e9s de la metodolog\u00eda del debate tiene la ocasi\u00f3n de adquirir muchas de las competencias clave que son necesarias en todas las organizaciones sociales.<br />\tla <a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/educacionydeporte.html\">Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y Deporte</a> ha resuelto convocar eI II Torneo de Debate Educativo de car\u00e1cter formativo que sirva de est\u00edmulo metodol\u00f3gico para las pr\u00e1cticas de los centros.</p><p>\tEl torneo se concibe como un foro de discusi\u00f3n y di\u00e1logo que refuerza las actuaciones que se desarrollan en los centros educativos andaluces en torno al debate. Tiene fundamentalmente un car\u00e1cter formativo, no competitivo, ya que la preparaci\u00f3n para el debate hace necesario el ejercicio activo de la expresi\u00f3n y la comprensi\u00f3n, tanto oral como escrita, a la vez que desarrolla el pensamiento cr\u00edtico, lo que ofrece a los docentes una herramienta de enorme utilidad para la formaci\u00f3n integral del alumnado y para el desarrollo de los contenidos de cada materia.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2019-12-20", "end_date_registration": "2020-04-30"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y Deporte", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "12298", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/20191210_debate_educativo_CED.jpg"}], "image": "20191210_debate_educativo_CED.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Web", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/educacion/webportal/web/planes-y-programas/torneo-de-debate-educativo"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Reglamento (PDF)", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/educacion/portals/delegate/content/2a13915e-5deb-4fec-98c3-9639d35fac9d"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}]}, {"id": "151232", "title": "Campeonato de Andaluc\u00eda Trialbici 2020", "description": "<p>\tEl <strong>Campeonato de Andaluc\u00eda Trialbici 2020</strong> se presenta\u00a0con un total de <strong>siete pruebas</strong> puntuables donde se pondr\u00e1n en juego los t\u00edtulos andaluces de esta\u00a0modalidad ciclista. Este a\u00f1o, las citas est\u00e1n fijadas entre los meses de enero y octubre en una oferta variada y completa del gusto de los pilotos andaluces, con paradas en los municipios de Hu\u00e9tor Vega (Granada), Alcal\u00e1 de Guada\u00edra (Sevilla), Benahav\u00eds (M\u00e1laga), Villa del R\u00edo (C\u00f3rdoba), Og\u00edjares (Granada), Maracena (Granada) y J\u00f3dar (Ja\u00e9n).\u00a0</p><p>\t<strong>Calendario de pruebas Campeonato Andaluc\u00eda Trialbici 2020:</strong></p><ul><li>\t\t<strong>26 de enero</strong>, Hu\u00e9tor Vega (Granada). Organiza\u00a0C.D. Trialbici Hu\u00e9tor Vega.</li>\t<li>\t\t<strong>8 de marzo</strong>, Alcal\u00e1 de Guada\u00edra (Sevilla).\u00a0Organiza\u00a0C.D. Trial Bici Sevilla.</li>\t<li>\t\t<strong>29 de marzo</strong>, Benahav\u00eds (M\u00e1laga).\u00a0Organiza C.D. Trialbici Hu\u00e9tor Vega.</li>\t<li>\t\t<strong>19 de abri</strong>l, Villa del R\u00edo (C\u00f3rdoba).\u00a0Organiza C.D. Trialquivir.</li>\t<li>\t\t<strong>6 de septiembre</strong>, Og\u00edjares (Granada).\u00a0Organiza\u00a0C.D.C. Og\u00edjares.</li>\t<li>\t\t<strong>4 de octubre</strong>, Maracena (Granada).\u00a0Organiza\u00a0C.D. Trial 0.5.</li>\t<li>\t\t<strong>18 de octubre</strong>, J\u00f3dar (Ja\u00e9n).\u00a0Organiza\u00a0C.D. Trialbici Hu\u00e9tor Vega.</li></ul><p>\tEste calendario de pruebas es susceptible de modificaci\u00f3n tanto en n\u00famero de carreras y fechas como en lugares de celebraci\u00f3n.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-01-26", "end_date_registration": "2020-10-18"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "Federaci\u00f3n Andaluza de Ciclismo y Junta de Andaluc\u00eda", "collaborators": null, "contact": "<p>\tFEDERACI\u00d3N ANDALUZA DE CICLISMO<br />\tC/ Mar del Norte, 3 (Urb. Los Villares) - 11407 | Jerez de la Frontera (C\u00e1diz)<br />\tTel.: 956 34 88 12<br />\tfac@andaluciaciclismo.com</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "51633", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/Cartel-campeonato-trial-2020 agenda.jpg"}], "image": "Cartel-campeonato-trial-2020 agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Web del campeonato", "more_info_url": "https://andaluciaciclismo.com/index.php/es/smartweb/seccion/circuito/andalucia/20TRIAL"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}]}, {"id": "148193", "title": "Tiempo de Tesis: La conservaci\u00f3n de la ciudad patrimonial / La catalogaci\u00f3n de bienes como servicio y la participaci\u00f3n social como necesidad", "description": "<p>\tConferencias en el marco del programa formativo \"Tiempo de tesis\" del IAPH, a\u00a0cargo de Juan Manuel Becerra Garc\u00eda y Fuensanta Plata Garc\u00eda, Direcci\u00f3n General de Patrimonio Hist\u00f3rico y Documental de la Consejer\u00eda de Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico de la Junta de Andaluc\u00eda.</p><p>\tSe presentan, respectivamente, los resultados de las tesis doctorales:</p><ul><li>\t\t\"La conservaci\u00f3n de la ciudad patrimonial. El planeamiento urban\u00edstico como instrumento para la protecci\u00f3n\", premio Memorial Blas Infante 2019, y publicada por la Editorial Almuzara en 2020.</li>\t<li>\t\t\"La catalogaci\u00f3n de bienes como servicio y la participaci\u00f3n social como necesidad. Nuevos y viejos objetivos, retos y cauces tras treinta a\u00f1os de competencias de la Junta de Andaluc\u00eda\", premio Blas Infante 2018 en su modalidad C, otorgado por el Instituto Andaluz de Administraci\u00f3n P\u00fablica, y pendiente de proceder a su publicaci\u00f3n.</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-02-20", "end_date_registration": "2020-02-20"}], "schedule": "12:00 a 14:00", "address": "<p>\tSala de conferencias del IAPH. Edificio A, primera planta.</p><p>\tMonasterio de la Cartuja. Camino de los Descubrimientos s/n. Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": "Actividad gratuita", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\tSe requiere previa inscripci\u00f3n en:</p><ul><li>\t\tphforma.iaph@juntadeandalucia.es<br />\t\t\u00a0</li></ul>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "85724", "image_url": "/sites/default/files/2020-05/Tesis_DG.jpg"}], "image": "Tesis_DG.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Folleto", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/organismos/culturaypatrimoniohistorico/iaph/areas/formacion-difusion/programa-formacion.html"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Web", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/organismos/culturaypatrimoniohistorico/iaph/areas/formacion-difusion/programa-formacion.html"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico"}], "themes": [{"themes": "Cultura y ocio"}]}, {"id": "205525", "title": "Promoci\u00f3n de h\u00e1bitos de vida saludables desde la escuela: estrategias efectivas de intervenci\u00f3n", "description": "<p>\tActualmente nos encontramos en un momento social en el que la vida sedentaria y los h\u00e1bitos no saludables son comunes entre los j\u00f3venes. Distintos autores determinan que la inactividad f\u00edsica y el sedentarismo son problemas globales de la sociedad hoy en d\u00eda, adem\u00e1s de la mala alimentaci\u00f3n y la falta de sue\u00f1o. Estos comportamientos afectan a la salud de los escolares y a su vida adulta.\u00a0</p><p>\tLos centros educativos son un espacio id\u00f3neo para la promoci\u00f3n de h\u00e1bitos de vida saludables. Por un lado, todos los escolares participar\u00e1n del proceso educativo en la escuela, por lo que cualquier intervenci\u00f3n que se realice en el contexto escolar tiene el potencial de alcanzar a toda la poblaci\u00f3n. Por otro lado, la infancia y la adolescencia son momentos id\u00f3neos para la conformaci\u00f3n de h\u00e1bitos, por lo que es clave actuar en estas etapas para conseguir unos adultos sanos.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad:</strong> 202021</p><p>\t<strong>Destinatarios</strong><br />\tGraduados/Licenciados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte, en Magisterio de Educaci\u00f3n Primaria, en Medicina del Deporte, profesores y maestros de Educaci\u00f3n F\u00edsica y t\u00e9cnicos deportivos</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong><br />\tPrecio: gratuito<br />\tN\u00famero plazas: 25<br />\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 23 de septiembre de 2020 inclusive</p><p>\t<strong>Muy importante:</strong> la modalidad ser\u00e1 presencial siempre que lo permitan las circunstancias debidas a la alerta sanitaria. En caso de que dichas circunstancias nos obliguen a cambiar a modalidad online, las fechas y los horarios ser\u00e1n los mismos, exceptuando el plazo de inscripci\u00f3n, que se ampliar\u00e1 hasta 5 d\u00edas antes de la fecha de celebraci\u00f3n de la actividad.<br />\t\u00a0</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-10-23", "end_date_registration": "2020-10-24"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "province": [{"province": "Almer\u00eda"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\u00a0</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "208114", "image_url": "/sites/default/files/2020-08/202021_promocion_habitos_vida_saludables_portada_1.png"}], "image": "202021_promocion_habitos_vida_saludables_portada.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n ", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202021_promocion_habitos_vida_saludables.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}]}, {"id": "217831", "title": "Jornada de Comit\u00e9s de \u00c9tica del SSPA", "description": "<p>\t<strong>Esta Jornada presentar\u00e1 la nueva Estrategia de Bio\u00e9tica del SSPA y est\u00e1 dirigida principalmente a:</strong></p><ul><li>\t\tDirecciones Gerencia de los Centros Sanitarios del SSPA</li>\t<li>\t\tComit\u00e9 de Bio\u00e9tica de Andaluc\u00eda (CBA)</li>\t<li>\t\tComit\u00e9s de \u00c9tica Asistencial (CEAs)</li>\t<li>\t\tComit\u00e9 Coordinador de \u00c9tica de la Investigaci\u00f3n de Andaluc\u00eda (CCEIBA)</li>\t<li>\t\tComit\u00e9s de \u00c9tica de la Investigaci\u00f3n (CEIs y CEIms)</li>\t<li>\t\tDirecciones de las distintas Estrategias y Planes del SSPA</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-11-11", "end_date_registration": "2020-11-11"}], "schedule": "10.30 a 14.30", "address": "<p>\tVirtual</p>", "location": null, "cost": "Gratuito", "organizers": "Consejer\u00eda de Salud y Familias del SSPAEstrategia de Bio\u00e9tica del SSPA", "collaborators": "Escuela Andaluza de Salud P\u00fablica", "contact": "<p>\t<u>Secretar\u00eda t\u00e9cnica</u><br />\tTachy Prieto<br /><a href=\"mailto:rosario.prieto.easp@juntadeandalucia.es\">rosario.prieto.easp@juntadeandalucia.es</a><br />\t958027400</p><p>\tInscripci\u00f3n gratuita: hasta completar aforo o hasta el 6 de noviembre<a href=\"https://easp.ws/c/VES1TA\">https://easp.ws/c/VES1TA</a><br />\tEnlace\u00a0inscripci\u00f3n:</p>", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Salud y Familias"}], "themes": [{"themes": "Tu salud"}, {"themes": "Calidad, investigaci\u00f3n y gesti\u00f3n del conocimiento"}]}, {"id": "223507", "title": "XXV edici\u00f3n del \u201cConcurso de carteles y otros soportes\u201d. D\u00eda mundial de la lucha frente al VIH/SIDA 2020", "description": "<h3>\t\"Gente con don\"</h3><p>\tLa Consejer\u00eda de Salud y Familias, en colaboraci\u00f3n con la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y Deporte, y la Consejer\u00eda de Empleo, Formaci\u00f3n y Trabajo Aut\u00f3nomo a trav\u00e9s del Instituto Andaluz de la Juventud y la Consejer\u00eda de Igualdad, Pol\u00edticas Sociales y Conciliaci\u00f3n, esta \u00faltima a trav\u00e9s del Instituto Andaluz de la Mujer, convocan la XXV edici\u00f3n del \u201cConcurso de carteles y otros soportes\u201d con motivo del 1 de diciembre de 2020, D\u00eda Mundial de la lucha frente al sida. El lema escogido para esta edici\u00f3n es: \u201cGente con don\u201d.</p><p>\t<img alt=\"\" src=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/ATRIL_CONCURSO%20VIH_BANNERS-01.jpg\" style=\"width:100%.\" /></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2020-12-01", "end_date_registration": "2020-12-01"}], "schedule": "11:00 h", "address": "<p>\t<strong>Evento Online</strong></p><p>\t<strong><a href=\"https://diamundialvihsida2020.atrilevents.com/\">Pincha aqu\u00ed para asistir online</a></strong></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "Consejer\u00eda de Salud y Familias", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<strong>Carmen Zamora Fuentes</strong></p><p>\t<a href=\"mailto:carmen.zamora.easp@juntadeandalucia.es\">carmen.zamora.easp@juntadeandalucia.es</a></p><h2>\tEntrega de Premios en Streaming</h2><p>\t<strong><a href=\"http://diamundialvihsida2020.atrilevents.com/\">Pulsar aqu\u00ed\u00a0</a></strong>para asistir online</p><h2>\tConcurso online \"Se busca eslogan 2021\"</h2><h2>\tExposici\u00f3n online \"25 a\u00f1os de Miradas al Sida\"</h2>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "32965", "image_url": "/sites/default/files/2021-04/xxv_concurso_vih-210x172.jpg"}], "image": "xxv_concurso_vih-210x172.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Bases XXV Concurso Carteles y Otros Soportes Edici\u00f3n 2020", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/BasesCONCURSO_VIH_Salud_2020.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Ficha de inscripci\u00f3n rellenable 2020", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/FICHA_INSCRIPCION_RELLENABLE_2020.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Ficha de autor\u00eda individual-colectiva rellenable 2020", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/FICHA_AUTORIA_INDIVIDUAL_COLECT.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Ficha de autor\u00eda grupo aula rellenable 2020", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/FICHA_AUTORIA_GRUP_AULA.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Listado premios XXV Edici\u00f3n", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/DOSSIER%20PREMIADOS_Entrega%20Premio%20VIH.pdf"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Salud y Familias"}], "themes": [{"themes": "Tu salud"}]}, {"id": "280849", "title": "Taller sobre oratoria y discursos. C\u00f3mo hablar en p\u00fablico", "description": "<p>\tEs un taller magistral de expresi\u00f3n oral y presentaciones p\u00fablicas presentado por \u00c1ngel Rodr\u00edguez Berriguete e impartido por Juli\u00e1n Reyes. Es intensivo y experiencial, lo que requiere un tiempo m\u00e1s prolongado para combinar la teor\u00eda con la pr\u00e1ctica y con los trabajos en grupo. Entre sus objetivos se encuentran: c\u00f3mo eliminar el p\u00e1nico esc\u00e9nico y anular el miedo en todo tipo de comunicaciones. ganar seguridad en todo tipo de escenarios, crecer en confianza y adquirir capacidad para transmitirla a la audiencia, etc.</p><p>\t<strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202131</p><p>\t<strong>Modalidad</strong>: Presencial (recomendamos leer atentamente el documento con la <a href=\"https://juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2021_2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>)</p><p>\t<strong>Destinatarios*</strong>:</p><ul><li>\t\tDeportistas</li>\t<li>\t\tDirectivos</li>\t<li>\t\tProfesionales al frente de equipos</li>\t<li>\t\tProfesionales que necesitan hacer presentaciones, conferencias o discursos p\u00fablicos</li>\t<li>\t\tCualquier persona que por sus funciones tenga en su d\u00eda a d\u00eda claves de visibilidad y comunicaci\u00f3n en actos p\u00fablicos, incluyendo apariciones en los medios de comunicaci\u00f3n</li></ul><p>\t<strong>* </strong>En el caso de que las inscripciones superen las 50 plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d.</p><p>\t<strong>Inscripciones</strong></p><ul><li>\t\tPrecio: gratuito</li>\t<li>\t\tN\u00famero plazas: 50</li>\t<li>\t\tPlazo de inscripci\u00f3n: hasta el 27 de agosto de 2021 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-09-27", "end_date_registration": "2021-09-29"}], "schedule": null, "address": "<p>\tInstituto Andaluz del Deporte. Avda. Santa Rosa de Lima 5. 29007 M\u00e1laga</p>", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>\t<a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ced@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "263901", "image_url": "/sites/default/files/2021-08/202131_portada_web.jpg"}], "image": "202131_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "Formulario de inscripci\u00f3n", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202131_taller_oratoria_discursos_hablar_en_publico.php"}]}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Educaci\u00f3n y Deporte"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y medicina deportiva"}]}, {"id": "391732", "title": "Taller presencial gesti\u00f3n del litoral y educaci\u00f3n ambiental en Andaluc\u00eda. M\u00e1laga (Andaluc\u00eda oriental)", "description": "<p>Encuentros con distintos agentes de inter\u00e9s del \u00e1mbito educativo dentro del Plan de Acciones de Comunicaci\u00f3n sobre los instrumentos y las herramientas de gesti\u00f3n en el litoral andaluz. El Plan atiende la necesidad de poner en conocimiento los instrumentos, herramientas y criterios de gesti\u00f3n con los que se est\u00e1 trabajando desde la administraci\u00f3n auton\u00f3mica y que afectan de manera directa o indirecta a la poblaci\u00f3n costera.</p><p>Comprende una treintena de acciones presenciales y on line que se vienen desarrollando entre abril de 2021 y enero de 2023, dirigidas a distintos p\u00fablicos vinculados con la gesti\u00f3n, los usos y las ocupaciones en el Dominio P\u00fablico Mar\u00edtimo-Terrestre (DPM-T) y la Zona de Servidumbre de Protecci\u00f3n (ZSP) (franjas de especial valor ecol\u00f3gico y econ\u00f3mico en la costa andaluza).</p><p>Los o<strong>bjetivos</strong>&nbsp.son:</p><ul>\t<li>Dar a conocer los criterios, herramientas e instrumentos de gesti\u00f3n&nbsp.del litoral en el \u00e1mbito territorial y competencial y su necesidad.</li>\t<li>Valorar el \u00e1mbito territorial como espacio demanial p\u00fablico&nbsp.que presta servicios ecosist\u00e9micos clave para la vida humana. &nbsp.</li>\t<li>Identificar los asuntos clave y aspectos de inter\u00e9s en educaci\u00f3n formal y no formal (conectando gesti\u00f3n costera y sociedad).</li>\t<li>Indagar sobre buenas pr\u00e1cticas en materia de educaci\u00f3n sobre gesti\u00f3n del litoral para la educaci\u00f3n formal y no formal.</li></ul>", "schedule": "16:00h -19:30h", "address": "<p>Instituto de Educaci\u00f3n Secundaria Alfaguar,&nbsp.Torrox-Costa.</p>", "location": "Torrox ", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Actividad gratuita", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>Inscripci\u00f3n en:&nbsp.<a href=\"https://bit.ly/taller_educagestion\" target=\"_blank\">https://bit.ly/taller_educagestion</a></p><p>Tel\u00e9fonos:&nbsp.<a href=\"tel:672128054\">672128054</a>&nbsp. y&nbsp.<a href=\"tel:644031692\">644031692</a></p><p>Email:&nbsp.<a href=\"mailto:comunicacion.litoral.%20andalucia@surgencia.net\" target=\"_blank\">comunicacion.litoral. andalucia@surgencia.net</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "102032", "image_url": "/sites/default/files/2023-01/Malaga-25enero.JPG"}], "image": "Malaga-25enero.JPG"}], "matter": null}, {"id": "391735", "title": "Taller presencial gesti\u00f3n del litoral y educaci\u00f3n ambiental en Andaluc\u00eda. M\u00e1laga (Andaluc\u00eda occidental)", "description": "<p>Encuentros con distintos agentes de inter\u00e9s del \u00e1mbito educativo dentro del Plan de Acciones de Comunicaci\u00f3n sobre los instrumentos y las herramientas de gesti\u00f3n en el litoral andaluz. El Plan atiende la necesidad de poner en conocimiento los instrumentos, herramientas y criterios de gesti\u00f3n con los que se est\u00e1 trabajando desde la administraci\u00f3n auton\u00f3mica y que afectan de manera directa o indirecta a la poblaci\u00f3n costera.</p><p>Comprende una treintena de acciones presenciales y on line que se vienen desarrollando entre abril de 2021 y enero de 2023, dirigidas a distintos p\u00fablicos vinculados con la gesti\u00f3n, los usos y las ocupaciones en el Dominio P\u00fablico Mar\u00edtimo-Terrestre (DPM-T) y la Zona de Servidumbre de Protecci\u00f3n (ZSP) (franjas de especial valor ecol\u00f3gico y econ\u00f3mico en la costa andaluza).</p><p>Los o<strong>bjetivos</strong>&nbsp.son:</p><ul>\t<li>Dar a conocer los criterios, herramientas e instrumentos de gesti\u00f3n&nbsp.del litoral en el \u00e1mbito territorial y competencial y su necesidad.</li>\t<li>Valorar el \u00e1mbito territorial como espacio demanial p\u00fablico&nbsp.que presta servicios ecosist\u00e9micos clave para la vida humana. &nbsp.</li>\t<li>Identificar los asuntos clave y aspectos de inter\u00e9s en educaci\u00f3n formal y no formal (conectando gesti\u00f3n costera y sociedad).</li>\t<li>Indagar sobre buenas pr\u00e1cticas en materia de educaci\u00f3n sobre gesti\u00f3n del litoral para la educaci\u00f3n formal y no formal.</li></ul>", "schedule": " 16:00h -19:30h", "address": "<p>Residencia de Tiempo Libre de Marbella</p>", "location": "Marbella", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Actividad gratuita", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>Inscripci\u00f3n en:&nbsp.<a href=\"https://bit.ly/taller_educagestion\" target=\"_blank\">https://bit.ly/taller_educagestion</a></p><p>Tel\u00e9fonos:&nbsp.<a href=\"tel:672128054\">672128054</a>&nbsp. y&nbsp.<a href=\"tel:644031692\">644031692</a></p><p>Email:&nbsp.<a href=\"mailto:comunicacion.litoral.%20andalucia@surgencia.net\" target=\"_blank\">comunicacion.litoral. andalucia@surgencia.net</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "103160", "image_url": "/sites/default/files/2023-01/Malaga-24enero (1).JPG"}], "image": "Malaga-24enero (1).JPG"}], "matter": null}, {"id": "391579", "title": "Capacitaci\u00f3n sobre Custodia del Territorio en Andaluc\u00eda para actores locales de Huelva", "description": "<p>La Consejer\u00eda de Sostenibilidad, Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul considera la Custodia del Territorio una importante herramienta para favorecer la conservaci\u00f3n de los ecosistemas y la biodiversidad en Andaluc\u00eda. A tal fin, desde 2021 desarrolla el \u201cPrograma de Fomento de la Custodia del Territorio para la conservaci\u00f3n y el desarrollo sostenible de los espacios naturales protegidos de Andaluc\u00eda\u201d, en el que se enmarca la presente acci\u00f3n de capacitaci\u00f3n.</p><p><strong>Objetivo:</strong>&nbsp.Promover la existencia de un conjunto de actores locales capacitados y motivados en materia de Custodia del Territorio distribuidos por toda Andaluc\u00eda con capacidad para generar alianzas y poner en marcha acuerdos de Custodia del Territorio.<br /><br /><strong>Metodolog\u00eda:</strong>&nbsp.Semipresencial 30 horas en total: 18 horas presenciales obligatorias (23, 24 y 25 de enero) y 12 horas online.<br /><br />Actividad gratuita hasta completar aforo (25 personas).</p>", "schedule": null, "address": "<p>Finca la Capellan\u00eda. Rotonda de Intersecci\u00f3n H8121 con la Nacional 433.&nbsp.</p>", "location": "Fuenteheridos", "province": [{"province": "Huelva"}], "cost": "Actividad gratuita", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>Matr\u00edcula: Para formalizar su solicitud de matr\u00edcula debe rellenar este&nbsp.<a href=\"https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSf8W8MT5B81DoID_vUv1RtVFsWy3qqVH4_84LrDnOEn6S1_nQ/viewform\" target=\"_blank\">formulario</a>&nbsp.o enviar correo electr\u00f3nico con sus datos a&nbsp.<a href=\"mailto:formacion@andaluciacustodia.org\">formacion@andaluciacustodia.org&nbsp.</a>antes del 16 de Enero de 2023.</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "64223", "image_url": "/sites/default/files/2023-01/cartel-custodia-huelva.JPG"}], "image": "cartel-custodia-huelva.JPG"}], "matter": null}, {"id": "397084", "title": "VII Taller de trabajo del Programa de Fomento de la Custodia del Territorio de Andaluc\u00eda", "description": "<p>La Consejer\u00eda de Sostenibilidad, Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul considera la Custodia del Territorio una importante herramienta para favorecer la conservaci\u00f3n de los ecosistemas y la biodiversidad en Andaluc\u00eda. A tal fin, desde 2021 desarrolla el \"Programa de Fomento de la Custodia del Territorio para la conservaci\u00f3n y el desarrollo sostenible de los espacios naturales protegidos de Andaluc\u00eda\", en el que se enmarca la presente acci\u00f3n participativa.&nbsp.</p><p>El objetivo de este Taller tiene es analizar c\u00f3mo la Custodia del Territorio (CdT)puede colaborar a implementar con \u00e9xito las medidas compensatorias vinculadas a los proyectos de energ\u00edas renovables en Andaluc\u00eda.&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-02-16", "end_date_registration": "2023-02-16"}], "schedule": "10:00-10:20. Presentaci\u00f3n Institucional.D\u00aa. Inmaculada Gallardo, Delegada Territorial de la Consejer\u00eda de Sostenibilidad Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul en Sevilla.D. Manuel  Jes\u00fas Cabello, Jefe de Servicio de Promoci\u00f3n de la Sostenibilidad de la Consejer\u00eda de Sostenibilidad Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul.10:20- 10:30. El Programa Fomento de la Custodia del Territorio en Andaluc\u00eda. D\u00aa. Laura S\u00e1nchez. Cercania Consultores10:30- 11:00. Los proyectos fotovoltaicos y las medidas agroambientales a trav\u00e9s de la Custodia. D. Eduardo de Miguel. Global Nature.11:00- 11:30. Coffee break11:30- 12:00. Las medidas compensatorias en los proyectos de energ\u00edas renovables.D. Javier Cobos. Prodiel.12:00 \u2013 13:15. Mesa Redonda: La CdT y las medidas compensatorias vinculadas a proyectos de energ\u00edas renovables.Modera:D. Juan Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez (consultor)Participa:D. Luis Ramajo. AOPJA.D. Eladio Garc\u00eda. Biodiversity Node.D. Adri\u00e1n Gonz\u00e1lez. Cobre Las Cruces.13:15-14:00. Debate 14:00. Clausura14:20. Comida.", "address": "<p>Delegaci\u00f3n Territorial de Sevilla de la Consejer\u00eda de Sostenibilidad, Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul. Edificio Administrativo Los Bermejales. Sala 1, planta -1. Avenida de Grecia, 17.&nbsp.</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>Inscr\u00edbase&nbsp.<a href=\"https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSf1_wwon3kUFoQ5aYvI6a-iGGJ2vbr0cz-NdATqKipMBmMyXw/viewform\" target=\"_blank\">aqu\u00ed</a>&nbsp.o enviando un correo&nbsp.<a href=\"mailto:info@andaluciacustodia.org\">info@andaluciacustodia.org</a>&nbsp.con sus datos a o a trav\u00e9s de WhatsApp&nbsp.<a href=\"tel:634828547\">634828547</a>.</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "55907", "image_url": "/sites/default/files/2023-02/cartel_vii_taller (1).jpg"}], "image": "cartel_vii_taller (1).jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/buscador-agenda?categoryVal="}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "397621", "title": "Curso \"MIGRACIONES, INTERCULTURALIDAD Y GESTI\u00d3N DE LA DIVERSIDAD\" (IG23S-IP41)", "description": "<p><strong>OBJETIVOS</strong></p><p>Objetivo General:</p><p>Mejorar las competencias culturales, a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n de los profesionales de los servicios, para mejor atenci\u00f3n directa e indirecta a personas migradas y, en general, a personas de grupos minoritarios.</p><p>Objetivos Espec\u00edficos:</p><ol type=\"a\">\t<li>Conocer las diferentes fases y recursos del proceso migratorio.</li>\t<li>Analizar, desde la perspectiva social, jur\u00eddica, salud y de empleo, la situaci\u00f3n de las personas migrantes.</li>\t<li>Identificar situaciones de especial vulnerabilidad, incorporando herramientas para la intervenci\u00f3n.</li>\t<li>Fomentar actitudes y habilidades para la gesti\u00f3n de la diversidad, desde la mirada de la interculturalidad.</li></ol><p><br /><strong>CONTENIDOS</strong></p><ul>\t<li>Migraciones, aspectos generales.</li>\t<li>Marco jur\u00eddico.</li>\t<li>Situaciones y personas de especial vulnerabilidad.</li>\t<li>Perfil y situaci\u00f3n de las personas inmigrantes en Andaluc\u00eda.</li>\t<li>Gesti\u00f3n de la diversidad.</li></ul><p><br /><strong>PERSONAS DESTINATARIAS</strong></p><p>Personal al servicio de la Administraci\u00f3n General de la Junta de Andaluc\u00eda.&nbsp.<strong>Personal funcionario y Laboral del VI Convenio Colectivo</strong>, todos los grupos y categor\u00edas,&nbsp.<strong>as\u00ed como personal perteneciente a Administraci\u00f3n Local</strong>, cuyos puestos de trabajo est\u00e9n relacionados con la atenci\u00f3n a la ciudadan\u00eda, especialmente en contextos interculturales.</p><p>La acci\u00f3n formativa se desarrolla bajo la modalidad de aprendizaje sincr\u00f3nico, a trav\u00e9s de la&nbsp.<strong>plataforma telem\u00e1tica TEAMS</strong>. Todas las personas participantes deber\u00e1n disponer de un dispositivo, preferiblemente ordenador de mesa o port\u00e1til con:</p><ul>\t<li>Conexi\u00f3n adecuada a internet</li>\t<li>C\u00e1mara activa</li>\t<li>Sonido. Altavoces o auriculares</li>\t<li>Micr\u00f3fono</li>\t<li>Acceso a la web Microsoft TEAMS (el acceso se realiza a trav\u00e9s de web y no requiere de instalaci\u00f3n previa)</li></ul><p><br /><strong>EQUIPO DOCENTE</strong></p><ul>\t<li>Cristina Guerrero Millara. Lda. Psicolog\u00eda. Experta Universitaria en intervenci\u00f3n socioeducativa con familia e infancia en Riesgo. Responsable auton\u00f3mica de Cruz Roja Espa\u00f1ola de los programas de Infancia y Mujer</li>\t<li>Mar\u00eda Jes\u00fas Arag\u00f3n L\u00f3pez. Lda. en Derecho. Responsable de Cruz Roja Espa\u00f1ola en Ja\u00e9n del programa de inmigrantes y de la primera acogida de solicitantes de asilo</li>\t<li>Ignacio Romero Molina. Ldo. En Psicolog\u00eda. Responsable auton\u00f3mico de Cruz Roja Espa\u00f1ola en Andaluc\u00eda, del plan de empleo y de los proyectos de inmigrantes de integraci\u00f3n y asentamientos</li>\t<li>Carmen Moreno Herrera. Lda en Medicina. Responsable auton\u00f3mica de salud de Cruz Roja Espa\u00f1ola en Andaluc\u00eda</li></ul><p><br /><strong>INSCRIPCI\u00d3N</strong></p><p>La solicitud de esta acci\u00f3n formativa se realizar\u00e1 exclusivamente de manera telem\u00e1tica a trav\u00e9s de este enlace:&nbsp.<a href=\"https://encuestas.juntadeandalucia.es/index.php/791967?lang=es\" rel=\"noreferrer\" target=\"_blank\">https://encuestas.juntadeandalucia.es/index.php/791967?lang=es</a><br /><br />Plazo de inscripci\u00f3n: 20/02/2023- 27/02/2023<br /><br />Una vez recibidas las solicitudes, el Servicio de Coordinaci\u00f3n y Relaciones Institucionales de la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edticas Migratorias, proceder\u00e1 a realizar la selecci\u00f3n de las personas participantes, teniendo en cuenta la adecuaci\u00f3n de los perfiles propuestos al curso y la disponibilidad de plazas.<br /><br />A las personas seleccionadas se les comunicar\u00e1 por correo electr\u00f3nico que han sido admitidas para realizar la actividad formativa, debiendo confirmar su participaci\u00f3n.<br /><br /><strong>El plazo de solicitud finaliza el d\u00eda 27 de febrero</strong>.</p><ul>\t<li><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-02/Folleto%20curso%20Migraciones%2C%20Interculturalidad%20y%20Gesti%C3%B3n%20de%20la%20Diversidad.pdf\">Tr\u00edptico informativo</a></li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-03-09", "end_date_registration": "2023-03-30"}], "schedule": "Jueves 9 de marzo. De 16.30 a 19.30. 3 horasMartes 14 de marzo. De 16.30 a 19.30. 3 horasJueves 16 de marzo. De 16.30 a 18.30. 2 horasMartes 21 de marzo. De 16.30 a 19.30. 3 horasJueves 23 de marzo. De 16.30 a 19.30. 3 horasMartes 28 de marzo. De 16.30 a 19.30. 3 horasJueves 30 de marzo. De 16.30 a 19.30. 3 horas", "address": "<p>MODALIDAD ONLINE.</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "matter": "MIGRACI\u00d3N"}, {"id": "399205", "title": "CIRCE-JA", "description": "<p>Kick-off meeting del proyecto europeo CIRCE-JA</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-03-06", "end_date_registration": "2023-03-07"}], "schedule": "09.00-18.00", "address": "<p>Fundaci\u00f3n Cajasol</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://centrumwiedzy.nfz.gov.pl/509,circe-ja"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "403207", "title": "Ciencia ciudadana y biodiversidad en Montes de M\u00e1laga", "description": "<p>Actividad para inventariar y conocer la biodiversidad del Parque Natural Montes de M\u00e1laga.<br /><br /><strong>Objetivos:</strong></p><ul>\t<li>Concienciar y sensibilizar sobre los valores ecol\u00f3gicos, faun\u00edsticos y forestales del Parque Natural Montes de M\u00e1laga.</li>\t<li>Poner en valor el potencial del Parque para hacer estudios naturalistas.</li>\t<li>Dar a conocer a los presentes la biodiversidad existente en el Parque Natural, as\u00ed como aprender a identificar flora y fauna a trav\u00e9s de la observaci\u00f3n.</li>\t<li>Conocer c\u00f3mo es el ciclo de vida de diferentes animales y plantas, las especies m\u00e1s importantes y su importancia en el ecosistema.</li>\t<li>Conocer nuevas rutas para practicar el senderismo interpretativo.</li>\t<li>Saber c\u00f3mo se usan y se realizan los inventarios de naturaleza. conocer herramientas para estudiar el entorno como los cuadernos de campo.</li>\t<li>Conocer la importancia de los ciudadanos de a pie en los estudios de biodiversidad. Descubrir diferentes formas de inventariar la naturaleza. Conocer aplicaciones m\u00f3viles como iNaturalist u Observation.</li></ul><p><strong>Horario:&nbsp.</strong>09:00-17:00h</p><p>&nbsp.</p><p>Punto de inicio y final:&nbsp.\u00c1rea recreativa El cerrado, en el Parque Natural Montes M\u00e1laga. (M\u00e1laga).</p><p>&nbsp.</p><p>Tipo de itinerario: circular. Distancia: 6km aproximadamente. Dificultad f\u00edsica: media-alta.</p><p>&nbsp.</p><p>Actividad gratuita con picnic incluido.<br /><br />&nbsp.</p><p><strong>Programa</strong></p><p><strong>09:00-09:30h</strong>&nbsp.Llegada al punto de encuentro. Presentaci\u00f3n del programa y actividad, firma de asistencia. Reparto de men\u00fa de desayuno.</p><p><strong>09:30-14:00h</strong>&nbsp.Inicio del taller. Presentaci\u00f3n del taller, charla introductoria para conocer la ruta a seguir durante la Jornada e inicio del itinerario.</p><p><strong>14:00-14:30h</strong>&nbsp.Descanso para almorzar.</p><p><strong>14:30-17:00h</strong>&nbsp.Seguir con la ruta</p><p><strong>17:00h</strong>&nbsp.Fin de la actividad.</p><p>&nbsp.</p><p><strong>Destinatarios</strong></p><p>&nbsp.</p><p>La actividad es apta para cualquier p\u00fablico y para cualquier edad.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-04-16", "end_date_registration": "2023-04-16"}], "schedule": "09:00-17:00h", "address": "<p>\u00c1rea recreativa El Cerrado, Parque Natural Montes de M\u00e1laga.</p>", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Actividad gratuita", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"tel:625 602 123\">625 602 123</a></p><p>&nbsp.</p><p><a href=\"mailto:rednatura@greenglobe.es\">rednatura@greenglobe.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "121785", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/cartel-18-236-ad.JPG"}], "image": "cartel-18-236-ad.JPG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/buscador-agenda?categoryVal="}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "403222", "title": "Actividades n\u00e1uticas sostenibles en el Parque Natural Bah\u00eda de C\u00e1diz", "description": "<p><strong>Objetivos:</strong></p><ul>\t<li>Conocer distintas iniciativas socioecon\u00f3micas en la Bah\u00eda de C\u00e1diz ligadas a las actividades acu\u00e1ticas.&nbsp.</li>\t<li>Poner en com\u00fan conocimientos sobre el desarrollo de deportes n\u00e1uticos y la conservaci\u00f3n del medio en el entorno del Parque Natural Del Estrecho.</li>\t<li>Generar sinergias entre gestores del espacio, conservacionistas y practicantes de deportes n\u00e1uticos en el Parque Natural Del Estrecho, que encaminen a mejorar la gesti\u00f3n y conservaci\u00f3n del espacio.&nbsp.</li></ul><p><br /><strong>Programa</strong></p><p>09:00. Recepci\u00f3n de los participantes. Presentaci\u00f3n.</p><p>09:30 Ponencias bloque I. Actividades n\u00e1uticas en el PN Bah\u00eda de C\u00e1diz. (1h 30\u2019)&nbsp.</p><p>Ponencia 1: Marta Garat (15\u2019) \u2022 Ponencia 2: Manuel Herrero (15\u2019)&nbsp.<br />Ponencia 3: Tivo (15\u2019)&nbsp.<br />Ponencia 4: Antonio. Escuela de Surf de Camposoto (15\u2019)&nbsp.<br />Ponencia 5: Miguel Alba. Castillo de Sancti Petri (15\u2019)&nbsp.<br />Ponencia 6: Manu. Argosailing. (15\u2019)<br />11:00. COFFEE BREAK. &nbsp.</p><p>11:30. Ponencias bloque II. Aspectos cient\u00edficos y t\u00e9cnicos. (1h 30\u2019)</p><p>Ponencia 4: \u201cLas playas y dunas, un recurso sensible\u201d. Javier Benavente. (30\u2019)&nbsp.<br />Ponencia 5: \u201cLas aves del litoral como valor a\u00f1adido de las playas del PN Bah\u00eda de C\u00e1diz\u201d. Alejandro P\u00e9rez Hurtado. (30\u2019)&nbsp.<br />Ponencia 6: \u201cLa divulgaci\u00f3n de los valores del espacio litoral\u201d. Irene Delgado Fern\u00e1ndez. (30\u2019)&nbsp.<br />13:00. Ponencias bloque III. Aspectos administrativos. (1h 30\u2019)&nbsp.</p><p>Ponencia 7: \u201cNormativa del PN Bah\u00eda de C\u00e1diz que afecta a las actividades n\u00e1uticas\u201d. Rafael Mart\u00edn&nbsp.<br />Ponencia 8: \u201cLos planes de playas de Chiclana\u201d. Ponente por confirmar. Chiclana Natural.&nbsp.<br />Ponencia 9: \u201cNormativa de costas que afecta a los deportes n\u00e1uticos\u201d. &nbsp. Ponente por confirmar. Demarcaci\u00f3n de Costas.<br />14:00. ALMUERZO.</p><p>15:30. Mesa de trabajo: \u201cPropuesta de buenas pr\u00e1cticas para el desarrollo de actividades n\u00e1uticas sostenibles en el Parque Natural Bah\u00eda de C\u00e1diz\u201d. Amanda</p><p>18:30. Conclusiones de la jornada. Equipo coordinador.</p><p>19:00. Fin de la jornada&nbsp.<br />&nbsp.</p><p><strong>Destinatarios</strong></p><p>Personas y empresas ligadas al sector de las actividades n\u00e1uticas en el PN Bah\u00eda de C\u00e1diz. Alumnado de Ciclos Formativos del grupo de Actividades F\u00edsicas y Deportivas, universitarios. Personas ligadas al sector del turismo. En general cualquier persona con inter\u00e9s por el tema.&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-03-29", "end_date_registration": "2023-03-29"}], "schedule": "9h a 19h.", "address": "<p>Sal\u00f3n de actos de la AA Sancti Petri, Sancti Petr.</p>", "location": "Chiclana", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>Inscripci\u00f3n en: https://forms.gle/Hamdb6WEZy9uJue7</p><p>Tel\u00e9fono: 689 089751</p><p>Email: participacion.bahiacadiz@atlanntidama.com<br />&nbsp.</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "91083", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/_21_232_AP_CD_290323.jpg"}], "image": "_21_232_AP_CD_290323.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/buscador-agenda?categoryVal="}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "403378", "title": "VIII Taller de trabajo del Programa de Fomento de la Custodia del Territorio de Andaluc\u00eda", "description": "<p>La Consejer\u00eda de Sostenibilidad, Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul considera la Custodia del Territorio una importante herramienta para favorecer la conservaci\u00f3n de los ecosistemas y la biodiversidad en Andaluc\u00eda y, por ello, est\u00e1 desarrollando el \u201c<a href=\"https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/areas-tematicas/espacios-protegidos/dinamizacion-socioeconomica-espacios-protegidos/programa-fomento-custodia-territorio\">Programa de fomento de la Custodia del Territorio para la conservaci\u00f3n y el desarrollo sostenible de los espacios naturales protegidos de Andaluc\u00eda</a>\u201d en el que se enmarca la presente acci\u00f3n participativa.</p><p>El objetivo de este Taller es abordar y debatir sobre la aportaci\u00f3n de la Custodia del Territorio (CdT) como marco de colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada para la gesti\u00f3n y aprovechamiento del patrimonio y los bienes p\u00fablicos, adem\u00e1s se va a divulgar el papel de la CdT como herramienta de conservaci\u00f3n y/o recuperaci\u00f3n de espacios naturales y de fomento del uso sostenible de sus recursos naturales, culturales y paisaj\u00edsticos.&nbsp.</p><p>El Taller est\u00e1 dirigido a personal de la administraci\u00f3n, personas propietarias de fincas, personas emprendedoras, entidades de custodia del territorio, asociaciones y entidades sin \u00e1nimo de lucro vinculadas al medio ambiente y a la conservaci\u00f3n de espacios, recursos naturales, culturales y paisaj\u00edsticos, etc.</p><p><strong>Programa</strong></p><p>10:00-10:30 Presentaci\u00f3n institucional.</p><p>10:20- 10:30 El Programa Fomento de la Custodia del Territorio en Andaluc\u00eda.</p><p>10:30- 11:00 La Red Andaluza de Custodia del Territorio.</p><p>11:00-11:30 Coffee break.</p><p>11:30- 12:00La Custodia del Territorio en Andaluc\u00eda, experiencias de colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privadas</p><p>12:00 \u2013 13:15Mesa Redonda: La Custodia del Territorio y la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada para la gesti\u00f3n del patrimonio y los bienes p\u00fablicos.</p><p>13:15-14:00 Debate.</p><p>14:00 Clausura. / 14:20 Comida.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-03-23", "end_date_registration": "2023-03-23"}], "schedule": "10h-14h", "address": "<p>Centro de Innovaci\u00f3n Social de la Noria. Avda. del Arroyo de los \u00c1ngeles, 50.</p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Actividad gratuita", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>Puede inscribirse mediante este formulario: formulario o&nbsp.enviando un correo con sus datos a info@andaluciacustodia.org</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "79604", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/CartelJornadaCustodia_23_03.JPG"}], "image": "CartelJornadaCustodia_23_03.JPG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/buscador-agenda?categoryVal="}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "403579", "title": "La emergencia clim\u00e1tica tambi\u00e9n nos afecta", "description": "<p>Jornada tem\u00e1tica para dar a conocer los procesos del cambio clim\u00e1tico, poner en valor las iniciativas empresariales ligadas a la mitigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico y fomentar las actitudes ambientales cr\u00edticas ante modelos insostenibles.&nbsp.</p><p><strong>Programa</strong></p><p>Esta jornada tem\u00e1tica se realizar\u00e1 en horario de 10:45 a 14:00 (I.E.S. \u00c1lvarez Cubero) y de 16:30 a 21:15 (Centro de Iniciativa Empresarial), con una duraci\u00f3n de 8 h + 2,5 h de almuerzo libre, siguiendo el siguiente programa:&nbsp.</p><p>10:45 - 11:00. Recepci\u00f3n de participantes y explicaci\u00f3n de las jornadas.</p><p><strong>PONENCIAS TEM\u00c1TICAS 1: EDUCACI\u00d3N Y CAMBIO CLIM\u00c1TICO - (3h)</strong></p><p>10:45 - 11:00. Recepci\u00f3n de participantes y explicaci\u00f3n de las jornadas.&nbsp.</p><p>11:00 - 12:00. Ponencia-taller \u201cEl Programa de Desarrollo Rural de Andaluc\u00eda y los fondos FEADER\u201d. D\u00f1a. Encarna \u00c1guila - Natures (1h)</p><p>12:00 - 14:00. Ponencia-taller \u201cLa educaci\u00f3n ambiental para la sostenibilidad\u201d. D. Jorge Ridao Bouloumi\u00e9 - Natures (2h).</p><p>14:00 - 16:30. Tiempo libre para almuerzo (2,5h)<br />&nbsp.</p><p><strong>PONENCIAS TEM\u00c1TICAS 2: LA CRISIS CLIM\u00c1TICA EN LA SOCIEDAD ACTUAL - (5h)</strong></p><p>16:30 - 17:30. Ponencia \u201cClimate Reality Project\u201d. D. Manuel Montijano (1h).</p><p>17:30 - 18:30. Ponencia \u201cEl cambio global en Andaluc\u00eda\u201d. D. Javier Cabello - Centro Andaluz para La Evaluaci\u00f3n y Seguimiento del Cambio Global (1h).</p><p>18:30 - 18:45. Descanso para caf\u00e9.</p><p>18:45 - 19:45. Ponencia \u201cProyectos europeos para mitigar y adaptarse al cambio clim\u00e1tico\u201d. D. Jos\u00e9 Miguel Barea y D\u00f1a. Rut Aspizua - LIFE ADAPTAMED (1h).</p><p>19:45 - 20:45. Ponencia \u201cInvestigaci\u00f3n del agua para una realidad incierta\u201d. D. Rafael Pimentel. Universidad de C\u00f3rdoba (1h)</p><p>20:45 - 21:15. Conclusiones, cuestionarios de evaluaci\u00f3n y clausura de las jornadas.</p><p><strong>Destinatarios</strong></p><p>Destinado al publico general, universidades y otros centros educativos, asociaciones medioambientales o del \u00e1mbito social, empresas privadas, GDR Subb\u00e9tica, Mancomunidad de la Subb\u00e9tica, ayuntamientos, ganaderos y agricultores, etc, que vivan o desarrollen su actividad en el Geoparque Mundial de la UNESCO &amp. Parque Natural Sierras Subb\u00e9ticas, o en su \u00e1rea de influencia.<br />&nbsp.</p>", "schedule": null, "address": "<p>Priego de C\u00f3rdoba</p>", "location": null, "province": [{"province": "C\u00f3rdoba"}], "cost": "Actividad gratuita", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>Las personas interesadas podr\u00e1n solicitar su participaci\u00f3n antes del 22/03/23 en el tel\u00e9fono 648 140 091 o enviando un correo electr\u00f3nico a la siguiente direcci\u00f3n: participacionsubbeticas@natures.es&nbsp.</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "747321", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/19_234_JT Cartel borrador-2.jpg"}], "image": "19_234_JT Cartel borrador-2.jpg"}], "matter": null}, {"id": "403765", "title": "Jornada de sensibilizaci\u00f3n sobre plantas adaptadas al semi\u00e1rido en el Parque Natural", "description": "<p><strong>Objetivos:</strong></p><ul>\t<li>Poner en valor el Programa Red Natura 2000.</li>\t<li>Conocer &nbsp.la &nbsp.flora y ecosistemas representativos del Parque Natural Cabo de Gata-N\u00edjar.</li>\t<li>Aprender qu\u00e9 es un endemismo y conocer algunas especies end\u00e9micas del Parque Natural Cabo de Gata-N\u00edjar.</li>\t<li>Adaptaciones de la flora al clima del Parque Natural.</li>\t<li>Conocer la amenaza del Cambio Clim\u00e1tico sobre ecosistemas semi\u00e1ridos.</li>\t<li>Conocer la catalogaci\u00f3n y r\u00e9gimen de protecci\u00f3n de especies que se desarrollan en \u00e9l.</li>\t<li>Poner en valor el oficio del esparto que se desarrolla en el Parque Natural.</li>\t<li>Reconocer la identificaci\u00f3n del Parque Natural y ZEC Cabo de Gata-N\u00edjar como Reserva de la Biosfera del programa Hombre y Biosfera de la UNESCO.</li></ul><p><strong>Programa</strong></p><p>09:00-11:00 h. Presentaci\u00f3n del Programa y visita guiada al Jard\u00edn Bot\u00e1nico, a cargo de Sonia Jim\u00e9nez.<br />11.00-11.30h. Traslado en autob\u00fas a la Finca P\u00fablica de Los Escullos e interpretaci\u00f3n del paisaje durante el recorrido, a cargo de Sonia Jim\u00e9nez.<br />11.30-14.00 h. Visita interpretada a la Finca P\u00fablica de Los Escullos, a cargo de M\u00f3nica L\u00f3pez.<br />14.00-14.30 h. Traslado en autob\u00fas a Rodalquilar para el almuerzo e interpretaci\u00f3n del paisaje durante el recorrido, a cargo de Sonia Jim\u00e9nez.<br />14.30-15.00h. Descanso para el almuerzo a cargo de la Empresa.<br />15.00-17.30 h. Charla sobre los ecosistemas en zonas \u00e1ridas y semi\u00e1ridas en el Parque Natural, a cargo de I\u00f1aki Garc\u00eda.<br />17.30-18.00 h. Realizaci\u00f3n de cuestionarios y evaluaci\u00f3n de la acci\u00f3n.</p><p><strong>Destinatarios</strong></p><p>P\u00fablico general.<br />&nbsp.</p>", "schedule": null, "address": "<p>Jard\u00edn Bot\u00e1nico de Rodalquilar y Finca P\u00fablica de Los Escullos. Calle Bocamina, s/n. Rodalquilar.</p>", "location": "N\u00edjar", "province": [{"province": "Almer\u00eda"}], "cost": "Actividad gratuita", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<ul>\t<li>E-mail: rednaturacabodegatanijar@gmail.com</li>\t<li>Tel\u00e9fono: 670 341 564</li></ul>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "56798", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/cartel-jornada-sensibilizacion-plantas-semiarido.jpg"}], "image": "cartel-jornada-sensibilizacion-plantas-semiarido.jpg"}], "matter": null}, {"id": "403753", "title": "Jornada por los Bosques en el Parque Natural Sierra de Hornachuelos: Plantamos un \u00e1rbol", "description": "<p>Camino de Torralba, Sendero Guadalora, Fuente del Valle y Fuente del Conejo.&nbsp.</p><p><strong>Objetivos:</strong></p><ul>\t<li>Conocer las caracter\u00edsticas de las especies de Quercus y otras plantas le\u00f1osas presentes en el parque natural para aprender a valorarlo.</li>\t<li>Inducir al alumnado y comunidad educativa hacia una educaci\u00f3n por el medio ambiente y el entorno natural pr\u00f3ximo.</li>\t<li>Celebrar el D\u00eda Internacional de los Bosques plantando \u00e1rboles aut\u00f3ctonos en el espacio natural protegido.</li>\t<li>Realizar acciones que ayuden a combatir los efectos negativos del Cambio Clim\u00e1tico en el Parque Natural.</li></ul><p>Fecha l\u00edmite de inscripci\u00f3n: 22 de marzo de 2023</p><p><strong>Programa</strong></p><p>9:00 h. Salida en autob\u00fas desde el CEIP El Valle (\u00c9cija).</p><p>9:45h. Recepci\u00f3n en el \u00e1rea recreativa Huerta del Rey. Presentaci\u00f3n del Programa de Participaci\u00f3n y Sensibilizaci\u00f3n Ambiental Red Natura 2000</p><p>10:00h. Recorrido por el Camino de Torralba. Ponencia \u201cEl alcornoque en el Parque Natural\u201d.</p><p>11:00h. Men\u00fa (coffe break)</p><p>11:30h. Fuente del Valle. Ponencia pr\u00e1ctica \u201c\u00c1rboles y arbustos de la Fuente del Valle: ecolog\u00eda y repoblaci\u00f3n\u201d.</p><p>13:00h.Fuente del Conejo. Ponencia pr\u00e1ctica \u201c\u00c1rboles y arbustos de la Fuente del Conejo: ecolog\u00eda y repoblaci\u00f3n\u201d.</p><p>14:00h. Almuerzo (a cargo de los participantes).</p><p>14:30h. Recorrido por el Sendero Guadalora. Ponencia \u201cEl bosque del r\u00edo Guadalora: arboleda singular\u201d</p><p>17:00h. Evaluaci\u00f3n y resumen de la jornada.</p><p>17:30h. Regreso a \u00c9cija.<br />&nbsp.</p><p><strong>Destinatarios</strong></p><p>Actividad para el alumnado del CEIP El Valle (\u00c9cija).</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-03-23", "end_date_registration": "2023-03-23"}], "schedule": null, "address": "<p>Hornachuelos</p>", "location": null, "province": [{"province": "C\u00f3rdoba"}], "cost": "Actividad gratuita", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><strong>Tel\u00e9fono: </strong>660 872 729</p><p><strong>E-mail:</strong> zumaya@zumayacreativo.com</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "89755", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/cartel-12-244-JT (1).jpg"}], "image": "cartel-12-244-JT (1).jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/buscador-agenda?categoryVal="}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "403567", "title": "Capacitaci\u00f3n semipresencial sobre Custodia del Territorio en Andaluc\u00eda para t\u00e9cnicos, Ja\u00e9n", "description": "<p>Programa de Fomento de la Custodia del Territorio para la conservaci\u00f3n y el desarrollo sostenible de los espacios naturales protegidos de Andaluc\u00eda</p><p>La Consejer\u00eda de Sostenibilidad, Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul considera la Custodia del Territorio una importante herramienta para favorecer la conservaci\u00f3n de los ecosistemas y la biodiversidad en Andaluc\u00eda. A tal fin, desde 2021 desarrolla el \"Programa de Fomento de la Custodia del Territorio para la conservaci\u00f3n y el desarrollo sostenible de los espacios naturales protegidos de Andaluc\u00eda\", en el que se enmarca la presente acci\u00f3n de capacitaci\u00f3n.</p><ul>\t<li><strong>Objetivo:</strong> Reforzar el colectivo de t\u00e9cnicos capacitados para difundir y asesorar sobre Custodia del Territorio, identificando oportunidades de acuerdos y ayudando a su llegada a t\u00e9rmino, ejerciendo una labor de multiplicaci\u00f3n de la iniciativa en los territorios, sectores o colectivos con los que trabajan.</li>\t<li><strong>Semipresencial 30 horas en total: </strong>18 horas presenciales obligatorias (17, 18 y 19 de abril) y 12 horas online.</li>\t<li><strong>Lugar de celebraci\u00f3n sesiones presenciales:</strong> Oficinas del Parque Natural Sierra de And\u00fajar, Parque Periurbano Cercado del Cipr\u00e9s. Cam. De Rubiales, s/n, And\u00fajar, Ja\u00e9n.</li></ul><p><strong>Programa</strong></p><p><strong>Lunes 17 de abril</strong></p><p>16:00-17:00 Inauguraci\u00f3n y presentaci\u00f3n.<br />17:00-18:00 UD1. Marco conceptual.<br />18:00-18:30 Descanso y caf\u00e9*<br />18:30-20:00 UD2. Medio rural y sus valores.<br /><br />&nbsp.</p><p><strong>Martes 18 de abril</strong></p><p>09:00-11:30 &nbsp.UD3. Instrumentos jur\u00eddicos.<br />11:30-12:00 Descanso y caf\u00e9*<br />12:00-14:00 &nbsp.UD4. Planes de gesti\u00f3n.<br />14:00-16:00 Descanso (comida)*<br />16:00-18:00 &nbsp.UD5. Fuentes de financiaci\u00f3n.<br />18:00-18:30 Descanso.<br />18:30- 20:00 Debate y din\u00e1mica de trabajo por equipos.<br /><br />&nbsp.</p><p><strong>Mi\u00e9rcoles 19 de abril</strong></p><p>09:00-11:30 UD6. Estudio de ejemplos y trabajo en equipo.<br />11:30-12:00 Descanso y caf\u00e9*<br />12:00-13:30 Presentaci\u00f3n de trabajo en equipo.<br />13:30-14:00 Evaluaci\u00f3n y cierre.<br />*Comida y caf\u00e9s incluidos.</p><p><strong>Destinatarios</strong></p><p>Personal t\u00e9cnico de asociaciones sectoriales, sindicales, sociales o ambientales.<br />T\u00e9cnicos gestores en ejercicio privado.<br />Personal t\u00e9cnico de la administraci\u00f3n auton\u00f3mica y local.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-04-12", "end_date_registration": "2023-04-25"}], "schedule": null, "address": "<p>Oficinas del Parque Natural Sierra de And\u00fajar, Parque Periurbano Cercado del Cipr\u00e9s. Cam. De Rubiales, s/n.</p>", "location": "And\u00f1ujar", "province": [{"province": "Ja\u00e9n"}], "cost": "Actividad gratuita", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>Para formalizar su solicitud de matr\u00edcula debe rellenar este <a href=\"https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdZoaGb0gMCVb9DztI3T_sJ2pZ1CrVnykQED1W9t0EevmJ-dg/viewform\">formulario</a> o enviar correo electr\u00f3nico con sus datos a formacion@andaluciacustodia.org antes del 11 de abril.</p><p>Actividad gratuita hasta completar aforo (25 personas).</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "70384", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/cartel-custodia-jaen.JPG"}], "image": "cartel-custodia-jaen.JPG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/buscador-agenda?categoryVal="}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "404128", "title": "Formaci\u00f3n online: Programa de Sensibilizaci\u00f3n Online sobre conservaci\u00f3n y mejora de la biodiversidad-Aves (Andaluc\u00eda occidental y Andaluc\u00eda oriental)", "description": "<p>La Consejer\u00eda de Sostenibilidad, Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul a trav\u00e9s del&nbsp.<a href=\"https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/areas-tematicas/sensibilizacion-formacion/sensibilizacion-educacion-para-la-sostenibilidad/programas-sensibilizacion-ecologica-y-educacion-para-la-sostenibilidad\">Programa de sensibilizaci\u00f3n ecol\u00f3gica y educaci\u00f3n para la sostenibilidad</a>&nbsp.sobre conservaci\u00f3n y mejora de la biodiversidad pretende la sensibilizaci\u00f3n ecol\u00f3gica y la transmisi\u00f3n de actitudes de respeto, cuidado y disfrute de la fauna silvestre de las aves y sus h\u00e1bitats, desde la informaci\u00f3n, la sensibilizaci\u00f3n y la participaci\u00f3n activa.</p><p><strong>Objetivos:</strong></p><p>Desde la perspectiva de la sensibilizaci\u00f3n ambiental y de la educaci\u00f3n para la sostenibilidad, se pretende fomentar la investigaci\u00f3n y seguimiento de las especies de aves migratorias que comparten, a trav\u00e9s de Andaluc\u00eda, sus rutas migratorias entre Europa y \u00c1frica. sensibilizar sobre la necesidad de un enfoque global para su conservaci\u00f3n, investigar cuales son las amenazas en sus lugares de paso, invernada y reproducci\u00f3n. y saber los cambios que presentan en respuesta al cambio clim\u00e1tico.</p><p><strong>Metodolog\u00eda y duraci\u00f3n:&nbsp.</strong>25 horas online, a realizar en un plazo m\u00e1ximo de 6 semana.</p><p>&nbsp.</p><p><strong>Contenidos:</strong></p><p><strong>Andaluc\u00eda occidental</strong></p><p>1. Aves y territorio en Andaluc\u00eda. Biodiversidad y gesti\u00f3n de la biodiversidad.</p><p>2. Servicios ecosist\u00e9micos y econom\u00eda azul y sostenible vinculada con las aves.</p><p>3. Aves y cambio clim\u00e1tico antropog\u00e9nico.</p><p>4. Ciencia ciudadana e investigaci\u00f3n.</p><p>&nbsp.</p><p><strong>Andaluc\u00eda oriental</strong></p><p>1. Identificaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de especies de aves.</p><p>2. Seguimiento de la reproducci\u00f3n de especies migratorias, comunes y cercanas.</p><p>3. Sensibilizaci\u00f3n sobre las amenazas de las especies de aves protegidas.</p><p>4. Las aves como indicadores del estado de salud de los ecosistemas.</p><p>5. Fomento de acciones de divulgaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n sobre las aves.</p><p>&nbsp.</p><p><strong>Destinatarios</strong></p><p>&nbsp.</p><p>Profesorado, colectivos, asociaciones, entidades sin \u00e1nimo de lucro o similares, as\u00ed como p\u00fablico general interesado.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-04-10", "end_date_registration": "2023-05-21"}], "schedule": null, "address": "<p>Online</p>", "location": null, "cost": "Actividad gratuita", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>Para formalizar su solicitud de matr\u00edcula debe rellenar el siguiente&nbsp.<a href=\"https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeMmAAnkrqRvbmKE4DkEIMAMzw8xbD_UO4Hj_AHfHDorkUrhA/viewform\" target=\"_blank\" title=\"Formulario de inscripci\u00f3n\">formulario</a>&nbsp.antes del 9 de abril de 2023.</p><p>PLAZAS LIMITADAS: por orden de inscripci\u00f3n</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "168730", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/formacion_aves.jpg"}], "image": "formacion_aves.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/buscador-agenda?categoryVal="}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "404125", "title": "Formaci\u00f3n online: Programa de Sensibilizaci\u00f3n Online sobre conservaci\u00f3n y sostenibilidad del Medio Litoral (Andaluc\u00eda occidental/ Andaluc\u00eda oriental)", "description": "<p>La Consejer\u00eda de Sostenibilidad, Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul a trav\u00e9s del <a href=\"https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/areas-tematicas/sensibilizacion-formacion/sensibilizacion-educacion-para-la-sostenibilidad/programas-sensibilizacion-ecologica-y-educacion-para-la-sostenibilidad\">Programa de sensibilizaci\u00f3n ecol\u00f3gica y educaci\u00f3n para la sostenibilidad</a> sobre el Medio Litoral pretende acercar los valores e importancia de los espacios costeros, as\u00ed como dar a conocer y valorar todas aquellas actividades vinculadas con la Econom\u00eda Azul.</p><p><strong>Objetivos:</strong><br />Desde la perspectiva de la sensibilizaci\u00f3n ambiental y de la educaci\u00f3n para la sostenibilidad, se pretende adquirir conocimientos b\u00e1sicos y una visi\u00f3n global sobre la conservaci\u00f3n de los ecosistemas litorales de Andaluc\u00eda, la problem\u00e1tica que les afecta, as\u00ed como la importancia de los recursos naturales, la Econom\u00eda Azul y los servicios ambientales que generan a nuestra comunidad aut\u00f3noma.</p><p><strong>Metodolog\u00eda y duraci\u00f3n</strong>:<br />25 horas online, a realizar en un plazo m\u00e1ximo de 6 semanas.</p><p><strong>Contenidos:</strong></p><ol>\t<li>El litoral andaluz. Ecosistemas y paisajes del litoral andaluz.</li>\t<li>Flora y fauna del litoral andaluz.</li>\t<li>La conservaci\u00f3n del litoral. Diagn\u00f3stico de la calidad y problem\u00e1ticas.</li>\t<li>Aprovechamientos sostenibles del litoral. Econom\u00eda Azul.</li></ol><p><br /><br /><strong>Destinatarios</strong></p><p>Profesorado, colectivos, asociaciones, entidades sin \u00e1nimo de lucro o similares, as\u00ed como p\u00fablico general interesado.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-04-10", "end_date_registration": "2023-05-21"}], "schedule": null, "address": "<p>Online</p>", "location": null, "cost": "Actividad gratuita", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>Para formalizar su solicitud de matr\u00edcula debe rellenar el siguiente <a href=\"https://www.cma.junta-andalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/landing-page/-/asset_publisher/4V1kD5gLiJkq/content/formaci-c3-b3n-online-sobre-el-programa-de-sensibilizaci-c3-b3n-online-sobre-conservaci-c3-b3n-y-sostenibilidad-del-medio-litoral-andaluc-c3-ada-occid/20151#:~:text=Contenidos%3A,orden%20de%20inscripci%C3%B3n.\">formulario</a> antes del 9 de abril de 2023.</p><p>PLAZAS LIMITADAS: por orden de inscripci\u00f3n.</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "67387", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/curso_medio-litoral (1).JPG"}], "image": "curso_medio-litoral (1).JPG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/buscador-agenda?categoryVal="}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "404119", "title": "Formaci\u00f3n online: Programa de Sensibilizaci\u00f3n Online sobre conservaci\u00f3n y sostenibilidad de los ecosistemas forestales y flora silvestre (Andaluc\u00eda occidental) / (Andaluc\u00eda oriental)", "description": "<p>La Consejer\u00eda de Sostenibilidad, Medio Ambiente y Econom\u00eda Azul a trav\u00e9s del <a href=\"https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/areas-tematicas/sensibilizacion-formacion/sensibilizacion-educacion-para-la-sostenibilidad/programas-sensibilizacion-ecologica-y-educacion-para-la-sostenibilidad\">Programa de sensibilizaci\u00f3n ecol\u00f3gica y educaci\u00f3n para la sostenibilidad</a> sobre ecosistemas forestales y flora silvestre pretende ampliar la sensibilizaci\u00f3n sobre los valores y la importancia del medio forestal y la flora de Andaluc\u00eda, as\u00ed como dar a conocer y valorar todas aquellas actividades vinculadas con el aprovechamiento sostenible y la prestaci\u00f3n de servicios compatibles con la sostenibilidad de estos recursos naturales.</p><p><strong>Objetivos:</strong><br />Desde la perspectiva de la sensibilizaci\u00f3n ambiental y de la educaci\u00f3n para la sostenibilidad, se pretende adquirir conocimientos b\u00e1sicos y una visi\u00f3n global sobre la conservaci\u00f3n de los ecosistemas forestales y la flora silvestre de Andaluc\u00eda, la problem\u00e1tica que le afecta, as\u00ed como la importancia de los recursos naturales y los servicios ambientales que generan a nuestra comunidad aut\u00f3noma.</p><p><strong>Metodolog\u00eda y duraci\u00f3n:</strong><br />25 horas online, a realizar en un plazo m\u00e1ximo de 6 semanas.</p><p><strong>Contenidos</strong></p><p>El Monte Mediterr\u00e1neo.<br />Amenazas y Gesti\u00f3n Sostenible.<br />Aprovechamientos y Servicios Ambientales.<br />La Conservaci\u00f3n de Espacios Vegetales.<br />Creaci\u00f3n de Viveros de Especies Forestales y de Flora Silvestre.</p><p><strong>Destinatarios</strong></p><p>Profesorado, colectivos, asociaciones, entidades sin \u00e1nimo de lucro o similares, as\u00ed como p\u00fablico general interesado.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-04-10", "end_date_registration": "2023-05-21"}], "schedule": null, "address": "<p>Online</p>", "location": null, "cost": "Actividad gratuita", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>Para formalizar su solicitud de matr\u00edcula debe rellenar el siguiente <a href=\"https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScitj34XCt6hYvVscOd8rsDfqMw5znhGzyXa47VZwkGUKBVRA/viewform\">formulario</a> antes del 9 de Abril de 2023. PLAZAS LIMITADAS: por orden de inscripci\u00f3n.</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "110407", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/MicrosoftTeams-image (12).png"}], "image": "MicrosoftTeams-image (12).png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal/web/guest/buscador-agenda?categoryVal="}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "400804", "title": "Jornada informativa programa europeo EU4Health", "description": "<p>Sesi\u00f3n informativa sobre el programa europeo EU4Health organizada por la Oficina de Proyectos Internacionales del Sistema Sanitario P\u00fablico de Andaluc\u00eda (OPI-SSPA). En la jornada Cristina Medina Prado, T\u00e9cnico de la Oficina, ofrecer\u00e1 una visi\u00f3n general del programa, c\u00f3mo se ejecuta y cu\u00e1les son los mecanismos de financiaci\u00f3n que ofrece. La segunda parte de la sesi\u00f3n estar\u00e1 dedicada a desgranar las principales novedades y prioridades de financiaci\u00f3n del Programa de Trabajo 2023. Esta sesi\u00f3n informativa est\u00e1 dirigida a investigadores y gestores de proyectos europeos que desarrollen su actividad en el \u00e1mbito de la salud.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-03-09", "end_date_registration": "2023-03-09"}], "schedule": "09.00-10.30", "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "<p>Oficina de Proyectos Internacionales del SSPA</p>", "collaborators": "Red de Fundaciones Gestoras de la Investigaci\u00f3n en el SSPA", "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "29487", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/Era4Health.jpg"}], "image": "Era4Health.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://teams.microsoft.com/registration/qu5iWkrk60WW5zUw2I6B-A,TsfqFwQa0UOBerkrF1TvKA,ZDoJ6cDggU-WANnvrWHTvg,D0ppUMY3ike0N-NOw_CijA,iW0wdCtvI0iyQEQo5Uyj6g,r3hIuYDWO0ObKkeKFVgYzA?mode=read&tenantId=5a62eeaa-e44a-45eb-96e7-3530d88e81f8"}]}], "matter": "Proyectos europeos", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "420913", "title": "I Jornada Calidad que Evoluciona", "description": "<p>La calidad es la&nbsp.<strong>materia prima del aprendizaje organizacional</strong>, la tecnolog\u00eda m\u00e1s exitosa para construir&nbsp.<strong>organizaciones inteligentes</strong>. Para desatar todo el potencial de la transformaci\u00f3n en salud, la&nbsp.<strong>evoluci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n sanitaria</strong>&nbsp.es un requisito previo. En esta jornada abordaremos&nbsp.<strong>c\u00f3mo evolucionar en calidad</strong>&nbsp.y&nbsp.<strong>c\u00f3mo utilizar la calidad para hacer evolucionar</strong>&nbsp.a nuestra organizaci\u00f3n.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-01", "end_date_registration": "2023-06-01"}], "schedule": "9:00 - 15:00", "address": "<p>Hospital de Antequera</p>", "location": "Antequera", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Fundaci\u00f3n Progreso y Salud - Agencia de Calidad Sanitaria de Andaluc\u00eda</p><p>\u00c1rea de Gesti\u00f3n Sanitaria Norte de M\u00e1laga</p>", "collaborators": "Escuela Lean ManagementFujitsu", "contact": "<p>comunicacion.acsa@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "648415", "image_url": "/sites/default/files/2023-05/Tarjeta rrss Antequera_page-0001.jpg"}], "image": "Tarjeta rrss Antequera_page-0001.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/agenciadecalidadsanitaria/calidad-que-evoluciona/"}]}], "matter": "Calidad y gesti\u00f3n en organizaciones sanitarias", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "420910", "title": "Jornada informativa regional del Consejo Europeo de Investigaci\u00f3n - ERC", "description": "<p>El <strong>lunes 5 julio</strong> el Sal\u00f3n de Actos de IBIMA Plataforma BIONAND de <strong>M\u00e1laga</strong> acoger\u00e1 la jornada Informativa regional sobre el Consejo Europeo de Investigaci\u00f3n (ERC, por sus siglas en ingles). En las jornadas, Enrique Alba, experto nacional destacado ERC de la Universidad de M\u00e1laga, informar\u00e1 sobre qu\u00e9 financian las convocatorias del ERC y qu\u00e9 ideas de proyectos encajan en el programa. Posteriormente, Esther Guirado, NCP del programa ERC y T\u00e9cnico de la Oficina de Proyectos Internacionales del SSPA, presentar\u00e1 las novedades del programa de trabajo del ERC para 2024 y destacar\u00e1 el papel de las NCP del programa en Espa\u00f1a. Finalmente, Manuel Tena-Sempere, Profesor de la Universidad de C\u00f3rdoba, presentar\u00e1 su proyecto como caso de \u00e9xito en las convocatorias del ERC. Las personas interesadas, podr\u00e1n solicitar reuniones bilaterales con la NCP y el experto al finalizar la jornada.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-07-05", "end_date_registration": "2023-07-05"}], "schedule": "De 10.00 a 14.00 horas", "address": "<p>M\u00e1laga: Ibima Plataforma Bionand</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "<p>Fundaci\u00f3n Progreso y Salud</p><p>European Research Council - ERC</p><p>Ibima Plataforma BIONAND</p>", "collaborators": "Red de Fundaciones Gestoras de la Investigaci\u00f3n en el SSPA", "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1007758", "image_url": "/sites/default/files/2023-05/Tarjeta redes Jornada Informativa sobre el Consejo Europeo de Investigaci\u00f3n 7.jpg"}], "image": "Tarjeta redes Jornada Informativa sobre el Consejo Europeo de Investigaci\u00f3n 7.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeLFrkCZQEPNNT50NVYMBNLa7IVlGlu30It3BTEHQBsYgXloQ/viewform"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "422359", "title": "Seminario web Procure4Health 'Impactful Innovation'", "description": "<p>\u00bfC\u00f3mo de absurdo es que una soluci\u00f3n pilotada con \u00e9xito no sea finalmente adquirida? Especialmente cuando el reto a resolver fue propuesto inicialmente por la organizaci\u00f3n sanitaria.</p><p>Este es el primer seminario web dedicado a c\u00f3mo podemos, como ecosistema, hacer que la innovaci\u00f3n tenga m\u00e1s impacto. Se organiza en el marco del Grupo de Trabajo Procure4Health sobre Innovaci\u00f3n Impactante que se ha puesto en marcha recientemente como Grupo de Trabajo transversal dentro de la comunidad.</p><p>Idioma: Ingl\u00e9s.</p><p>Agenda:</p><p>10:00 am - \u00danete a la sesi\u00f3n</p><p>10:02 am - Bienvenida de los participantes. Mar\u00eda Bernab\u00e9, Project Manager, Ticbiomed</p><p>10:05 am - El gran desperdicio: pilotos de innovaci\u00f3n de \u00e9xito que no se adoptan. Jorge Gonz\u00e1lez, Director, Ticbiomed</p><p>10:25 am - Sesi\u00f3n de preguntas y respuestas y debate. Todos los participantes</p><p>10:50 am - Pr\u00f3ximos pasos</p><p>11:00 am - Cierre de la sesi\u00f3n</p><p>En estos webinars abiertos y gratuitos, exploraremos c\u00f3mo hacer que la innovaci\u00f3n sea m\u00e1s impactante, aumentando sus posibilidades de adopci\u00f3n.</p><p>Para m\u00e1s informaci\u00f3n sobre los grupos de trabajo Procure4Health: https://community.procure4health.eu/groups</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-08", "end_date_registration": "2023-06-08"}], "schedule": "10:00 h a 11:00 h", "address": "<p>Webinar online abierto y gratuito</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "357510", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/Impactful Innovation.png"}], "image": "Impactful Innovation.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://us06web.zoom.us/webinar/register/WN_gKXX8cuZSxW-0vN7UTsAJw#/registration"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://procure4health.eu/founding-members/"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://procure4health.eu/"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "422752", "title": "Jornada T\u00e9cnica: Innovaci\u00f3n y t\u00e9cnicas de Gesti\u00f3n Integrada de Plagas en el cultivo de c\u00edtricos", "description": "<p>La Gesti\u00f3n Integrada de Plagas (GIP) es esencial para incrementar la protecci\u00f3n de los cultivos y la aplicaci\u00f3n correcta de tratamientos fitosanitarios. Se basa en el desarrollo de un manejo de cultivo dirigido a un uso racional de productos fitosanitarios mediante la realizaci\u00f3n de una serie de medidas preventivas o culturales orientadas a incrementar la protecci\u00f3n de los cultivos, limitando la aplicaci\u00f3n de productos fitosanitarios a aquellas situaciones en las que realmente son necesarios. En este sentido, se tiene prevista la realizaci\u00f3n de una jornada t\u00e9cnica por parte de la &nbsp.Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca, Agua y Desarrollo Rural y la empresa Tepro Consultores Agr\u00edcolas, con el objetivo de transmitir a agricultores y t\u00e9cnicos los beneficios asociados a la aplicaci\u00f3n de pr\u00e1cticas sostenibles de Gesti\u00f3n Integrada de Plagas y evitar el desarrollo de plagas y enfermedades, de modo racional y con intervenciones que mantengan las plagas en niveles econ\u00f3mica y ecol\u00f3gicamente justificados reduci\u00e9ndose los riesgos para la salud y el medio ambiente. La jornada t\u00e9cnica tendr\u00e1 lugar el d\u00eda 15 de junio en la Hacienda de Quinto, Montequinto, Dos Hermanas (Sevilla) a partir de la 9:30 h.</p>", "schedule": "09:30 a 13:00", "address": "<p><strong>Hacienda de Quinto, Montequinto.</strong></p>", "location": "Dos Hermanas", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "<p>Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca, Agua y Desarrollo Rural.</p><p>Red de alerta e informaci\u00f3n fitosanitaria de Andaluc\u00eda (RAIF).</p>", "collaborators": "Tepro Consultores Agr\u00edcolas.", "contact": "<p><a href=\"https://www.google.com/maps/place/Hacienda+de+Quinto/@37.3344002,-5.9232787,17z/data=!4m6!3m5!1s0xd126fc242763bd9:0x32e0712a8c11c7b6!8m2!3d37.3344002!4d-5.92109!16s%2Fg%2F11c601vphp?entry=ttu\">Lugar de celebraci\u00f3n</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "69173", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/citricos050623.JPG"}], "image": "citricos050623.JPG"}], "matter": null}, {"id": "422758", "title": "Curso Superior de Especializaci\u00f3n en Riego. Dise\u00f1o, Manejo y Evaluaci\u00f3n de Sistemas de Riego.", "description": "<p>En este curso.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-10-02", "end_date_registration": "2023-11-03"}], "schedule": null, "address": "<p>Centro IFAPA Alameda del Obispo.</p>", "location": "C\u00f3rdoba", "province": [{"province": "C\u00f3rdoba"}], "cost": "Gratuito.", "organizers": "", "collaborators": "Esta actividad ha sido cofinanciada al 90% por el Fondo Europeo Agr\u00edcola de Desarrollo Rural, dentro del Programa de Desarrollo Rural de Andaluc\u00eda 2014-2020.", "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "51276", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/Curso especializaci\u00f3n en riego.JPG"}], "image": "Curso especializaci\u00f3n en riego.JPG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ifapa.junta-andalucia.es/agriculturaypesca/ifapa/web/sites/default/files/IFAPA%20Galer%C3%ADa%20imgs/cse_riego/programa_detallado_curso_superior_riego_IFAPA_2023.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ifapa.junta-andalucia.es/agriculturaypesca/ifapa/cursosyjornadas/es/curso/2023-c-j-r-271-1"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "422926", "title": "Jornada informativa sobre la convocatoria 2024 del cl\u00faster salud de Horizonte Europa - Sevilla", "description": "<p>FISEVI (Fundaci\u00f3n P\u00fablica Andaluza para la gesti\u00f3n de la investigaci\u00f3n en Salud de Sevilla)&nbsp. organiza, con la colaboraci\u00f3n de la FECYT (Fundaci\u00f3n espa\u00f1ola para la Ciencia y la Tecnolog\u00eda) y de la Red de Fundaciones Gestoras de la I+D+i del SSPA, una jornada informativa sobre la convocatoria para 2024 del Cl\u00faster Salud de Horizonte Europa.&nbsp.</p><p>Esta jornada contar\u00e1 con la participaci\u00f3n de Marta Mar\u00edn Barba, Punto Nacional de Contacto (NCP) del Cl\u00faster Salud de Horizonte Europa, que presentar\u00e1 las claves y principales novedades de los topic para 2024 del cl\u00faster salud, as\u00ed como otras oportunidades europeas para la investigaci\u00f3n en salud. Asimismo, la NCP dar\u00e1 una introducci\u00f3n a los conceptos blind evaluation y Lump Sum, y analizar\u00e1 los aspectos clave en la preparaci\u00f3n de propuestas Horizonte Europa. Adem\u00e1s, durante la jornada se presentar\u00e1n los servicios de apoyo para la presentaci\u00f3n de propuestas internacionales de la Red de Fundaciones Gestoras de la investigaci\u00f3n del Sistema Sanitario p\u00fablico de Andaluc\u00eda. Para finalizar, los investigadores que lo soliciten, tendr\u00e1n la posibilidad de realizar entrevistas personales con la NCP.&nbsp.</p><p>Si est\u00e1s interesado en asistir a esta jornada, deber\u00e1s rellenar el <a href=\"https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSf2B_-Oz84-tQeK6cZanmr2ZbF4NECOMGQaB7aj7SvgXfN6Mw/viewform\">formulario de inscripci\u00f3n</a> antes del <strong>11 de junio</strong>.&nbsp.Los interesados en realizar la entrevista deber\u00e1n presentar una solicitud antes del <strong>7&nbsp.de junio</strong>.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-12", "end_date_registration": null}], "schedule": "11:00 a 14:40 horas", "address": "<p>IBIS, Instituto de Biomedicina</p>", "location": null, "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "<p>FISEVI (Fundaci\u00f3n P\u00fablica Andaluza para la gesti\u00f3n de la investigaci\u00f3n en Salud de Sevilla)</p><p><br />&nbsp.</p>", "collaborators": "FECYT (Fundaci\u00f3n espa\u00f1ola para la Ciencia y la Tecnolog\u00eda)Red de Fundaciones Gestoras de la I+D+i del SSPA", "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "187318", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/jornada informativa HE salud sevilla.png"}], "image": "jornada informativa HE salud sevilla.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://consigna.juntadeandalucia.es/9671860e834e6d719de1990d32edb67b"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSf2B_-Oz84-tQeK6cZanmr2ZbF4NECOMGQaB7aj7SvgXfN6Mw/viewform"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": "236190.9904", "latitude": "4139483.4203"}]}, {"id": "423052", "title": "Jornada informativa sobre la convocatoria 2024 del cl\u00faster salud de Horizonte Europa - Granada", "description": "<p>FIBAO (Fundaci\u00f3n para la Investigaci\u00f3n Biosanitaria de Andaluc\u00eda Oriental - Alejandro Otero)&nbsp. organiza, con la colaboraci\u00f3n de la FECYT (Fundaci\u00f3n espa\u00f1ola para la Ciencia y la Tecnolog\u00eda) y de la Red de Fundaciones Gestoras de la I+D+i del SSPA, una jornada informativa sobre la convocatoria para 2024 del Cl\u00faster Salud de Horizonte Europa.&nbsp.</p><p>Esta jornada contar\u00e1 con la participaci\u00f3n de Marta Mar\u00edn Barba, Punto Nacional de Contacto (NCP) del Cl\u00faster Salud de Horizonte Europa, que presentar\u00e1 las claves y principales novedades de los topic para 2024 del cl\u00faster salud, as\u00ed como otras oportunidades europeas para la investigaci\u00f3n en salud. Asimismo, la NCP dar\u00e1 una introducci\u00f3n a los conceptos blind evaluation y Lump Sum, y analizar\u00e1 los aspectos clave en la preparaci\u00f3n de propuestas Horizonte Europa. Adem\u00e1s, durante la jornada se presentar\u00e1n los servicios de apoyo para la presentaci\u00f3n de propuestas internacionales de la Red de Fundaciones Gestoras de la investigaci\u00f3n del Sistema Sanitario p\u00fablico de Andaluc\u00eda.&nbsp.Para finalizar, los investigadores que lo soliciten, tendr\u00e1n la posibilidad de realizar entrevistas personales con la NCP.</p><p>Si est\u00e1s interesado en asistir a esta jornada, deber\u00e1s rellenar el <a href=\"https://www.ibsgranada.es/inscripcion-a-la-jornada-informativa-horizon-europe/\">formulario de inscripci\u00f3n</a> antes del <strong>12 de junio</strong>. Los interesados en realizar la entrevista deber\u00e1n solicitarlo antes del <strong>8&nbsp.de junio</strong>.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-13", "end_date_registration": null}], "schedule": "11:00 a 14:40 horas", "address": "<p>Sal\u00f3n de actos del Hospital Universitario Cl\u00ednico San Cecilio</p>", "location": null, "province": [{"province": "Granada"}], "cost": null, "organizers": "<p>FIBAO (Fundaci\u00f3n para la Investigaci\u00f3n Biosanitaria de Andaluc\u00eda Oriental - Alejandro Otero)</p>", "collaborators": "FECYT (Fundaci\u00f3n espa\u00f1ola para la Ciencia y la Tecnolog\u00eda)Red de Fundaciones Gestoras de la I+D+i del SSPA", "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "522607", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/jornada informativa HE salud granada.png"}], "image": "jornada informativa HE salud granada.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.ibsgranada.es/wp-content/uploads/2023/06/Jornada-informativa-Horizonte-Europa-Clu%CC%81ster-Salud-2024-2.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.ibsgranada.es/inscripcion-a-la-jornada-informativa-horizon-europe/"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": "446249.1680", "latitude": "4111298.9701"}]}, {"id": "423913", "title": " Jornada T\u00e9cnica del Proyecto Demofarm Andaluc\u00eda. Demostraci\u00f3n y Divulgaci\u00f3n de Herramientas para la Transformaci\u00f3n Digital en C\u00edtricos", "description": "<p>Demofarm es un proyecto para la demostraci\u00f3n y divulgaci\u00f3n de herramientas para la transformaci\u00f3n digital de las explotaciones agrarias de Andaluc\u00eda.&nbsp.</p><p>En esta jornada est\u00e1 enfocada en mostrar nuevas herramientas para la transformaci\u00f3n digital de las explotaciones de c\u00edtricos.</p><p>La jornada demostrativa esta dirigida a agricultores y t\u00e9cnicos de explotaciones de c\u00edtricos de Andaluc\u00eda.</p>", "schedule": "9:00 a 13:00", "address": "<p>Finca Mogoll\u00f3n.&nbsp.</p><p>Punto de encuentro: C/ Finca los Espartales, 14-16. 41309 (Junto al Factory Sevilla Fashion Outlet)</p>", "location": "La Rinconada", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": "Gratuito.", "organizers": "<p>Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca, Agua y Desarrollo Rural.</p>", "collaborators": "CRESCASA.Universidad de Sevilla.", "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "86630", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/jornada c\u00edtricos.JPG"}], "image": "jornada c\u00edtricos.JPG"}], "matter": null}, {"id": "423898", "title": "Jornada T\u00e9cnica del Proyecto Demofarm Andaluc\u00eda: Demostraci\u00f3n y Divulgaci\u00f3n de Herramientas para la Transformaci\u00f3n Digital en Vacuno de Leche", "description": "<p>Demofarm es un proyecto para la demostraci\u00f3n y divulgaci\u00f3n de herramientas para la transformaci\u00f3n digital de las explotaciones agrarias de Andaluc\u00eda.&nbsp.</p><p>En esta jornada est\u00e1 enfocada en mostrar nuevas herramientas para la transformaci\u00f3n digital de las explotaciones de vacuno de leche.</p><p>El evento est\u00e1 dirigido a ganaderos y t\u00e9cnicos de explotaciones de vacuno de leche de Andaluc\u00eda.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-22", "end_date_registration": "2023-06-22"}], "schedule": "11:00 a 14:00", "address": "<p>Explotaci\u00f3n ganadera Francisco Torronteras e Hijo S.C.</p>", "location": "Pozoblanco", "province": [{"province": "C\u00f3rdoba"}], "cost": "Gratuito.", "organizers": "<p>Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca, Agua y Desarrollo Rural.</p>", "collaborators": "COVAP", "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "88140", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/Jornada Vacuno programa.JPG"}], "image": "Jornada Vacuno programa.JPG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://lajunta.es/47nxf"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "423145", "title": "Taller sobre el Recurso Especial en Materia de Contrataci\u00f3n", "description": "<p>Este pr\u00f3ximo verano se celebrar\u00e1 en la sede de la R\u00e1bida (Huelva), tambi\u00e9n en modalidad a distancia (teleformaci\u00f3n), el Taller sobre el Recurso Especial en Materia de Contrataci\u00f3n con la participaci\u00f3n del Tribunal Administrativo de Recursos Contractuales (TARCJA) y organizado por la Universidad Internacional de Andaluc\u00eda (UNIA).</p><p>El coste de la actividad son 60 euros, aunque existe un programa de ayudas, del que se puede obtener informaci\u00f3n en la <a href=\"https://unia.es/es/cursos-de-formacion/cursos-de-verano/becas-cv#formulario\">secci\u00f3n de Becas y Ayudas de la Unia</a>.&nbsp.</p><p>La actividad formativa se impartir\u00e1 durante los d\u00edas 24 a 27 del pr\u00f3ximo mes de julio, en un enclave id\u00edlico como son las <a href=\"https://eur02.safelinks.protection.outlook.com/?url=https%3A%2F%2Fwww.unia.es%2Fes%2Fsedes%2Fla-rabida&amp.data=05%7C01%7Ctarcja%40juntadeandalucia.es%7Cbb64b9ac9ef94c12b54f08db610e3934%7C6f790c0b1f114877a4dff835ab8e7e1f%7C0%7C0%7C638210485941883423%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp.sdata=PJLso2jBE%2FzRCxM2FHTxzGXfScQHZNxzVuXkzzi9grs%3D&amp.reserved=0\">instalaciones de la UNIA en la R\u00e1bida</a>.</p><p>Se puede seguir la actividad tanto en la modalidad presencial o como en la modalidad h\u00edbrida, en modo online, para aquellas personas que no puedan asistir alg\u00fan d\u00eda.</p><p>Es posible alojarse en el lugar de la celebraci\u00f3n de la formaci\u00f3n, en la que se realizan diversos eventos culturales. El coste del alojamiento con pensi\u00f3n completa e incluidas todas las actividades culturales ser\u00eda el siguiente, aunque existe posibilidad de obtener becas que permitan sufragar los citados costes:</p><ul>\t<li>215\u20ac por 5 d\u00edas</li>\t<li>172\u20ac por 4 d\u00edas</li>\t<li>129\u20ac por 3 d\u00edas</li>\t<li>86\u20ac por 2 d\u00edas.</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-07-24", "end_date_registration": "2023-06-27"}], "schedule": null, "address": "<p>Sede de Universidad Internacional de Andaluc\u00eda Sta. M\u00aa. de La R\u00e1bida</p>", "location": "La R\u00e1bida", "province": [{"province": "Huelva"}], "cost": "60 euros", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "160896", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/taller_tarcja.jpg"}], "image": "taller_tarcja.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.unia.es/es/oferta-academica/oferta-rabida/item/taller-sobre-el-recurso-especial-en-materia-de-contratacion?category_id=412"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.unia.es/images/HORARIO_2686REVISADO.pdf"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "368536", "title": "Tertulia Po\u00e9tica, coordinada por Justa G\u00f3mez Navajas", "description": "<p>A partir del 14 de octubre, viernes, y en horario de 18:30 a 20:00 horas,&nbsp. organizamos en la Biblioteca de Andaluc\u00eda una <strong><em>Tertulia po\u00e9tica</em></strong> coordinada por <strong>Justa G\u00f3mez Navajas</strong>.</p><p>La tertulia se articula en reuniones peri\u00f3dicas de uno o dos d\u00edas al mes, que ser\u00e1n anunciadas previamente.</p><p>La primera sesi\u00f3n comenzar\u00e1 en octubre y la \u00faltima ser\u00e1 en junio.</p><p>Para poder asistir no es necesario inscribirse, ser\u00e1 suficiente con acudir a nuestras instalaciones hasta completar el aforo del Aula 1 (35 personas), lugar de celebraci\u00f3n de la <em>Tertulia Po\u00e9tica</em>.</p><p>En cada una de las sesiones se comentar\u00e1n poemas de un poeta a propuesta de la coordinadora, y a veces se contar\u00e1 con la presencia del autor.</p><p>El poeta elegido para la primera sesi\u00f3n es el granadino Jos\u00e9 Ganivet Zarcos (1942-).</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-04-17", "end_date_registration": "2023-04-17"}, {"start_date_registration": "2023-04-24", "end_date_registration": "2023-04-24"}, {"start_date_registration": "2023-05-08", "end_date_registration": "2023-05-08"}, {"start_date_registration": "2023-06-05", "end_date_registration": "2023-06-05"}, {"start_date_registration": "2023-06-12", "end_date_registration": "2023-06-12"}], "schedule": "18:00 horas", "address": "<p>Biblioteca de Andaluc\u00eda. C/ Profesor Sainz Cantero, n\u00ba 6. 18002</p>", "location": "Granada", "province": [{"province": "Granada"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Biblioteca de Andaluc\u00eda</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Tel\u00e9fono: 958 026 900</p><p><br />Correo electr\u00f3nico: difusion.ba.ccul@juntadeandalucia.es</p><p>&nbsp.</p><p>&nbsp.</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "888550", "image_url": "/sites/default/files/2022-10/Tertulia Po\u00e9tica v2 pcul.png"}], "image": "Tertulia Po\u00e9tica v2 pcul.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.bibliotecasdeandalucia.es/web/biblioteca-de-andalucia/inicio"}]}], "matter": ["Poes\u00eda", "Lectura", "Tertulia po\u00e9tica"], "coordinates": [{"longitude": "446155.781835916", "latitude": "4114812.766351366"}]}, {"id": "391879", "title": "Visita guiada al taller de restauraci\u00f3n con motivo de la celebraci\u00f3n del D\u00eda Internacional del Conservador Restaurador", "description": "<p>El pr\u00f3ximo viernes 27 de enero, a las 12.30h, tendr\u00e1 lugar una visita guiada al taller de restauraci\u00f3n con que cuenta el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga&nbsp.con motivo de la celebraci\u00f3n del&nbsp.<em>D\u00eda Internacional del Conservador Restaurador</em>. Con ello se pretende dar a conocer las tareas que en \u00e9l se realizan y la importante labor de estos profesionales en la conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n del Patrimonio Documental.</p><p>\u00a1Os esperamos!</p><p>El aforo es limitado, por lo que se requiere inscripci\u00f3n previa mediante correo electr\u00f3nico a:</p><p><a href=\"mailto:informacion.ahp.ma.ccul@juintadeandalucia.es\">informacion.ahp.ma.ccul@juntadeandalucia.es</a></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-01-27", "end_date_registration": "2023-01-27"}], "schedule": "12:30 horas", "address": "<p>Taller de restauraci\u00f3n del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga, C/ Mart\u00ednez de la Rosa, 8</p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga</p>", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "142305", "image_url": "/sites/default/files/2023-01/20230127_diarestauracion2023.png"}], "image": "20230127_diarestauracion2023.png"}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": "371930.126452372", "latitude": "4065412.02162572"}]}, {"id": "392944", "title": "El documento destacado enero-febrero 23 (Exposici\u00f3n)", "description": "<p>Investigaci\u00f3n y vigilancia de los s\u00fabditos franceses en C\u00e1diz:&nbsp.Juramentos de Fidelidad a la Corona en la Guerra de Independencia.</p><p>&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-01-26", "end_date_registration": "2023-02-28"}], "schedule": "De lunes a viernes de 8:30 a 14:00 h.", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz<br />T:956203351 (470351)<br /><a href=\"mailto:informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es\" target=\"_blank\">informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es |</a> <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz\" target=\"_blank\">www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "36055", "image_url": "/sites/default/files/2023-01/DD0123Web.jpg"}], "image": "DD0123Web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://l.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.juntadeandalucia.es%2Fcultura%2Farchivos%2Fahpcadiz%3Ffbclid%3DIwAR1bB6UwFok4E33MXeeHoljUi_XuNw8Z999FTsSd-gBNXyuCuT2RKfCjR8o&h=AT0ZHrOT82iyPPRn0sMF39bZrHxZWd9DdL1zM8pphEOBezPBNpoDabuDH-gfHxXF5hbzaCOhNdDB3dofdeLFiwyqvAw9at5i7YtMoNOt9Y-EDKfTf6Y5oVE9VkUhR0X8OTquMw"}]}], "matter": "Archivos", "coordinates": [{"longitude": "205135.248484445", "latitude": "4047862.127518791"}]}, {"id": "393004", "title": "Los a\u00f1os previos a la ocupaci\u00f3n francesa a trav\u00e9s de los expedientes gubernativos del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz (Seminario)", "description": "<p>La documentaci\u00f3n textual resulta una fuente primaria para la investigaci\u00f3n de diferentes aspectos de la historia social, cultural, pol\u00edtica y ling\u00fc\u00edstica. En este sentido, resulta interesante un acercamiento a la documentaci\u00f3n menos oficial y de car\u00e1cter social o particular que se conserva en el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz. Se trata de una serie documental recientemente inventariada cuyos fondos no han sido explorados con profundidad en relaci\u00f3n al periodo que nos ocupa, a pesar de su indudable valor para los estudios hist\u00f3ricos y filol\u00f3gicos. Este seminario de investigaci\u00f3n pretende ser una aportaci\u00f3n desde diversas perspectivas en el estudio de estas fuentes m\u00e1s cercanas a la cotidianidad de los ciudadanos en su contexto social. Se trata de un enfoque diferente, alejado de las fuentes m\u00e1s oficiales de las que tradicionalmente se han servido los estudios sobre este momento hist\u00f3rico y, por tanto, se recogen aportaciones novedosas que pueden ampliar y mejorar el conocimiento de esta etapa desde una perspectiva social y ling\u00fc\u00edstica.</p><p>La documentaci\u00f3n analizada resulta de gran relevancia para la reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de distintas parcelas de la vida cotidiana, de la que no es ajena el estudio hist\u00f3rico y etnogr\u00e1fico del vocabulario. de los sucesos y de las relaciones sociales que se establecen en la ciudad en \u00e9poca de guerra. y de las particulares que se dan entre los ciudadanos, tambi\u00e9n con importantes datos para el estudio diacr\u00f3nico de los tipos discursivos. El testimonio indiscutible de estos hombres y mujeres, y su expresi\u00f3n gr\u00e1fica manuscrita, resultan as\u00ed fundamentales para el conocimiento, adem\u00e1s, de aspectos vinculados a la comunidad que los elabora, incluidos los que se refieren a su modalidad de habla.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-02-14", "end_date_registration": "2023-02-15"}], "schedule": "De 9:00 a 19:00", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Departamento de Filolog\u00eda (UCA), Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz.</p><p>&nbsp.</p>", "collaborators": ", Proyecto I+D+I Connexa Mundi.", "contact": "<p>Inscripciones al 956 203 351 o&nbsp.<a href=\"mailto:informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es\">informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es</a>&nbsp.incluyendo n\u00ba de tel\u00e9fono y DNI para el certificado de asistencia.</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "403652", "image_url": "/sites/default/files/2023-01/SeminarioPOFWv.jpg"}], "image": "SeminarioPOFWv.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "http://www.ccul.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz"}]}], "matter": "Archivos", "coordinates": [{"longitude": "205135.248484445", "latitude": "4047862.127518791"}]}, {"id": "394363", "title": "Video \"Restaurando en el Museo \u00cdbero\". Colaboraci\u00f3n Museo \u00edbero-Fundaci\u00f3n Rodr\u00edguez Acosta", "description": "<p>Entre marzo y mayo de 2022 se present\u00f3 en el Museo Ibero la Exposici\u00f3n \"Exvotos \u00cdberos\" de la Fundaci\u00f3n Rodr\u00edguez-Acosta De entre los exvotos presentados, el Museo Ibero ha restaurado 11 exvotos de la colecci\u00f3n G\u00f3mez Moreno.</p><p>De esta forma colaboramos en la conservaci\u00f3n de esta rica muestra de nuestro patrimonio ibero.</p><p>En ella, podemos ver a modo de ejemplo todo el recorrido de una pieza, desde su estado inicial, pasando por un examen organol\u00e9ptico, el proceso de intervenci\u00f3n (limpieza, decloruraci\u00f3n, etc.), sus patolog\u00edas y tratamiento hasta llegar al estado final del proceso.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-02-02", "end_date_registration": "2024-02-02"}], "schedule": "Del 1 de septiembre al 30 de junioMartes y s\u00e1bados de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado. Abierto todos los festivos, incluso los locales. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembreDel 1 de julio al 31 de agostoMartes a domingo y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo, con horario de festivo)", "address": "<p lang=\"es-ES\">Museo Ibero de Ja\u00e9n. Paseo de la Estaci\u00f3n, 41, 23007</p>", "location": "Ja\u00e9n", "province": [{"province": "Ja\u00e9n"}], "cost": "Gratutio", "organizers": "<p>Museo Ibero</p><p>Fundaci\u00f3n Rodr\u00edguez-Acosta</p>", "collaborators": null, "contact": "", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mQmBfMMNeDc"}]}], "matter": "Ibero", "coordinates": [{"longitude": "430441.856578806", "latitude": "4181546.718328169"}]}, {"id": "395071", "title": "Documento destacado de febrero-marzo: \"Mujeres y trabajo manufacturero en la M\u00e1laga de la Edad Moderna. Francisca Fern\u00e1ndez de Lima en la direcci\u00f3n de un taller de plater\u00eda\"", "description": "<p>El Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga dedica su&nbsp.<em>Documento destacado</em>&nbsp.de febrero-marzo de 2023 a:&nbsp.<strong><a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/web_es/contenido?id=c3b60c9d-a5fd-11ed-8eb1-000ae4865a5f&amp.idActivo=&amp.idContArch=02cd09d5-57e2-11dd-ba1f-31450f5b9dd5&amp.idArchivo=cfa8cd88-58a4-11dd-b44b-31450f5b9dd5\">\"Mujeres y trabajo manufacturero en la M\u00e1laga de la Edad Moderna. Francisca Fern\u00e1ndez de Lima en la direcci\u00f3n de un taller de plater\u00eda.</a>\"&nbsp.</strong></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-02-06", "end_date_registration": "2023-12-31"}], "schedule": "24 horas", "address": "<p>Web del <a href=\"https://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpmalaga\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de</a></p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Tel\u00e9fono: 951030370</p><p>Correo electr\u00f3nico:&nbsp.<a href=\"mailto:informacion.ahp.ma.ccul@juntadeandalucia.es\" title=\"Mandar un email a esta persona\">informacion.ahp.ma.ccul@juntadeandalucia.es</a></p>", "matter": null, "coordinates": [{"longitude": "371930.126452372", "latitude": "4065412.02162572"}]}, {"id": "398848", "title": "Deporte y visibilidad LGTBI", "description": "<p>Cada 19 de febrero se conmemora el \u201cD\u00eda Internacional de la LGTBIfobia en el Deporte\u201d con el fin de rechazar la discriminaci\u00f3n que sufren estas personas en el mundo del deporte. Se pretende dar visibilidad y normalidad a las personas pertenecientes al colectivo LGTBI que practica, o no, de manera profesional actividades deportivas.<br />Se conmemora este d\u00eda porque es la fecha de nacimiento de Justin Fashanu, un futbolista de 37 a\u00f1os que acab\u00f3 suicid\u00e1ndose en Londres debido a las presiones que recibi\u00f3 desde que en 1990 declarase al peri\u00f3dico \u201cThe Sun\u201d que era homosexual.</p><p>Este hecho marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en el mundo del deporte y ha servido para concienciar sobre lo irrelevante que deber\u00eda ser para la sociedad la orientaci\u00f3n sexual de los y las deportistas, que deber\u00edan ser valorados por los hitos y logros conseguidos y no por otro motivo.</p><p>Marc Tur, atleta espa\u00f1ol especializado en marcha atl\u00e9tica. Consigui\u00f3 un cuarto puesto en los 50 km marcha de los Juegos Ol\u00edmpicos de Tokio 2020. En 2021 consigui\u00f3 la victoria individual en la prueba de 50 km del Campeonato de Europa de Marcha por equipos con su mejor marca personal, 3h47:40. Este \u00e9xito le dio el pase a los Juegos Ol\u00edmpicos, donde termin\u00f3 cuarto tras ser rebasado por el canadiense Evan Dunfee, bronce al final de la prueba, a falta de 150 metros para la meta. En abril fue galardonado con el premio al Mejor Atleta de 2021 otorgado por la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Atletismo, y en junio el Consejo Superior de Deportes le entreg\u00f3 la Real Orden al M\u00e9rito Deportivo por su \"compromiso con la igualdad\" en el marco de la estrategia \u201cIguales en el Deporte. Tur se ha manifestado p\u00fablicamente en defensa de los derechos del colectivo LGBT, al que pertenece\u201d.</p><p>Javier Raya (Francisco Javier Raya Buenache, Colmenar Viejo, 20 de abril de 1991) es un patinador sobre hielo espa\u00f1ol. En 2011 fue campe\u00f3n s\u00e9nior nacional espa\u00f1ol. Ha representado a Espa\u00f1a en el Campeonato Europeo, el Campeonato Mundial y los Juegos Ol\u00edmpicos de Sochi en 2014. Raya compiti\u00f3 en los Juegos Ol\u00edmpicos de Invierno de 2014 de Sochi y se situ\u00f3 el puesto 25.\u00ba. Se retir\u00f3 de los Campeonatos Mundiales de 2014 debido a un problema en el abductor del pie izquierdo. En los Campeonatos europeos de 2015 en Estocolmo obtuvo el puesto 21.\u00ba en el programa corto, el 14.\u00ba en el patinaje libre y 14.\u00ba en la clasificaci\u00f3n general. No logr\u00f3 clasificarse para la fase del programa libre en los Mundiales de 2016 y 2017. En el Campeonato Europeo de 2017 acab\u00f3 decimoctavo.</p><p><strong>Objetivos</strong></p><ul>\t<li>Conmemorar el D\u00eda Internacional contra la LGTBIfobia en el Deporte.</li>\t<li>Erradicar la LGTBIfobia en el mundo del deporte.</li>\t<li>Visibilizar a los deportistas profesionales pertenecientes al colectivo LGTBI.</li>\t<li>Normalizar la presencia de personas pertenecientes al colectivo LGTBI en todos los \u00e1mbitos, en especial en el mundo del deporte.</li></ul><p><strong>Destinatarios</strong>: Alumnado de los centros educativos IES Sierra de Mijas, IES Arroyo, IES La Rosaleda, IES Fernando de los R\u00edos, IES n.\u00ba 1 Universidad Laboral e IES Reyes Cat\u00f3licos. Estos son los cinco centros malague\u00f1os donde se imparten los Ciclos Formativos de Grado Medio y Grado Superior relacionados con la Actividad&nbsp. F\u00edsica y el Deporte.</p><p><strong>Inscripciones</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: actividad gratuita</li>\t<li>N\u00famero plazas: 200. Una vez completado el aforo, no se permitir\u00e1 el acceso.</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: por invitaci\u00f3n</li></ul><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202303</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-03-28", "end_date_registration": "2023-02-28"}], "schedule": "11:00 \u2013 11:30. Recepci\u00f3n-Inauguraci\u00f3n11:30 \u2013 12:30. Intervenci\u00f3n Marc Tur Pic\u00f312:30 \u2013 13:30. Intervenci\u00f3n F. Javier Raya Buenache13:30- 13:45. Ruegos y preguntas13:45 \u2013 14:00. Cierre-Clausura", "address": "<p>Instituto Andaluz del Deporte. Avda. Santa Rosa de Lima 5. 29007 M\u00e1laga</p>", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "3755131", "image_url": "/sites/default/files/2023-02/iad_deporte_visibilidad_LGTBI_2023.png"}], "image": "iad_deporte_visibilidad_LGTBI_2023.png"}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "398941", "title": "El documento destacado marzo-abril 23 (Exposici\u00f3n)", "description": "<p>\u201c<strong>Trajes t\u00edpicos de la provincia de C\u00e1diz</strong><strong>: </strong><strong>la indumentaria en el fondo de la Secci\u00f3n Femenina</strong><strong>\u201d -.</strong></p><p>&nbsp.</p><p>En los fondos de la Delegaci\u00f3n Provincial de la Secci\u00f3n Femenina encontramos estudios sobre los trajes de cada poblaci\u00f3n con los correspondientes bocetos e informes en los que se detalla la indumentaria t\u00edpica. Estos informes se elaboraban para confeccionar la indumentaria con la que ejecutar la m\u00fasica y danzas t\u00edpicas de cada localidad, para ello contaban con la colaboraci\u00f3n y el asesoramiento de una n\u00f3mina de investigadores y expertos en folclore. Constituyen una fuente de informaci\u00f3n de primer orden para el estudio de la etnograf\u00eda y de la historia del vestido tradicional de la provincia.</p><p>&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-03-01", "end_date_registration": "2023-04-30"}], "schedule": "De lunes a viernes, de 8:30 a 14:00 h.", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Achivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz<br />T:956203351 (470351)<br /><a href=\"mailto:informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es\" target=\"_blank\">informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es |</a> <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz\" target=\"_blank\">www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "153677", "image_url": "/sites/default/files/2023-02/DD0323.jpg"}], "image": "DD0323.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "http://www.ccul.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz"}]}], "matter": "Archivos", "coordinates": [{"longitude": "205135.248484445", "latitude": "4047862.127518791"}]}, {"id": "399091", "title": "Ciclo de conferencias: \"Mujeres y documentos. Presencias y testimonios en el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga (siglos XVI-XVIII)\"", "description": "<p>Del 9 de marzo al 25 de mayo se celebrar\u00e1 en el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga el Ciclo de Conferencias: <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos_html//sites/default/contenidos/archivos/ahpmalaga/documentos/202303_Conferencias_diptico.pdf\">\"Mujeres y documentos. Presencias y testimonios en el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga (siglos XVI-XVIII)\"</a></p><p><strong>Programa:</strong></p><ul>\t<li>9 de marzo: \"Los trabajos de las mujeres en la M\u00e1laga moderna. Reflexiones en torno a una investigaci\u00f3n ausente\". Francisco Hidalgo Fern\u00e1ndez (director del ciclo de conferencias. Dpto. de Historia Moderna y Contempor\u00e1nea de la UMA)</li>\t<li>30 de marzo: \"El papel de la mujer en la instituci\u00f3n notarial de M\u00e1laga (siglo XVIII)\". Lorena Barco Cebri\u00e1n (Dpto. de Ciencias Hist\u00f3ricas de la UMA)</li>\t<li>20 de abril: \"La presencia femenina en la documentaci\u00f3n notarial del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga: mujeres (de) mercaderes\". Mar\u00eda Herranz Pinacho (Dpto. de Ciencias Hist\u00f3ricas de la UMA)</li>\t<li>11 de mayo: \"Resistencias del hogar. Las mujeres ante los conflictos familiares\". Pilar Pezzi Crist\u00f3bal (Dpto. de Historia Moderna y Contempor\u00e1nea de la UMA)</li>\t<li>25 de mayo: \"La mujer, sujeto agente y paciente en la escritura notarial del siglo XVI: los protocolos del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga\". Alicia Marchant Rivera (Dpto. de Ciencias Hist\u00f3ricas de la UMA)</li></ul><p>&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-03-09", "end_date_registration": "2023-05-25"}], "schedule": "Del 9 de marzo al 25 de mayo de 202318:30 a 19:30 horas", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga. C/ Mart\u00ednez de la Rosa, 8</p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Gratuito. Entrada libre hasta completar el aforo", "organizers": "<p><a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpmalaga\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga</a> y la <a href=\"https://www.uma.es/\">Universidad de M\u00e1laga</a>.</p>", "collaborators": "Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga, Facultad de Filosof\u00eda y Letras de la Universidad de M\u00e1laga, Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n de G\u00e9nero e Igualdad (IGIUMA), \u00c1rea de Historia Moderna del Departamento de Historia Moderna y Contempor\u00e1nea de la Universidad de M\u00e1laga, \u00c1rea de Ciencias y T\u00e9cnicas Historiogr\u00e1ficas del Departamento de Ciencias Hist\u00f3ricas de la Universidad de M\u00e1laga.", "contact": "<p>Tel\u00e9fono: 951030372</p><p>Correo electr\u00f3nico:&nbsp.<a href=\"mailto:informacion.ahp.ma.ccul@juntadeandalucia.es\" title=\"Mandar un email a esta persona\">informacion.ahp.ma.ccul@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "9401", "image_url": "/sites/default/files/2023-02/AHPMA - Ciclo conferencias2023.jpg"}], "image": "AHPMA - Ciclo conferencias2023.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos_html//sites/default/contenidos/archivos/ahpmalaga/documentos/202303_Conferencias_diptico.pdf"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": "371930.126452372", "latitude": "4065412.02162572"}]}, {"id": "402154", "title": "Diversidad funcional, tercera edad y deporte. Veh\u00edculo para la inclusi\u00f3n", "description": "<p>Taller dedicado a conocer m\u00e1s profundamente los colectivos de personas con diversidad funcional y de la tercera edad desde un enfoque deportivo. Se hablar\u00e1 sobre los retos que a los que se enfrentan a la hora de realizar actividad f\u00edsica y se vivenciar\u00e1n algunos deportes adaptados que sirven como herramienta para la inclusi\u00f3n social de dichas personas. Objetivos de este taller:</p><ul>\t<li>Adquirir conocimientos te\u00f3ricos sobre diversidad funcional y envejecimiento activo.</li>\t<li>Debatir sobre la realidad de la pr\u00e1ctica deportiva de los dos colectivos.</li>\t<li>Vivenciar diferentes actividades y deportes adaptados como herramienta para la inclusi\u00f3n.</li></ul><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202306</p><p><strong>Modalidad:</strong> Presencial con una duraci\u00f3n de 5 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios*</strong>: Graduados o licenciados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte interesados en el deporte inclusivo y la tercera edad.</p><p><strong>Inscripciones*</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 25</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 9 de abril de 2023 inclusive</li></ul><p>* En el caso de que las inscripciones superen las 25 plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n por orden de inscripci\u00f3n y seg\u00fan el perfil de \u201cDestinatarios\u201d.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-04-24", "end_date_registration": "2023-04-24"}], "schedule": null, "address": "<p>Instalaciones deportivas de La Cartuja, Sevilla</p>", "location": null, "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "66345", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/202306_iad_portada_agenda.png"}], "image": "202306_iad_portada_agenda.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202306_diversidad_funcional_3edad_inclusion.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad-202306-html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "402748", "title": "Formaci\u00f3n de t\u00e9cnicos en actividad f\u00edsica para personas mayores", "description": "<p>El ejercicio f\u00edsico como parte de un estilo de vida activo es esencial para un envejecimiento saludable y una salud mental positiva. Adem\u00e1s, el ejercicio f\u00edsico y un estilo de vida activo enlentecen el proceso de declive y p\u00e9rdida de reserva funcional de los diferentes sistemas del organismo. En este sentido, el ejercicio puede reducir el riesgo de aparici\u00f3n de limitaciones funcionales moderadas o graves asociadas al envejecimiento e incluso la muerte prematura, as\u00ed como ayudar a retrasar, prevenir la fragilidad funcional y muchas enfermedades cr\u00f3nicas que suponen un gran desaf\u00edo para las personas mayores y un alto coste para las instituciones p\u00fablicas y los propios hogares.</p><p>Por todo ello, el ejercicio f\u00edsico debe ser considerado como una de las principales herramientas para prevenir y afrontar de forma adecuada el proceso de envejecimiento haciendo de este un proceso activo y saludable que no solo a\u00f1ada a\u00f1os a la vida, sino que a\u00f1ada calidad de vida a los a\u00f1os ganados. Entre los objetivos de este curso se hallan:</p><ul>\t<li>Conocer el estado biol\u00f3gico y psicosocial de una persona mayor.</li>\t<li>Saber c\u00f3mo comenzar un programa de ejercicio f\u00edsico tanto con una persona como con un grupo.</li>\t<li>Entender la importancia de la evaluaci\u00f3n para obtener la informaci\u00f3n necesaria para desarrollar un programa de actividad f\u00edsico deportiva adaptada a las caracter\u00edsticas de las personas que lo van a recibir.</li>\t<li>Entender el proceso de dise\u00f1o de sesiones adecuadas a grupos heterog\u00e9neos que no supongan un riesgo para aquellos que tengan algunas de las patolog\u00edas m\u00e1s frecuentes.</li></ul><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202309</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (teleformaci\u00f3n) con una duraci\u00f3n de 50 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>:</p><ul>\t<li>Graduados o licenciados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte.</li>\t<li>T\u00e9cnicos deportivos y t\u00e9cnicos contratados por Ayuntamientos para programas de ejercicio f\u00edsico con personas mayores.</li></ul><p><strong>Inscripciones*:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 120</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 2 de abril de 2023 inclusive</li>\t<li>Certificado de aprovechamiento: se entregar\u00e1 cuando se cumplan los requisitos explicados en la plataformaci\u00f3n de teleformaci\u00f3n.</li></ul><p><strong>*</strong> En el caso de que las inscripciones superen las plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-04-24", "end_date_registration": "2023-05-28"}], "schedule": null, "address": "<p><em>Online</em> (teleformaci\u00f3n)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "62451", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/202309_iad_portada_agenda.png"}], "image": "202309_iad_portada_agenda.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202309_form_tecn_dep_actfis_mayores.php"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "402934", "title": "Plan de sostenibilidad para entidades deportivas andaluzas", "description": "<p>Este curso est\u00e1 dirigido a la sensibilizaci\u00f3n y formaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la sostenibilidad para entidades y centros deportivos andaluces.</p><p>Objetivos</p><p>Se trata de una acci\u00f3n formativa que permite dar a conocer el marco de la sostenibilidad, sensibilice acerca de las medidas de sostenibilidad a adoptar desde las entidades y centros deportivos, ayude a conocer el papel de los ODS (Objetivos Desarrollo Sostenible) en el deporte, y ayude a la identificaci\u00f3n de los temas materiales y su impacto de cara a generar una hoja de ruta.</p><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202305</p><p><strong>Modalidad:</strong> Semipresencial con una duraci\u00f3n de 12 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>: Entidades deportivas de Andaluc\u00eda</p><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 200</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 12 de abril de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-04-13", "end_date_registration": "2023-04-13"}, {"start_date_registration": "2023-04-20", "end_date_registration": "2023-04-20"}], "schedule": "Sesi\u00f3n online (en directo): 13 de abril.10:00-14:15Sesi\u00f3n presencial 20 de abril. 9:00-18:15", "address": "<p>Semipresencial. Instituto Andaluz del Deporte, Avda. Santa Rosa de Lima 5. 29007 M\u00e1laga</p>", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "60294", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/202305_iad_portada_agenda.png"}], "image": "202305_iad_portada_agenda.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202305_plan_sostenibilidad_semipresencial.php"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "402952", "title": "\"E-sports\", el gran desaf\u00edo profesional", "description": "<p>En este foro se abordar\u00e1, con profesionales del sector, la importancia del deporte tradicional en los deportes electr\u00f3nicos y el crecimiento exponencial de los <em>e-sport</em><em>s</em> y el <em>gaming</em> en la sociedad actual.</p><p>Objetivos:</p><ul>\t<li>Analizar la situaci\u00f3n actual del mundo de los <em>e-sport</em><em>s</em> con referencia al deporte tradicional.</li>\t<li>Mostrar la importancia del deporte tradicional para los jugadores profesionales de los <em>e-sport</em><em>s</em>.</li>\t<li>Romper los mitos sobre los malos h\u00e1bitos que conllevan los <em>e-sport</em><em>s</em><em>.</em></li>\t<li>An\u00e1lisis de las similitudes y diferencias entre el deporte tradicional y el electr\u00f3nico.</li></ul><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202304</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>: Personas interesadas en el \u00e1rea de los <em>e-sports</em></p><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 2 de abril de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-04-12", "end_date_registration": "2023-04-26"}], "schedule": "1\u00aa sesi\u00f3n: 12 de abril. 16:30-19:502\u00aa sesi\u00f3n: 19 de abril. 16:30-19-503\u00aa sesi\u00f3n: 26 de abril. 16:30-19-50", "address": "<p><em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "53003", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/202304_iad_portada_agenda.png"}], "image": "202304_iad_portada_agenda.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202304_e_sports_desafio_profesional.php"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "403039", "title": "La responsabilidad civil de los profesionales del deporte", "description": "<p>El taller se centrar\u00e1 en dar a conocer la responsabilidad civil propia de los profesionales del deporte con fundamento normativo y ejemplificaciones que ayuden a su comprensi\u00f3n.</p><p>Objetivos:</p><ul>\t<li>Explicar qu\u00e9 es la responsabilidad civil y sus repercusiones para los profesionales.</li>\t<li>Contextualizar en el \u00e1mbito de los profesionales del deporte.</li>\t<li>Aclarar y resolver dudas a trav\u00e9s de ejemplos y situaciones reales.</li></ul><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202308</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 2 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>: Profesionales del deporte</p><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 12 de abril de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-04-21", "end_date_registration": "2023-04-21"}], "schedule": "10:00-12:00", "address": "<p><em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "55842", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/202308_iad_portada_agenda.png"}], "image": "202308_iad_portada_agenda.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202308_responsabilidad_civil_responsables_dxt.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad-202308-html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "403399", "title": "ODSport. Deporte y Objetivos de Desarrollo Sostenible Agenda 2030", "description": "<p>En este Foro se presentar\u00e1 en primer lugar un v\u00eddeo introductorio sobre Deporte y ODS de la Agenda 2030 y un v\u00eddeo presentaci\u00f3n de cada ponente. M\u00e1s tarde se abrir\u00e1 el debate en una mesa redonda sobre Deporte-ODS, v\u00eda moderador e interacci\u00f3n del p\u00fablico con los ponentes. Finalmente se proceder\u00e1 al cierre del foro.</p><p>Objetivos:</p><ul>\t<li>La alianza Deporte \u2013 ODS: an\u00e1lisis y efectos.</li>\t<li>El Deporte como altavoz para concienciar sobre la trascendencia de los ODS.</li>\t<li>ODS-Deporte femenino: pros y contras de la nueva realidad.</li></ul><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202310</p><p><strong>Modalidad:</strong> Presencial con una duraci\u00f3n de 5 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong></p><ul>\t<li>Profesorado y docentes en materia deportiva.</li>\t<li>Monitores y entrenadores deportivos.</li>\t<li>Estudiantes de titulaciones deportivas.</li>\t<li>P\u00fablico en general.</li></ul><p><strong>Inscripciones</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 200</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 25 de abril de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-04-27", "end_date_registration": "2023-04-28"}], "schedule": "27 abril: 19:00-21:3028 abril: 19:00-21:00", "address": "<p>Instituto Andaluz del Deporte. Avda. Santa Rosa de Lima 5. 29007 M\u00e1laga</p>", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "360271", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/202310_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202310_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202310_odsport_agenda_2030.php"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "403405", "title": "Curso superior IAD de gesti\u00f3n ejecutiva del deporte", "description": "<p>Este curso se plantea como una introducci\u00f3n a los conocimientos y competencias claves que cualquier directivo en organizaciones o empresas deportivas debe conocer y mantener al d\u00eda. Su enfoque es eminentemente pr\u00e1ctico y consta de diez m\u00f3dulos lectivos con dos \u00e1reas principales de contenido en cada uno.</p><p>El curso cuenta con un Aula Virtual que ofrece un extenso repositorio de recursos formativos adicionales, siendo adem\u00e1s la principal herramienta de comunicaci\u00f3n entre todos/as los/as participantes. El curso es impartido por reputados ejecutivos del deporte que adem\u00e1s cuentan con amplia experiencia en diversos sectores empresariales.</p><p>Objetivos:</p><ul>\t<li>Fortalecer las competencias y capacidades profesionales mediante la introducci\u00f3n a los conocimientos clave en las principales \u00e1reas que constituyen la gesti\u00f3n deportiva.</li>\t<li>Comprender los retos de la gesti\u00f3n ejecutiva del deporte desde una perspectiva pr\u00e1ctica, mediante el an\u00e1lisis y la discusi\u00f3n de casu\u00edsticas y situaciones reales.</li>\t<li>Reforzar la importancia de implementar medidas que avancen hacia la sostenibilidad en el deporte.</li>\t<li>Fomentar una visi\u00f3n cr\u00edtica para analizar e interpretar la realidad y las tendencias en el sector del deporte.</li>\t<li>Despertar el inter\u00e9s por la innovaci\u00f3n y la tecnolog\u00eda en la gesti\u00f3n ejecutiva del deporte.</li></ul><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202307</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 40 horas y 30 horas de teleformaci\u00f3n (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/04/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023_0.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>:</p><ul>\t<li>Directivos y profesionales con responsabilidades organizativas.</li>\t<li>Graduados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte.</li>\t<li>T\u00e9cnicos deportivos que aspiren a ocupar puestos directivos en entidades y empresas relacionadas con el deporte.</li></ul><p><strong>Inscripciones*:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 50</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 2 de abril de 2023 inclusive</li></ul><p><strong>* En el caso de que las inscripciones superen las 50 plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d.</strong></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-04-20", "end_date_registration": "2023-06-29"}], "schedule": "1\u00aa sesi\u00f3n: 20 de abril de 9:00 a 18:002\u00aa sesi\u00f3n: 4 de mayo de 9:00 a 18:003\u00aa sesi\u00f3n: 18 de mayo de 9:00 a 18:004\u00aa sesi\u00f3n: 1 de junio de 9:00 a 18:005\u00aa sesi\u00f3n: 15 de junio de 9:00 a 18:006\u00aa sesi\u00f3n: 29 de junio de 9:00 a 15:30", "address": "<p><em>Online</em> (en directo) - Teleformaci\u00f3n</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "56347", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/202307_iad_portada_agenda.png"}], "image": "202307_iad_portada_agenda.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202307_curso_sup_gestion_ejecutiva_online.php"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "404869", "title": "H\u00e1bitos saludables: de la creaci\u00f3n a la consolidaci\u00f3n", "description": "<p>La salud general de la poblaci\u00f3n se est\u00e1 convirtiendo en una de las preocupaciones principales de nuestra sociedad occidental. El estilo de vida actual compromete de muchas maneras nuestra calidad de vida y es por ello que se antoja vital para cada uno de nosotros el ser capaces de identificar nuestro estado de salud general, los h\u00e1bitos que lo est\u00e1n sustentando y la habilidad y/o capacidad de adquirir o eliminar aquellos h\u00e1bitos que no nos est\u00e9n empujando hacia la direcci\u00f3n correcta. Adem\u00e1s, la generaci\u00f3n de h\u00e1bitos se puede extrapolar a otros \u00e1mbitos de nuestra vida y mejorar \u00e1reas como la laboral, la deportiva e incluso la familiar.</p><p>Por todo ello, y combinando ciencia y aplicaci\u00f3n, hemos dise\u00f1ado un curso que llevar\u00e1 al participante a un viaje que se inicia con la definici\u00f3n de salud y h\u00e1bitos que la rodean y acabar\u00e1 con una hoja de ruta donde, de forma personalizada, cada participante aprender\u00e1 a generar h\u00e1bitos nuevos y adaptarlos a sus necesidades, siendo \u00e9ste el punto de partida para un cambio en su salud. Ese es nuestro deseo y con esta idea hemos dise\u00f1ado el curso.</p><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202311</p><p><strong>Modalidad</strong>: <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 15 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>: P\u00fablico en general (tem\u00e1tica transversal que puede ser \u00fatil no solo para el ecosistema deportivo sino tambi\u00e9n para cualquier colectivo profesional).</p><p><strong>Inscripciones</strong>:</p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 25 de abril de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-05-05", "end_date_registration": "2023-05-06"}], "schedule": "Viernes 5 mayo: 10:00-18:00S\u00e1bado 6 mayo: 10:00-18:00", "address": "<p><em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "362101", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/202311_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202311_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202311_habitos_saludables.php"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "405745", "title": "Tendencias en el patrocinio deportivo", "description": "<p>Este taller se plantea como un repaso y puesta al d\u00eda de la informaci\u00f3n y de los conocimientos claves que cualquier directivo en organizaciones o empresas deportivas debe conocer para gestionar adecuadamente sus patrocinios deportivos.</p><p>El taller es impartido por reputados ejecutivos del deporte que cuentan con amplia experiencia ejecutiva en entidades e instituciones tales como la NBA, LaLiga y la ACB.</p><p><strong>C\u00f3di</strong><strong>go de la actividad</strong>: 202315</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 2 horas y media (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>:</p><ul>\t<li>Personas con responsabilidades de gesti\u00f3n en entidades deportivas, o en empresas e instituciones relacionadas con el deporte.</li>\t<li>Graduados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte y t\u00e9cnicos deportivos que aspiren a ocupar puestos directivos en entidades y empresas relacionadas con el deporte.</li></ul><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 16 de mayo de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-05-25", "end_date_registration": "2023-05-25"}], "schedule": "9:30-12:00", "address": "<p><em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "321017", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/202315_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202315_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202315_tendencias_patrocinio_dxto.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad_202315_html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "406885", "title": "El nuevo contexto normativo estatal del deporte. Principales novedades", "description": "<p>Con esta formaci\u00f3n se pretende dar a conocer las principales novedades que aporta la nueva Ley 39/2022, de 30 de diciembre, del Deporte.</p><p>Objetivos:</p><ul>\t<li>Dar a conocer el nuevo contexto normativo.</li>\t<li>Resaltar las principales novedades m\u00e1s significativas para los profesionales del deporte.</li>\t<li>Propiciar un encuentro donde resolver dudas.</li></ul><p><strong>C\u00f3di</strong><strong>go de la actividad</strong>: 202316</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 2 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/export/drupaljda/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2022.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>: Personas, entidades y empresas relacionadas con el deporte</p><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 18 de mayo de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-05-27", "end_date_registration": "2023-05-27"}], "schedule": "10:00-12-00", "address": "<p><em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "352865", "image_url": "/sites/default/files/2023-03/202316_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202316_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202316_nuevo_contexto_normativo_dxt.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/portalweb/iad_202316_html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "408079", "title": "Gesti\u00f3n de un club de \"e-sports\" y organizaci\u00f3n de eventos", "description": "<p>Formaci\u00f3n espec\u00edfica dedicada a tratar tanto la gesti\u00f3n de un club de <em>e-sports</em> como las diferentes modalidades de organizaci\u00f3n de eventos y competiciones dentro ecosistema de los <em>e-sports</em> junto con los aspectos m\u00e1s destacados de ambas disciplinas.</p><p>Objetivos:</p><ul>\t<li>Familiarizarse con la organizaci\u00f3n de eventos y competiciones de <em>e-sports</em>.</li>\t<li>Obtener una visi\u00f3n global del funcionamiento de los clubes de <em>e-sports</em>.</li>\t<li>Comprender los aspectos b\u00e1sicos de la gesti\u00f3n de un equipo de <em>e-sports</em>.</li>\t<li>Conocer la estructura y tipolog\u00eda de las competiciones de <em>e-sports</em>.</li>\t<li>Nociones b\u00e1sicas y generales de financiaci\u00f3n en <em>e-sports</em>.</li></ul><p><strong>C\u00f3di</strong><strong>go de la actividad</strong>: 202313</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/04/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023_0.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>: Profesionales de la actividad f\u00edsica y del deporte, <em>marketing</em>, comunicaci\u00f3n audiovisual, derecho, econom\u00eda y gesti\u00f3n deportiva. Personas interesadas en el \u00e1mbito de los <em>e-sports</em>.</p><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 7 de mayo de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-05-16", "end_date_registration": "2023-05-16"}], "schedule": "10:00-20:00", "address": "<p><em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "175348", "image_url": "/sites/default/files/2023-04/202313_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202313_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202313_gestion_club_esport_org_eventos.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad-202313-html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "409849", "title": "Concierto \"Mi historia cantada. Miguel Rivera\"", "description": "<p>En su tercera edici\u00f3n el ciclo <em><strong>Por donde van los tiros</strong></em> vuelve a ser un certero muestrario de la m\u00fasica actual que se realiza en Andaluc\u00eda. En su inter\u00e9s por dar cabida tanto a propuestas reconocidas como a las de un prometedor futuro, las cuatro muestras de la presente edici\u00f3n recogen la esencia de los artesanos musicales que siempre poblaron nuestra tierra, e incluso llegaron a cruzar el charco, y han sido muestra de lo rico de nuestra cultura musical siempre.</p><p>El ciclo empieza con el concierto de <strong>Miguel Rivera</strong>, seg\u00fan el cual: \u201cEsta gira, que he bautizado como MI HISTORIA CANTADA, supone el cierre de una etapa vital para dar paso al comienzo de otra.</p><p>Las canciones que son mi patrimonio y que me han acompa\u00f1ado durante m\u00e1s de veinte a\u00f1os con Maga sonar\u00e1n en directo por \u00faltima vez en muchos casos.</p><p>Con este formato ac\u00fastico quiero reivindicar la esencia que dio origen a esas canciones, cuyas historias desgranar\u00e9 cuando el pudor lo permita\".</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-04-27", "end_date_registration": "2023-04-27"}], "schedule": "19:00 horas", "address": "<p>Patio principal. Museo Casa de los Tiros. Calle Pavaneras, 19. 18009 Granada</p>", "location": null, "province": [{"province": "Granada"}], "cost": null, "organizers": "<p>Museo Casa de los Tiros</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Tel\u00e9fonos: 958037918 / 600143176</p><p>Correo electr\u00f3nico:&nbsp.<a href=\"museocasadelostiros.actividades.ccul@juntadeandalucia.es\">museocasadelostiros.actividades.ccul@juntadeandalucia.es</a></p>", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.museosdeandalucia.es/web/museocasadelostirosdegranada"}]}], "matter": "Museos", "coordinates": [{"longitude": "447101.758931376", "latitude": "4114456.122324859"}]}, {"id": "410452", "title": "Sostenibilidad econ\u00f3mica y medioambiental en instalaciones deportivas", "description": "<p>Durante este taller se abordar\u00e1 la importancia de la sostenibilidad en el sector deportivo, y c\u00f3mo integrarla en la estrategia de cualquier organizaci\u00f3n. Se presentan objetivos a corto, medio y largo plazo que deben ser incorporados por cualquier organizaci\u00f3n en la situaci\u00f3n actual, y se expondr\u00e1 c\u00f3mo la legislaci\u00f3n vigente recoge la sostenibilidad de instalaciones deportivas.</p><p>Tambi\u00e9n se analiza la problem\u00e1tica actual en relaci\u00f3n con los campos deportivos de c\u00e9sped artificial y se presentan las alternativas actuales de productos y nuevas l\u00edneas de negocio en este nuevo contexto. Adem\u00e1s, se mencionan las oportunidades y beneficios que los Fondos Europeos ofrecen al sector deportivo para impulsar la sostenibilidad, la integraci\u00f3n social y la digitalizaci\u00f3n, y se proporcionan recomendaciones y buenas pr\u00e1cticas para la planificaci\u00f3n, implementaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de proyectos financiados por Fondos Europeos en el sector deportivo. Para finalizar se detallar\u00e1n diferentes proyectos de sostenibilidad de \u00e9xito en instalaciones deportivas acu\u00e1ticas.</p><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202314</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/04/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023_0.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>:</p><ul>\t<li>Gerentes y directores de instalaciones deportivas que deseen implementar pr\u00e1cticas m\u00e1s sostenibles y respetuosas con el medio ambiente en sus instalaciones.</li>\t<li>Profesionales del sector deportivo que quieran ampliar sus conocimientos en el \u00e1mbito de la sostenibilidad y el medio ambiente.</li>\t<li>Responsables de la gesti\u00f3n medioambiental de empresas y organizaciones deportivas.</li>\t<li>Estudiantes y profesionales interesados en la sostenibilidad y el medio ambiente en el \u00e1mbito deportivo.</li></ul><p>En resumen, el curso puede ser de inter\u00e9s para cualquier persona que tenga relaci\u00f3n con la gesti\u00f3n y el funcionamiento de instalaciones deportivas y que quiera incorporar pr\u00e1cticas m\u00e1s sostenibles y respetuosas con el medio ambiente en su trabajo.</p><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 14 de mayo de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-05-23", "end_date_registration": "2023-05-23"}], "schedule": "9:15-19:30", "address": "<p><em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "348105", "image_url": "/sites/default/files/2023-04/202314_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202314_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202314_sostenibilidad_econ_medioamb_instalaciones.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad-202314-html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "410569", "title": "Avances en la seguridad y protecci\u00f3n integral de los menores", "description": "<p>El objetivo principal de una entidad deportiva o con fines de ocio y tiempo libre es garantizar en todo momento la seguridad de sus trabajadores, y sin duda, de sus espectadores y de sus participantes y deportistas, m\u00e1s si cabe, cuando son menores o con cualquier tipo de discapacidad para prevenir y minimizar cualquier tipo de accidente, da\u00f1o, abuso o agresi\u00f3n.</p><p>Porque la seguridad es un derecho, una obligaci\u00f3n y una responsabilidad no s\u00f3lo recogida en la CE sino que desde la Ley LOPIVI (Ley Org\u00e1nica 8/2021, de 4 de junio, de protecci\u00f3n integral a la infancia y la adolescencia frente a la violencia) se convierte en un mandato para la sociedad y las administraciones que deben velar y prestar especial atenci\u00f3n a este grupo de edad. Adem\u00e1s, diferentes estudios, noticias y sentencias reflejan esta vulnerabilidad.</p><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202318</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/04/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023_0.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>: Cualquier persona que interact\u00fae con menores en el \u00e1mbito del ocio, la recreaci\u00f3n y el deporte, as\u00ed como monitores, entrenadores, t\u00e9cnicos, responsables de clubes, asociaciones y otras entidades, y padres y tutores.</p><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 4 de junio de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-13", "end_date_registration": "2023-06-13"}], "schedule": "9:30-19:30", "address": "<p><em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "348156", "image_url": "/sites/default/files/2023-04/202318_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202318_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202318_avances_seguridad_proteccion_menores.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/IAD-202318-html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "411313", "title": "La colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada en la gesti\u00f3n del deporte", "description": "<p>En esta segunda edici\u00f3n del curso pretendemos reflexionar acerca de la importancia de considerar la Colaboraci\u00f3n P\u00fablico-Privada \u201cCPP\u201d como una cuesti\u00f3n estrat\u00e9gica que va mucho m\u00e1s all\u00e1 de la Ley de Contratos del Sector P\u00fablico \u201cLCSP\u201d.</p><p>Se trata de un proceso de largo recorrido que exige analizar la situaci\u00f3n, tener claros los objetivos a conseguir para la ciudadan\u00eda, y a partir de ah\u00ed elegir la mejor forma de CPP que permita la ley, realizando un seguimiento de la misma a lo largo de la vida de dicha colaboraci\u00f3n.</p><p><strong>Objetivos</strong></p><ul>\t<li>Examinar el estado de la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada en el sector deportivo y detecci\u00f3n de los retos y oportunidades en dicha relaci\u00f3n.</li>\t<li>Determinar los conocimientos y competencias m\u00e1s relevantes para enriquecer y mejorar las colaboraciones p\u00fablico-privadas en el sector deportivo.</li>\t<li>Aportar experiencias pr\u00e1cticas de la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada en el \u00e1mbito del deporte que puedan suponer avances directos en la sociedad y para la gesti\u00f3n del deporte.</li></ul><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202317</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/04/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023_0.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>:</p><ul>\t<li>Profesionales de \u00e1reas de deporte en administraciones p\u00fablicas.</li>\t<li>Profesionales de empresas deportivas, federaciones, clubes y asociaciones.</li>\t<li>Gestores/as del deporte en general.</li></ul><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 21 de mayo de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-05-30", "end_date_registration": "2023-05-31"}], "schedule": "30 mayo: 15:00- 20:1531 mayo: 15:00- 20:15", "address": "<p><em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "345196", "image_url": "/sites/default/files/2023-04/202317_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202317_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202317_colaboracion_publ_priv_gestion_dxt.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/IAD-202317-html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "411484", "title": "Huella de carbono como elemento de sostenibilidad en espacios e infraestructuras deportivos", "description": "<p>El planeta tierra y las pr\u00f3ximas generaciones est\u00e1n en riesgo debido al calentamiento global. Para lograr los objetivos del Acuerdo Clim\u00e1tico de Par\u00eds, responder a la escala del desaf\u00edo, se requiere la cooperaci\u00f3n de todos los sectores, incluida la industria del deporte. Los gobiernos, las ciudades y las empresas de todo el mundo est\u00e1n tomando medidas clim\u00e1ticas en\u00e9rgicas para allanar el camino hacia un futuro m\u00e1s saludable y sostenible.</p><p>Objetivos:</p><ul>\t<li>Conocer las emisiones asociadas a las operaciones de una instalaci\u00f3n deportiva.</li>\t<li>Conocer la base metodol\u00f3gica de c\u00e1lculo de huella de carbono, as\u00ed como los m\u00e9todos que existen para calcular la huella de carbono en instalaciones deportivas.</li>\t<li>Saber las ventajas que aporta el c\u00e1lculo de la huella de carbono en instalaciones deportivas.</li>\t<li>Mostrar una gu\u00eda pr\u00e1ctica para la elaboraci\u00f3n de un plan de mejora para reducir la huella de carbono.</li></ul><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202319</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/04/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023_0.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>:</p><ul>\t<li>Profesionales del sector deportivo</li>\t<li>Estudiantes del grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</li>\t<li>Estudiantes de titulaciones vinculadas a las Ciencias del Deporte.</li></ul><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 4 de junio de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-14", "end_date_registration": "2023-06-14"}], "schedule": "11:00-20:00", "address": "<p><em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "381921", "image_url": "/sites/default/files/2023-04/202319_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202319_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202319_huella_carbono_sostenibilidad_infraestr_dep.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad-202319-html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "411607", "title": "El documento destacado mayo-junio 23 (Exposici\u00f3n)", "description": "<p><strong>El proceso electoral en el siglo XIX. Su rastro en el Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz.</strong></p><p>&nbsp.</p><p>El largo camino a trav\u00e9s del cual se llega al sufragio universal en Espa\u00f1a se inicia en &nbsp.1810 con la <em>Instrucci\u00f3n para la elecci\u00f3n de Diputados a Cortes</em> y culmina, definitivamente, en 1931 con el reconocimiento al voto de las mujeres. Previamente, en 1890, se hab\u00eda establecido el sufragio universal masculino. De esta forma, durante pr\u00e1cticamente todo el siglo XIX las diferentes leyes electorales abogaron por un sufragio censitario, basado en los niveles de renta y capacidad intelectual de los electores. En nuestro Archivo conservamos las Listas Electorales de los diferentes barrios de la ciudad de 1864, en las que aparecen reflejados los ciudadanos elegibles y no elegibles, con sus ingresos y capacidades. Dichas listas y algunos documentos relacionados nos servir\u00e1n para poner en valor no solo este tipo de documentaci\u00f3n, sino un derecho que hoy se ve como natural pero que cost\u00f3 m\u00e1s de un siglo conseguir.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-05-01", "end_date_registration": "2023-06-30"}], "schedule": "De L a V de 8:15 a 14:30 h.", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz<br />T:956203351 (470351)<br /><a href=\"mailto:informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es\" target=\"_blank\">informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es |</a> <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz\" target=\"_blank\"> www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz</a><br /><a href=\"https://facebook.com/ahp.cadiz\" target=\"_blank\">facebook.com/ahp.cadiz</a><br /><a href=\"https://www.instagram.com/ahpcadiz/\" target=\"_blank\">www.instagram.com/ahpcadiz</a></p>", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "http://www.ccul.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz"}]}], "matter": "Archivos", "coordinates": [{"longitude": "205135.248484445", "latitude": "4047862.127518791"}]}, {"id": "414430", "title": "Club de lectura \"Zuleij\u00e1 abre los ojos\", de Guzel Y\u00e1jina", "description": "<p>La Biblioteca de Andaluc\u00eda, en colaboraci\u00f3n con el \u00c1rea de Filolog\u00eda Eslava y el Centro de Culturas Eslavas de la Universidad de Granada, organiza un club de lectura en torno a la obra <strong><em>Zuleij\u00e1 abre los ojos</em></strong>, de <strong>Guzel Y\u00e1jina</strong> (1977-) durante los meses de mayo y junio, coordinado por Nina Kressova Iordanishvili.</p><p>&nbsp.</p><p><strong>Inscripci\u00f3n</strong></p><p>Para poder participar en el club de lectura las personas interesadas deber\u00e1n enviar, <strong>a partir del 9 de mayo</strong>, una solicitud con sus datos (nombre y apellidos m\u00e1s tel\u00e9fono de contacto) al correo <strong>difusion.ba.ccul@juntadeandalucia.es</strong>.</p><p>El n\u00famero de participantes en el club de lectura est\u00e1 limitado a 15 personas. La inscripci\u00f3n se har\u00e1 por orden de llegada de las solicitudes. Una vez completado el n\u00famero de plazas, se comunicar\u00e1 a los participantes la reserva de plaza y el d\u00eda a partir del cual pueden pasar a recoger en pr\u00e9stamo el ejemplar de la obra.</p><p>&nbsp.</p><p><strong>Desarrollo de las sesiones</strong></p><p>Si bien los participantes podr\u00e1n leer la obra a su ritmo, se han programado tres sesiones presenciales cuya finalidad es comentar diversos aspectos de la obra y su autor. Dichas sesiones, que se realizar\u00e1n en el <strong>Aula 1</strong> de la <strong>Biblioteca de Andaluc\u00eda</strong>, tendr\u00e1n una duraci\u00f3n aproximada de una hora, dando comienzo a las <strong>19:00</strong> horas.</p><p>&nbsp.</p><p>El <strong>calendario</strong> previsto es el siguiente:</p><ul>\t<li><strong>24</strong> de mayo (mi\u00e9rcoles). Presentaci\u00f3n de los participantes. Introducci\u00f3n al autor y a la obra. En esa sesi\u00f3n contaremos con la presencia de Jorge Ferrer (1967-), traductor de la obra al espa\u00f1ol.</li>\t<li><strong>31</strong> de mayo (mi\u00e9rcoles). Puesta en com\u00fan, comentarios e impresiones de la lectura</li>\t<li><strong>5 </strong>de junio (lunes). Conclusi\u00f3n y \u00faltimos comentarios.</li></ul><p>&nbsp.<br />&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-05-24", "end_date_registration": "2023-05-24"}, {"start_date_registration": "2023-05-31", "end_date_registration": "2023-05-31"}, {"start_date_registration": "2023-06-05", "end_date_registration": "2023-06-05"}], "schedule": "19:00 horas", "address": "<p>Biblioteca de Andaluc\u00eda. C/ Profesor Sainz Cantero, n\u00ba 6. 18002</p>", "location": "Granada", "province": [{"province": "Granada"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Biblioteca de Andaluc\u00eda</p><p>\u00c1rea de Filolog\u00eda Eslava y el Centro de Culturas Eslavas de la Universidad de Granada</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Tel\u00e9fono: 958 026 900</p><p><br />Correo electr\u00f3nico: difusion.ba.ccul@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "37555", "image_url": "/sites/default/files/2023-05/Zuleija_abre_los_ojos_PCUL.JPG"}], "image": "Zuleija_abre_los_ojos_PCUL.JPG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.bibliotecasdeandalucia.es/web/biblioteca-de-andalucia/inicio"}]}], "matter": ["Libros", "Lectura", "Club de lectura"], "coordinates": [{"longitude": "446155.781835916", "latitude": "4114812.766351366"}]}, {"id": "414472", "title": "Introducci\u00f3n al p\u00e1del adaptado e inclusivo", "description": "<p>El deporte en general favorece la normalizaci\u00f3n, la rehabilitaci\u00f3n y la integraci\u00f3n de personas con discapacidad, otorgando as\u00ed mayores oportunidades de acogerse al modelo de vida independiente que propone la OMS (Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud) para este colectivo.</p><p>Por otro lado, el p\u00e1del se est\u00e1 revelando como una herramienta muy adecuada para la integraci\u00f3n de personas con distintas capacidades como deporte accesible tanto por n\u00famero de instalaciones en toda la comunidad, como por el crecimiento exponencial de deportistas que lo empiezan a practicar. Del mismo modo presenta un inter\u00e9s social muy alto y una baja exigencia f\u00edsica en niveles de iniciaci\u00f3n.</p><p>El p\u00e1del adaptado ha surgido con fuerza y son muchos los centros deportivos y de educaci\u00f3n especial que solicitan informaci\u00f3n ya sea para canalizar una demanda o para estar al d\u00eda de actividades adaptadas en su entorno.</p><p>Por lo que una informaci\u00f3n adecuada sobre el p\u00e1del adaptado para personas con discapacidad se hace necesaria para el docente que quiera completar su formaci\u00f3n y as\u00ed poder guiar al deportista de la mejor manera.</p><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202320</p><p><strong>Modalidad:</strong> Semipresencial con una duraci\u00f3n de 30 horas, 10 <em>online</em> y 20 presenciales (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/05/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>:</p><ul>\t<li>Personas en posesi\u00f3n del diploma de monitor/entrenador de p\u00e1del de las formaciones del per\u00edodo transitorio (Disposici\u00f3n Transitoria 1\u00aa del Decreto 1363/2007) (20 plazas).</li>\t<li>Profesores de otras modalidades deportivas para personas con discapacidad (6 plazas).</li>\t<li>Jugadores/as de p\u00e1del en silla (4 plazas).</li></ul><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li><strong>N\u00famero plazas: 30.</strong> <strong>En el caso de que las inscripciones superen las plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d.</strong></li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 31 de mayo de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-16", "end_date_registration": "2023-06-18"}], "schedule": "Sesi\u00f3n online en directo: 9:00-20:45 (16 de junio)Sesiones presenciales: 9:00-20:45 (17 y 18 junio)", "address": "<p><em>Online</em> en directo y sesiones presenciales: Instalaciones deportivas de La Cartuja</p>", "location": null, "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "323393", "image_url": "/sites/default/files/2023-05/202320_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202320_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202320_introduccion_padel_adaptado_inclusivo.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua//iad-202320-html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "416143", "title": "Semana Internacional de los Archivos", "description": "<p>ARCHIVO HIST\u00d3RICO PROVINCIAL DE C\u00c1DIZ<br />SEMANA INTERNACIONAL DE LOS ARCHIVOS 2023<br />5-11 de Junio<br />Jueves 8 de Junio:<br />Hora: 12:00h<br />- Presentaci\u00f3n del manuscrito \u201cPrivilegio para poner cadenas concedido aD. Diego Barrios de la Rosa\u201d.<br />- Presentaci\u00f3n del facs\u00edmil \u201cPrivilegio para poner cadenas concedido a D.Diego Barrios de la Rosa\u201d.<br />- Inauguraci\u00f3n de la exposici\u00f3n \u201cDocumentos de la familia Barrios\u201d.<br />Viernes 9 de Junio<br />:<br />- Visitas teatralizadas al archivo a cargo de la empresa Animarte (3 turnos:10:00, 11:15 y 12:30)*<br />(*) Inscripci\u00f3n previa hasta completar aforo al 956 203 351 o ainformacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es<br />S\u00e1bado 10 de Junio<br />:<br />- \"Recreaci\u00f3n hist\u00f3rica teatralizada del suceso de la entrada de la Procesi\u00f3ndel Corpus Christi en la Casa de Diego de Barrios, \"Casa de las Cadenas\" el5 de Junio de 1692.\"<br />Actores: Grupo Teatro Candilejas y Cuarteto de m\u00fasica San Pablo.<br />Hora: 12:00h<br />Acceso libre, hasta completar aforo.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-08", "end_date_registration": "2023-06-10"}], "schedule": "Se indica en el programa", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>956 203 351</p><p>ainformacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "639068", "image_url": "/sites/default/files/2023-05/SemanaIA.jpg"}], "image": "SemanaIA.jpg"}], "matter": "Archivos", "coordinates": [{"longitude": "205135.248484445", "latitude": "4047862.127518791"}]}, {"id": "416191", "title": "Inclusi\u00f3n en educaci\u00f3n f\u00edsica para alumnado con discapacidad", "description": "<p>Este curso tiene como objetivo principal ofrecer a los participantes una formaci\u00f3n s\u00f3lida y actualizada en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n f\u00edsica inclusiva y adaptada, as\u00ed como proporcionar herramientas pr\u00e1cticas y metodol\u00f3gicas para el dise\u00f1o, implementaci\u00f3n y an\u00e1lisis de programas de actividades f\u00edsicas adaptadas para personas con discapacidad.</p><p>Es un curso dirigido principalmente a profesores de educaci\u00f3n f\u00edsica, t\u00e9cnicos deportivos y otras personas interesadas en el \u00e1mbito de la actividad f\u00edsico-deportiva adaptada para personas con discapacidad.</p><p>El programa abarca una amplia variedad de temas, desde conceptos generales sobre actividades f\u00edsicas adaptadas y la Clasificaci\u00f3n Internacional del Funcionamiento de la Discapacidad y de la Salud (CIF), hasta el dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y an\u00e1lisis de programas espec\u00edficos para diferentes tipos de discapacidades, como discapacidades sensoriales, intelectuales y f\u00edsicas.</p><p>Los profesores y ponentes del curso cuentan con una amplia experiencia y formaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n f\u00edsica adaptada, as\u00ed como en la investigaci\u00f3n y la pr\u00e1ctica profesional en el campo de la actividad f\u00edsica y el deporte adaptado.</p><p>Adem\u00e1s, las sesiones pr\u00e1cticas presenciales permitir\u00e1n a los participantes aplicar los conocimientos adquiridos en el curso, experimentar con diferentes juegos y deportes adaptados, y desarrollar habilidades pr\u00e1cticas y competencias espec\u00edficas en el trabajo con personas con discapacidad en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n f\u00edsica y el deporte.</p><p>En resumen, este curso busca promover una mayor inclusi\u00f3n y participaci\u00f3n de las personas con discapacidad en la educaci\u00f3n f\u00edsica y el deporte, proporcionando a los profesionales y otros interesados las herramientas, conocimientos y habilidades necesarias para desarrollar e implementar programas y propuestas did\u00e1cticas inclusivas y adaptadas a las necesidades espec\u00edficas de esta poblaci\u00f3n.</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 36 horas y presencial con una duraci\u00f3n de 14 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/04/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023_0.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202323</p><p><strong>Observaciones: </strong></p><p>Los contenidos te\u00f3ricos se desarrollar\u00e1n del 30 de junio al 15 de julio en modalidad <em>online</em> con una oferta de 500 plazas. Las pr\u00e1cticas tendr\u00e1n lugar los d\u00edas 20, 21 y 22 de julio en modalidad presencial en Granada, con una capacidad para 30 personas que se preseleccionar\u00e1n, una vez recibidas todas las inscripciones, de acuerdo con la prioridad de los perfiles de los destinatarios*.</p><p>En la modalidad <em>online</em> se entregar\u00e1 un \u201ccertificado de asistencia\u201d si se supera el m\u00ednimo fijado. Las personas que realicen ambas modalidades obtendr\u00e1n un \u201ccertificado de aprovechamiento\u201d si superan el m\u00ednimo establecido para cada una de las modalidades.</p><p><strong>DESTINATARIOS INSCRIPCI\u00d3N <em>ONLINE</em>:</strong></p><ul>\t<li>Profesores de Educaci\u00f3n F\u00edsica en centros educativos y t\u00e9cnicos deportivos que trabajen con personas con discapacidad.</li>\t<li>Otras personas interesadas en la pr\u00e1ctica f\u00edsico-deportiva de personas con discapacidad (deportistas, familiares, cuidadores, voluntarios, entrenadores, investigadores, etc.).</li></ul><p><strong>DESTINATARIOS INSCRIPCI\u00d3N PRESENCIAL*:</strong></p><ul>\t<li>Profesores de Educaci\u00f3n F\u00edsica en centros educativos y t\u00e9cnicos deportivos que trabajen con personas con discapacidad (deber\u00e1n remitir justificante de los requisitos exigidos una vez hayan sido preseleccionados).</li></ul><p><strong>INSCRIPCIONES </strong><strong>EN LA MODALIDAD </strong><em><strong>ONLINE</strong></em></p><ul>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 7 de junio de 2023 inclusive</li>\t<li><a href=\"https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202323_online_inclusion_ed_fisica_alumnado_discapacidad.php\">Formulario de inscripci\u00f3n (<em>online</em>)</a></li></ul><p><strong>INSCRIPCIONES </strong><strong>EN LA </strong><strong>MODALIDAD</strong><strong> PRESENCIAL</strong></p><ul>\t<li>Los interesados en realizar la parte pr\u00e1ctica deben inscribirse tambi\u00e9n en la modalidad <em>online</em> adem\u00e1s de hacerlo en este formulario.</li>\t<li>N\u00famero plazas: 30</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 7 de junio de 2023 inclusive</li>\t<li><a href=\"https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202323_presencial_inclusion_ed_fisica_alumnado_discapacidad.php\">Formulario de inscripci\u00f3n (presencial)</a></li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-30", "end_date_registration": "2023-07-15"}, {"start_date_registration": "2023-07-20", "end_date_registration": "2023-07-22"}], "schedule": "Sesiones online:30 de junio: 16:00-20:001 de julio: 10:00-14:00 y 15:30-19:307 de julio: 16:00-20:008 de julio: 10:00-14:00 y 15:30-19:3014 de julio: 16:00-20:0015 de julio: 10:00-14:00 y 15:30-19:30Sesiones presenciales:20 de julio: 9:00-13:0021 de julio: 9:00-14:0022 de julio: 9:00-14:00", "address": "<p><em>Online</em> (en directo). Presencial en la Facultad de Ciencias del Deporte de la Universidad de Granada. Camino de Alfacar 21, 18071 Granada</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "349078", "image_url": "/sites/default/files/2023-05/202323_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202323_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad-202323-html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "419089", "title": "Presentaci\u00f3n de \"La cala del perro\", de Aurelio Calvo Valdayo", "description": "<p>La pasi\u00f3n por la historia del gaditano, Aurelio Calvo Valdayo, es la que le ha llevado a novelar un periodo de nuestra historia: las guerras entre Mohamed IX, sult\u00e1n del reino nazar\u00ed de Granada y el rey Juan II de Castilla. El resultado es esta novela hist\u00f3rica salpicada de aventuras que incluye, adem\u00e1s, una historia de amor que trasciende las religiones.</p><p>El autor estar\u00e1 acompa\u00f1ado por el profesor, Antonio Mart\u00ednez Gonz\u00e1lez, y el periodista, Andr\u00e9s C\u00e1rdenas.</p><p>La actividad est\u00e1 organizada por la Biblioteca de Andaluc\u00eda en colaboraci\u00f3n con Esdr\u00fajula Ediciones.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-05-29", "end_date_registration": "2023-05-29"}], "schedule": "19:00 horas", "address": "<p>Biblioteca de Andaluc\u00eda. C/ Profesor Sainz Cantero, n\u00ba 6. 18002</p>", "location": "Granada", "province": [{"province": "Granada"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Biblioteca de Andaluc\u00eda</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Tel\u00e9fono: 958 026 900</p><p><br />Correo electr\u00f3nico: difusion.ba.ccul@juntadeandalucia.es</p><p>&nbsp.</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "27293", "image_url": "/sites/default/files/2023-05/La_cala_del_perro_Valdayo_PCUL.JPG"}], "image": "La_cala_del_perro_Valdayo_PCUL.JPG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.bibliotecasdeandalucia.es/web/biblioteca-de-andalucia/inicio"}]}], "matter": ["Libros", "Presentaciones literarias", "Literatura"], "coordinates": [{"longitude": "446155.781835916", "latitude": "4114812.766351366"}]}, {"id": "419134", "title": "Direcci\u00f3n de equipo: competencias del/de la entrenador/a actual", "description": "<p>En la funci\u00f3n de dirigir equipos deportivos se presentan diversas \u00e1reas de actuaci\u00f3n, desde las centradas en el propio deporte hasta aquellas m\u00e1s relacionales que afectan a las din\u00e1micas y la disposici\u00f3n de deportistas y equipos. Este curso nos va a acercar a entrenadores y entrenadoras reales, tambi\u00e9n a profesionales de la psicolog\u00eda del deporte, dedicados tanto a las bases del rendimiento deportivo como al alto nivel nacional e internacional, que compartir\u00e1n con nosotros su experiencia en la resoluci\u00f3n de problemas actuales en la labor de dirigir deportistas y equipos.</p><p>Esta actividad tiene por objeto ofrecer la posibilidad de ampliar la competencia en la direcci\u00f3n, tanto en el deporte de alto rendimiento como en el deporte de base, compartiendo con entrenadoras y entrenadores de distintos \u00e1mbitos soluciones pr\u00e1cticas para problemas actuales.</p><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202322</p><p><strong>Modalidad:</strong> Presencial con una duraci\u00f3n de 30 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/04/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023_0.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>:</p><ul>\t<li>Entrenadores/as.</li>\t<li>Directores/as t\u00e9cnico-deportivos/as, responsables de la direcci\u00f3n y coordinaci\u00f3n del deporte base en clubes o federaciones.</li>\t<li>Profesorado del grado de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte y de grados medios y superiores de T\u00e9cnicos Deportivos.</li>\t<li>Estudiantes del grado de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte y de grados medios y superiores de T\u00e9cnicos Deportivos.</li></ul><p><strong>Inscripciones</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 200</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 7 de junio de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-20", "end_date_registration": "2023-06-23"}], "schedule": "20 junio: 16:00-21:0021 junio: 16:00-21:0022 junio: 9:00-14:00 y 16:00-21:0023 junio: 9:00-14:00 y 16:00-21:00", "address": "<p>Facultad de Ciencias del Deporte de la Universidad de Granada. Camino de Alfacar 21. 18071 Granada</p>", "location": null, "province": [{"province": "Granada"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "227266", "image_url": "/sites/default/files/2023-05/202322_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202322_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202322_direccion_equipos_competencias_entrenador.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad-202322-html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "420256", "title": "Presentaci\u00f3n de \"El centinela de mi puerta\", de Rosa Mar\u00eda Mateos Ruiz", "description": "<p>La Discreta Editorial ha puesto a disposici\u00f3n de los lectores la novela negra, <strong><em>El centinela de mi puerta</em></strong> como \"una tierna novela repleta de humor, iron\u00eda y frescura que deja en el paladar el gusto por la buena literatura\".</p><p>La autora es la granadina <strong>Rosa Mar\u00eda Mateos</strong>, ge\u00f3loga de profesi\u00f3n y literata de vocaci\u00f3n.Tras una larga experiencia en el mundo de la divulgaci\u00f3n cient\u00edfica y la colaboraci\u00f3n period\u00edstica (con varios premios en su haber), la autora dio el salto a la ficci\u00f3n en 2019 con su primera novela, <em>Canci\u00f3n de mayo</em>.</p><p><em>El centinela de mi puerta</em> es su nueva aventura literaria. Leer\u00e1 fragmentos de la novela Pilar Mateos.</p><p>El autora estar\u00e1 acompa\u00f1ada por los escritores Mar\u00eda del Mar Vida y Ram\u00f3n Repiso.</p><p>La actividad est\u00e1 organizada por la Biblioteca de Andaluc\u00eda en colaboraci\u00f3n con La Discreta Editorial.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-01", "end_date_registration": "2023-06-01"}], "schedule": "19:00 horas", "address": "<p>Biblioteca de Andaluc\u00eda. C/ Profesor Sainz Cantero, n\u00ba 6. 18002</p>", "location": "Granada", "province": [{"province": "Granada"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Biblioteca de Andaluc\u00eda</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Tel\u00e9fono: 958 026 900</p><p><br />Correo electr\u00f3nico: difusion.ba.ccul@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "22239", "image_url": "/sites/default/files/2023-05/Centinela_puerta_libro_pcul.JPG"}], "image": "Centinela_puerta_libro_pcul.JPG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.bibliotecasdeandalucia.es/web/biblioteca-de-andalucia/inicio"}]}], "matter": ["Libros", "Lectura", "Presentaciones literarias"], "coordinates": [{"longitude": "446155.781835916", "latitude": "4114812.766351366"}]}, {"id": "421807", "title": "Semana Internacional de los Archivos: Salimos a tu encuentro", "description": "<p>En 2023 se cumplen&nbsp.<strong>75 a\u00f1os de la creaci\u00f3n del&nbsp.</strong><em><strong>Consejo&nbsp.Internacional de Archivos</strong></em>.&nbsp.El d\u00eda&nbsp.<strong>9 de junio, D\u00eda Internacional de los Archivos</strong>, se celebra el car\u00e1cter \u00fanico de los archivos como testimonio y reflejo de la evoluci\u00f3n de las sociedades.&nbsp.Los&nbsp.<strong>Archivos de M\u00e1laga</strong>&nbsp.salimos a tu encuentro para compartir nuestro legado, que es el tuyo.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-02", "end_date_registration": "2023-06-18"}], "schedule": null, "address": "<ul>\t<li>Muestra expositiva del patrimonio documental de M\u00e1laga y provincia: C/ Alcazabilla.</li>\t<li>Concierto del \"Ensemble de la Orquesta Sinf\u00f3nica de M\u00e1laga\", el 5 de junio a las 20.00h: Centro Cultural MVA, C/ Oller\u00edas.</li>\t<li>Jornada de trabajo \"Salimos a tu encuentro\", el 7 de junio de 9.30 a 14.30h: Museo de M\u00e1laga.</li>\t<li>Concierto l\u00edrico, el 9 de junio a las 20.30h: Castillo de Gibralfaro.</li></ul>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Todas las actividades son gratuitas. Las entradas a los conciertos est\u00e1n disponibles en mientrada.net.", "organizers": "<p>Diputaci\u00f3n Provincial de M\u00e1laga, Ayuntamiento de M\u00e1laga, Universidad de M\u00e1laga y Junta de Andaluc\u00eda.</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga, C/ Mart\u00ednez de la Rosa, 8, 29009, M\u00e1laga. Tel\u00e9fono: 951030372.</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "16266", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/20230607_DiaArchivoGCP.jpg"}], "image": "20230607_DiaArchivoGCP.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos_html//sites/default/contenidos/archivos/ahpmalaga/documentos/20230607_DiaArchivo_programa.pdf"}]}], "matter": "Archivos", "coordinates": [{"longitude": "371930.126452372", "latitude": "4065412.02162572"}]}, {"id": "426688", "title": "Curso avanzado IAD de gesti\u00f3n ejecutiva del deporte", "description": "<p>Este curso busca reforzar y poner al d\u00eda los conocimientos b\u00e1sicos y las herramientas imprescindibles para mejorar la efectividad de los/as participantes como ejecutivos/as de la industria del deporte. Su metodolog\u00eda es <em>online</em> as\u00edncrona, a trav\u00e9s de un aula virtual accesible en todo momento. Esto permite a los participantes establecer el ritmo y los tiempos de trabajo que mejor se adapten a sus circunstancias personales, dentro de la calendarizaci\u00f3n prevista.</p><p>El planteamiento did\u00e1ctico del curso se basa en un conjunto de actividades de ense\u00f1anza y aprendizaje que se implementan en el aula virtual, combinando el trabajo individual y el colectivo. Los participantes tienen acceso a recursos digitales multiformato, que incluyen v\u00eddeo-ponencias, v\u00eddeos formativos, notas t\u00e9cnicas, informes y documentaci\u00f3n diversa especializada. Se combina el aprendizaje y/o refuerzo de los contenidos con su an\u00e1lisis cr\u00edtico y con su aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica, basados ambos en el estudio de casos. Se fomenta la intervenci\u00f3n activa de los/as participantes mediante debates en grupos de trabajo, y se realiza un seguimiento de su progreso a trav\u00e9s de tutor\u00edas personalizadas y del an\u00e1lisis de los datos de participaci\u00f3n que genera la plataforma del aula virtual. Estos incluyen los datos de acceso y navegaci\u00f3n por el aula, as\u00ed como los resultados de las actividades de refuerzo y las evaluaciones.</p><p>La planificaci\u00f3n del curso prev\u00e9 5 evaluaciones y 14 actividades de refuerzo del aprendizaje (incluyen debates, ejercicios de apoyo y an\u00e1lisis de casos, entre otros). La aprobaci\u00f3n del curso y consiguiente obtenci\u00f3n del certificado de asistencia del IAD requiere haber revisado los contenidos formativos y haber superado satisfactoriamente el 80% de las evaluaciones y de las actividades, es decir, un m\u00ednimo de 4 evaluaciones y 11 actividades. Los/as participantes que completen el curso en su integridad recibir\u00e1n un certificado de aprovechamiento.</p><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202324</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (teleformaci\u00f3n) con una duraci\u00f3n de 350 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/04/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023_0.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>:</p><ul>\t<li>Directivos y profesionales con responsabilidades organizativas.</li>\t<li>Graduados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte.</li>\t<li>T\u00e9cnicos deportivos que aspiren a ocupar puestos directivos en entidades y empresas relacionadas con el deporte.</li></ul><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: 175 \u20ac (el pago se realizar\u00e1 una vez confirmada la preselecci\u00f3n de la persona solicitante)</li>\t<li>N\u00famero plazas: 120 (en el caso de que las inscripciones superen las plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d).</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 15 de agosto de 2023 inclusive.</li></ul><p><strong>Capacidades previas necesarias</strong></p><p>La participaci\u00f3n en el curso requiere imprescindiblemente:</p><ul>\t<li>Contar con equipamiento inform\u00e1tico y conectividad a internet adecuados para seguir el curso a trav\u00e9s del Aula Virtual.</li>\t<li>Disponer de una cuenta de Google para poder utilizar las herramientas colaborativas de Google Drive.</li>\t<li>Poseer habilidades pr\u00e1cticas de b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n de informaci\u00f3n <em>online</em>.</li>\t<li>Poseer conocimientos del idioma ingl\u00e9s de al menos el nivel B1.</li>\t<li>Prever una dedicaci\u00f3n media al curso de 8 horas semanales aproximadamente, comprendiendo la visualizaci\u00f3n de v\u00eddeo-ponencias, lectura y revisi\u00f3n de materiales did\u00e1cticos y de apoyo, participaci\u00f3n en debates y trabajos grupales y an\u00e1lisis y redacci\u00f3n de ejercicios individuales y evaluaciones.</li></ul><p><strong><strong>Calendario</strong></strong></p><p><img alt=\"\" src=\"https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/202324_calendario_modulos_evaluaciones.png\" /></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-09-01", "end_date_registration": "2024-06-30"}], "schedule": null, "address": "<p>Aula Virtual (plataforma de teleformaci\u00f3n)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "217871", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/202324_portada_web.jpg"}], "image": "202324_portada_web.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202324_curso_avanzado_gestion_ejecutiva.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/html5-202324"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "426838", "title": "Evaluaci\u00f3n de la condici\u00f3n f\u00edsica en personas con discapacidad intelectual", "description": "<p>Se dar\u00e1 a conocer la evidencia cient\u00edfica sobre la evaluaci\u00f3n de la condici\u00f3n f\u00edsica en general, y de manera espec\u00edfica la evidencia actual sobre la evaluaci\u00f3n de la condici\u00f3n f\u00edsica en personas con discapacidad intelectual en las diferentes etapas de la vida. Para ello se har\u00e1 una introducci\u00f3n sobre qu\u00e9 es la condici\u00f3n f\u00edsica, as\u00ed como un repaso de los test de condici\u00f3n f\u00edsica m\u00e1s utilizados en esta poblaci\u00f3n y sus medidas psicom\u00e9tricas. Adem\u00e1s, se dar\u00e1 a conocer la metodolog\u00eda para crear una bater\u00eda de condici\u00f3n f\u00edsica relacionada con la salud con base cient\u00edfica. Al final, el alumnado conocer\u00e1 la metodolog\u00eda empleada para la creaci\u00f3n de una bater\u00eda de test de condici\u00f3n f\u00edsica, as\u00ed como su valoraci\u00f3n en personas con discapacidad intelectual.</p><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202326</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/04/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023_0.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>:</p><ul>\t<li>Graduados o licenciados en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte.</li>\t<li>T\u00e9cnicos deportivos que trabajen con personas con discapacidad.</li>\t<li>Otras personas interesadas en la valoraci\u00f3n de la condici\u00f3n f\u00edsica en personas con discapacidad.</li></ul><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 25 de septiembre de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-10-04", "end_date_registration": "2023-10-04"}], "schedule": "9:00-13:45 y 15:15-19:00", "address": "<p><em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "230044", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/202326_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202326_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202326_evaluacion_cond_fis_pers_disc_intelectual.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad-202326-html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "427879", "title": "Evidencia cient\u00edfica del impacto de la actividad y el ejercicio f\u00edsico en la salud", "description": "<p>Realizaremos un recorrido a lo largo de todas las categor\u00edas de resultados positivos constatados cient\u00edficamente de la actividad f\u00edsica y el ejercicio f\u00edsico sobre la la salud. Objetivos:</p><ul>\t<li>Conocer las diferentes categor\u00edas de resultados estudiados y con efecto positivo de la actividad f\u00edsica en la salud.</li>\t<li>Identificar los grados de evidencia de los beneficios de la actividad f\u00edsica.</li>\t<li>Comprender el impacto positivo de la actividad f\u00edsica en la salud y en la enfermedad.</li>\t<li>Argumentar la importancia de la actividad f\u00edsica como intervenci\u00f3n preferente a lo largo del continuo de la prevenci\u00f3n.</li></ul><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202329</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 2 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/04/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023_0.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>: Profesionales del deporte interesados en el impacto de la actividad y el ejercicio f\u00edsico en la salud.</p><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 8 de octubre de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-10-16", "end_date_registration": "2023-10-16"}], "schedule": "10:00-12:00", "address": "<p><em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "246164", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/202329_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202329_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/html5-202329"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202329_evidencia_impacto_act_fis_salud.php"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "428212", "title": "El documento destacado Julio-Agosto 23 (Exposici\u00f3n)", "description": "<p><strong>El </strong><strong>Fondo Documental de la Empresa G\u00f3mez. -</strong><strong>Siglo y medio de comercio internacional (1835-1969)</strong></p><p>&nbsp.</p><p>Este fondo documental empresarial lo compone un volumen aproximado de 640 unidades de instalaci\u00f3n, as\u00ed como 25 libros copiadores de carta, que abarca un periodo cronol\u00f3gico aproximado desde 1830 a 1962, del cual a la fecha se ha organizado los arcos cronol\u00f3gicos de 1835 a 1879 y de 1894 a 1910.</p><p>&nbsp.</p><p>Esta empresa, consignatarios de buques y exportadores/ importadores de diferentes compa\u00f1\u00edas navieras que hac\u00edan escala en C\u00e1diz mediante l\u00edneas regulares de vapores, realizaban la gesti\u00f3n de importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n para clientes locales, nacionales e internacionales.</p><p>&nbsp.</p><p>Junto a las empresas consignatarias y bodegueras, <em>Lacave, Abarzuza,</em> los G\u00f3mez tambi\u00e9n tuvieron almacenes propios en la zona de la playa de Puntales, en el extremo sur del istmo de C\u00e1diz, fueron de los m\u00e1s importantes distribuidores de las botas del vino de Jerez, especializ\u00e1ndose en la compra de duelas para hacer botas a demanda de las bodegas y toneler\u00edas del marco de Jerez y otras provincias lim\u00edtrofes, as\u00ed como la distribuci\u00f3n comercializaci\u00f3n y venta de los caldos jerezanos a todo el mundo a trav\u00e9s del puerto de C\u00e1diz.</p><p>&nbsp.</p><p>Con este primer estudio del Fondo G\u00f3mez nos damos cuenta del enorme valor informativo que tiene esta documentaci\u00f3n, principalmente por las relaciones comerciales con toda la pen\u00ednsula ib\u00e9rica, as\u00ed como con el resto de Europa, con mayor incidencia en el Reino Unido, Portugal, Francia y tambi\u00e9n con el resto del mundo, sobre todo con Estados Unidos o Brasil, dejando claro la internacionalizaci\u00f3n que esta empresa tuvo.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-07-01", "end_date_registration": "2023-08-31"}], "schedule": "De lunes a viernes, de 11:00 a 14:00 h.", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, 12. 11005 - C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz<br />T:956203354 (470354)<br /><a href=\"mailto:informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es\" target=\"_blank\">informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es&nbsp.</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "41948", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/DD0723Web.jpg"}], "image": "DD0723Web.jpg"}], "matter": "Archivos", "coordinates": [{"longitude": "205135.248484445", "latitude": "4047862.127518791"}]}, {"id": "428407", "title": "\u00bfC\u00f3mo pueden los clubes deportivos amateurs \u201cprofesionalizar\u201d su gesti\u00f3n gracias a la tecnolog\u00eda? Cuatro ideas, cuatro propuestas", "description": "<p>La tecnolog\u00eda juega un papel determinante en la competitividad de cualquier empresa. Hoy en d\u00eda s\u00f3lo aquellas compa\u00f1\u00edas que sepan adaptarse tecnol\u00f3gicamente ser\u00e1n las que tendr\u00e1n oportunidades de competir de forma adecuada en un mercado cada vez m\u00e1s complejo y cambiante.</p><p>El deporte, y muy especialmente los clubes deportivos <em>amateurs</em>, no son ajenos a esta necesidad de adaptaci\u00f3n. Queremos comunicar muy buenas noticias:</p><ul>\t<li>La primera es que no es tan dif\u00edcil este proceso de adaptaci\u00f3n y de adopci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas para dar un mejor servicio, conocer mejor a nuestros clientes, identificar oportunidades, generar mayores recursos, reducir costes y, entre otras muchas cosas, poder ser mucho m\u00e1s eficientes.</li>\t<li>La segunda es que la tecnolog\u00eda est\u00e1 democratizando muchos procesos, con lo que cualquier club, sea <em>amateur</em>, peque\u00f1o y/o mediano, de barrio o de ciudad, tiene hoy a mano posibilidades que hace unos a\u00f1os eran impensables</li>\t<li>La tercera y \u00faltima buena noticia es que el cambio y la adopci\u00f3n de las mismas s\u00f3lo depende de ti</li></ul><p>En esta acci\u00f3n formativa no vamos a hablar sobre la necesidad de transformar tecnol\u00f3gicamente tu club. Vamos a plantearte 4 ideas y te presentaremos 4 soluciones tecnol\u00f3gicas que estamos convencidos de que pueden interesarte.</p><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202328</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 5 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/04/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023_0.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>:</p><ul>\t<li>Gerentes y personas vinculadas a clubes deportivos, sean del tama\u00f1o que sean.</li>\t<li>Estudiantes de \u00faltimos cursos de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Administraci\u00f3n de Empresas\u2026</li></ul><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 1 de octubre de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-10-10", "end_date_registration": "2023-10-11"}], "schedule": "10 octubre: 16:00-19:0011 octubre: 17:00-19:00", "address": "<p><em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "263749", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/202328_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202328_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202328_profesionalizacion_clubes_dep_amateur.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad-202328-html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "428731", "title": "IX Congreso Internacional de Actividad F\u00edsico-Deportiva para Mayores", "description": "<p>Las demandas de actividades saludables en personas mayores tienen cada vez m\u00e1s repercusi\u00f3n y se erigen como centro de atenci\u00f3n en las Administraciones p\u00fablicas y en las iniciativas privadas y participantes en el denominado tercer sector. Se quiere abordar este 9\u00ba Congreso Internacional para profesionales, estudiosos e investigadores en base a la \u201cformaci\u00f3n por la acci\u00f3n\u201d, entendiendo necesario un marco de trabajo transversal coordinado, cada vez m\u00e1s aceptado y solicitado, que ser\u00e1 el futuro para los servicios que se demandar\u00e1n en un tiempo inmediato, en un colectivo tan importante que sin duda requiere un compromiso social aceptado por todos como son las personas mayores.</p><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202327</p><p><strong>Modalidad:</strong> Presencial y <em>online</em> (en directo)</p><p><strong>N\u00famero plazas</strong>: 300 presenciales y 500 <em>online</em></p><p><strong>Plazo de inscripci\u00f3n</strong>: Hasta el 4 de octubre de 2023 inclusive</p><p><strong>Precio</strong></p><p><strong>Las instrucciones para el pago se encuentran disponibles en la p\u00e1gina de la UMA: </strong><a href=\"https://eventos.uma.es/96643/section/44005/ix-congreso-internacional-de-actividad-fisico-deportiva-para-mayores.html\">https://eventos.uma.es/96643/section/44005/ix-congreso-internacional-de-actividad-fisico-deportiva-para-mayores.html</a>.</p><ul>\t<li><strong>A. Normal</strong>: 20 \u20ac presencial, 25 \u20ac <em>online</em></li>\t<li><strong>B. T\u00e9cnicos </strong><strong>u</strong><strong>niversidades y </strong><strong>d</strong><strong>iputaciones. </strong><strong>\u00c1reas de </strong><strong>d</strong><strong>eportes </strong><strong>m</strong><strong>unicipales. Socios de Agesport. </strong><strong>Colegiados COLEF</strong>:<em> </em>15 \u20ac presencial, 20 \u20ac <em>online</em></li>\t<li><strong>C. Estudiantes </strong><strong>u</strong><strong>niversitarios. </strong><strong>Desempleados</strong><em>: </em>10 \u20ac presencial, 10 \u20ac <em>online</em></li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-10-05", "end_date_registration": "2023-10-06"}], "schedule": "5 de octubre: 10:30-20:306 de octubre: 9:00-13:30", "address": "<p><em>Online</em> en directo / Instituto Andaluz del Deporte. Avda. Santa Rosa de Lima 5. 29007 M\u00e1laga</p>", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "<ul>\t<li>Junta de Andaluc\u00eda. Consejer\u00eda de Turismo, Cultura y Deporte. Direcci\u00f3n General de Sistemas y Valores del Deporte. Instituto Andaluz del Deporte</li>\t<li>Universidad de M\u00e1laga</li>\t<li>Diputaci\u00f3n de M\u00e1laga. Patrocinador</li>\t<li>Ayuntamiento de M\u00e1laga. \u00c1rea de Derechos Sociales, Igualdad, Accesibilidad, Pol\u00edticas Inclusivas y Vivienda</li>\t<li>Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n. Universidad de M\u00e1laga</li></ul>", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "143084", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/iad_202327_cartel_congreso_mayores.png"}], "image": "iad_202327_cartel_congreso_mayores.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://eventos.uma.es/96643/detail/ix-congreso-internacional-de-actividad-fisico-deportiva-para-mayores.html"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "431326", "title": "Optimizaci\u00f3n del proceso de entrenamiento y del rendimiento a trav\u00e9s del registro de variables neuromusculares", "description": "<p>Una variable neuromuscular hace referencia a cualquier caracter\u00edstica fisiol\u00f3gica o biomec\u00e1nica que involucra la interacci\u00f3n entre el sistema nervioso y los m\u00fasculos para producir un cambio en el entorno a trav\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de fuerza. En el presente curso detallaremos c\u00f3mo la monitorizaci\u00f3n de diferentes variables neuromusculares puede resultar de utilidad para optimizar el proceso de entrenamiento (es decir, gestionar la fatiga neuromuscular) de forma que los deportistas puedan alcanzar un alto rendimiento f\u00edsico-deportivo mientras minimizan el riesgo de lesi\u00f3n. .</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 30 horas y presencial con una duraci\u00f3n de 20 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/07/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023-2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Observaciones</strong></p><p>Las sesiones <em>online</em> se desarrollar\u00e1n los d\u00edas 21 de octubre. 28 de octubre y 4 de noviembre con una oferta de 500 plazas. Las presenciales tendr\u00e1n lugar los d\u00edas 11 y 18 de noviembre en Granada, con una capacidad para 25 personas que se preseleccionar\u00e1n, una vez recibidas todas las inscripciones, de acuerdo con la prioridad de los perfiles de los destinatarios*.</p><p>En la modalidad <em>online</em> se entregar\u00e1 un \u201ccertificado de asistencia\u201d si se supera el m\u00ednimo fijado. Las personas que realicen ambas modalidades, obtendr\u00e1n un \u201ccertificado de aprovechamiento\u201d si superan el m\u00ednimo establecido para cada una de las modalidades.</p><p><strong>Destinatarios inscripci\u00f3n <em>ONLINE</em>:</strong></p><ul>\t<li>Graduado/as o licenciado/as en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte.</li>\t<li>Estudiantes del grado de Ciencias de la Actividad f\u00edsica y del Deporte.</li>\t<li>Entrenadores y preparadores f\u00edsicos que no sean graduado/as o licenciado/as en Actividad f\u00edsica y del Deporte.</li>\t<li>Otras personas interesadas.</li></ul><p><strong>*Destinatarios inscripci\u00f3n PRESENCIAL:</strong></p><ul>\t<li>Graduado/as o licenciado/as en Actividad f\u00edsica y del Deporte.</li>\t<li>Estudiantes del grado de Actividad f\u00edsica y del Deporte.</li>\t<li>Entrenadores y preparadores f\u00edsicos que no sean graduado/as o licenciado/as en Actividad f\u00edsica y del Deporte.</li></ul><p><strong>INSCRIPCIONES </strong><strong>EN LA MODALIDAD </strong><em><strong>ONLINE</strong></em></p><ul>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 24 de septiembre de 2023 inclusive</li>\t<li>En caso de inscribirse en ambas modalidades, rogamos se haga con la misma direcci\u00f3n de<em> e-mail</em></li>\t<li><a href=\"https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202332_online_optimizacion_rendimiento_entrenamiento.php\">FORMULARIO DE INSCRIPCI\u00d3N</a></li>\t<li>C\u00f3digo de la actividad: 202332</li></ul><p><strong>INSCRIPCIONES </strong><strong>EN LA </strong><strong>MODALIDAD PRESENCIAL</strong></p><ul>\t<li>Los interesados en realizar la parte pr\u00e1ctica deben inscribirse obligatoriamente en la modalidad <em>online</em> adem\u00e1s de hacerlo en este formulario.</li>\t<li>N\u00famero plazas: 25</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 24 de septiembre de 2023 inclusive</li>\t<li>En caso de inscribirse en ambas modalidades, rogamos que se haga con la misma direcci\u00f3n de <em>e-mail</em></li>\t<li><a href=\"https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202332_presencial_optimizacion_rendimiento_entrenamiento.php\">FORMULARIO DE INSCRIPCI\u00d3N</a></li>\t<li>C\u00f3digo de la actividad: 202332</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-10-21", "end_date_registration": "2023-11-11"}], "schedule": "Sesiones online:21 de octubre: 9:00-14:00 y 15:00-20:0028 de octubre: 9:00-14:00 y 15:00-20:004 de noviembre: 9:00-14:00 y 15:00-20:00Sesiones presenciales:11 de noviembre: 9:00-14:30 y 16:00-21:0018 de noviembre: 9:00-14:30 y 16:00-21:00", "address": "<p><em>Online</em>/Presencial. Lugar: Facultad de Ciencias del Deporte de la Universidad de Granada. Camino de Alfacar 21, 18071 Granada</p>", "location": null, "province": [{"province": "Granada"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "241734", "image_url": "/sites/default/files/2023-07/202332_portada_agenda.jpg"}], "image": "202332_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad-202332-html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "431515", "title": "Gesti\u00f3n de la seguridad en actividades y eventos deportivos", "description": "<p>La seguridad es una necesidad debido a la existencia de riesgos de da\u00f1os. Un derecho recogido en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, en la Declaraci\u00f3n Universal de Derechos Humanos de la ONU y en la Carta de los derechos fundamentales de la UE, y un deber de quienes sean responsables de los lugares y actividades en los que se pueden producir riesgos de da\u00f1os. Unos de esos lugares y actividades son los deportivos.</p><p>La seguridad de lugares y actividades, adem\u00e1s de ser un derecho de deportistas, alumnos, usuarios y espectadores, debe ser un factor de calidad que distinga e identifique al deporte de Andaluc\u00eda. Este curso quiere contribuir a ello.</p><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202330</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 15 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/07/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023-2.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>:</p><ol>\t<li>Doctores, licenciados, graduados y estudiantes de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte.</li>\t<li>T\u00e9cnicos y docentes deportivos de todos los niveles.</li>\t<li>Gestores deportivos y directores deportivos de instalaciones y actividades.</li>\t<li>Altos cargos de las administraciones p\u00fablicas del \u00e1mbito auton\u00f3mico y local.</li>\t<li>Profesionales relacionados con la organizaci\u00f3n y realizaci\u00f3n de actividades y eventos deportivos, como periodistas, proveedores de servicios y otros.</li>\t<li>T\u00e9cnicos de las administraciones p\u00fablicas competentes para la autorizaci\u00f3n de actividades y eventos deportivos.</li>\t<li>Personal de federaciones deportivas.</li>\t<li>Miembros de las fuerzas y cuerpos de seguridad con control, vigilancia y/o supervisi\u00f3n de eventos deportivos y recreativos.</li>\t<li>Miembros de los cuerpos de bomberos y de protecci\u00f3n civil.</li>\t<li>Profesionales de la seguridad privada.</li></ol><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 8 de octubre de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-10-17", "end_date_registration": "2023-11-21"}], "schedule": "Sesiones: 17 de octubre, 24 de octubre, 31 de octubre, 7 de noviembre, 14 de noviembre y 21 de noviembreHorario de todas las sesiones: 19:00-21:30", "address": "<p><em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "225171", "image_url": "/sites/default/files/2023-07/202330_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202330_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202330_gestion_seguridad_act_eventos_dep.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad-html5-202330"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "431899", "title": "Tratamiento de la depresi\u00f3n y la ansiedad mediante la conciencia interoceptiva a trav\u00e9s del deporte. 2\u00aa edici\u00f3n", "description": "<p>Se propone un curso te\u00f3rico-pr\u00e1ctico en formato de seminarios te\u00f3ricos y talleres pr\u00e1cticos, dirigidos a promover la salud mental y emocional desde la actividad f\u00edsica y el ejercicio f\u00edsico. El curso se apoya en la \u00faltima evidencia cient\u00edfica al respecto, que ser\u00e1 expuesta por especialistas de las \u00e1reas de psiquiatr\u00eda, psicolog\u00eda, neuropsicolog\u00eda y ciencias de la actividad f\u00edsica y del deporte.</p><p>Planteamos este curso con la garant\u00eda de la experiencia pr\u00e1ctica cl\u00ednica y cient\u00edfica y del profesorado implicado. Consideramos que la propuesta concienciar\u00e1 y abrir\u00e1 la puerta a nuevas metodolog\u00edas de tratamiento en la pr\u00e1ctica cl\u00ednica. Este curso se plantea como una experiencia de aprendizaje e intercambio, reconocida por la excelencia de los acad\u00e9micos que participan, por el inter\u00e9s del tema que cubre el programa que ofrece y porque, como espacio de encuentro abierto, podr\u00eda atraer a profesionales de todas las especialidades, estudiantes, y personal cualificado del sector p\u00fablico y privado.</p><p><strong>Modalidad:</strong> Presencial con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/07/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023-3.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d).</p><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202336</p><p><strong>Destinatarios: </strong>Graduados/as en ciencias de la actividad f\u00edsica y del deporte, medicina, enfermer\u00eda, psicolog\u00eda, terapia ocupacional</p><p><strong>Inscripciones</strong></p><ul>\t<li>N\u00famero plazas: 30*</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 24 de septiembre de 2023 inclusive</li>\t<li>En caso de inscribirse en ambas modalidades, rogamos que se haga con la misma direcci\u00f3n de <em>e-mail</em></li>\t<li>Formulario de inscripci\u00f3n</li></ul><p><strong>* </strong>En el caso de que las inscripciones superen las 30 plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d, avisando a los interesados unos d\u00edas antes del comienzo de la actividad.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-17", "end_date_registration": "2023-11-17"}], "schedule": "9:15-15:00 y 16:00-20:30", "address": "<p>Sala Alicia Plaza. Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n. Campus de Puerto Real, Universidad de C\u00e1diz</p>", "location": null, "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "271357", "image_url": "/sites/default/files/2023-07/202336_portada_agenda.jpg"}], "image": "202336_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202336_tratamiento_depresion_conciencia_interoceptiva.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad-html5-202336"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "432049", "title": "Tecnolog\u00eda al servicio de los centros deportivos", "description": "<p>Uno de los grandes cambios en las instalaciones deportivas ha sido la concienciaci\u00f3n e implementaci\u00f3n generalizada de tecnolog\u00edas que ayuden a la digitalizaci\u00f3n y el control de los servicios deportivos. Sin embargo, no existen una transformaci\u00f3n digital y un uso adecuado de la tecnolog\u00eda si no existe una transformaci\u00f3n cultural de los centros deportivos. Por ello, la suma de un liderazgo digital y la capacidad tecnol\u00f3gica influye en que sean los componentes ideales para que un centro deportivo cree valor a sus consumidores. En definitiva, la tecnolog\u00eda como herramienta para la gesti\u00f3n y el control de los centros deportivos. Objetivos:</p><ul>\t<li>Introducir al uso y optimizaci\u00f3n de la IA en instalaciones deportivas.</li>\t<li>Examinar cu\u00e1les son los KPI en instalaciones deportivas y tecnolog\u00edas vinculadas.</li>\t<li>Explicar y poner en pr\u00e1ctica las fases de transformaci\u00f3n digital en instalaciones deportivas.</li>\t<li>Mostrar las fases y experiencias para una correcta experiencia digital de los usuarios en instalaciones deportivas..</li></ul><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202334</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/07/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023-3.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>: Profesionales de la actividad f\u00edsica que trabajen en instalaciones deportivas. Estudiantes de grados y m\u00e1ster vinculados a las Ciencias del Deporte. Emprendedores tecnol\u00f3gicos vinculados con las Ciencias del Deporte.</p><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 29 de octubre de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-08", "end_date_registration": "2023-11-08"}], "schedule": "10:00-14:30 y 16:00-20:00", "address": "<p><em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "218665", "image_url": "/sites/default/files/2023-07/202334_portada_agenda.jpg"}], "image": "202334_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202334_tecnologia_centros_deportivos.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad-202334-html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "432292", "title": "Autodi\u00e1logo, rendimiento deportivo y pr\u00e1ctica diaria", "description": "<p>El tema principal del curso se centra en el autodi\u00e1logo dentro del contexto deportivo. \u00c9ste se muestra como el acto de hablarse o verbalizaciones dirigidas a uno mismo. Como apuntan Van Raalte, Vicent y Brewer (2016), el autodi\u00e1logo (self-talk) \u201crefleja el di\u00e1logo habitual que el deportista utiliza en competici\u00f3n\u201d, adem\u00e1s de conocer su relaci\u00f3n con otras habilidades psicol\u00f3gicas necesarias para dicho rendimiento como motivaci\u00f3n, creencias de habilidad, concentraci\u00f3n, ansiedad, etc. Principales objetivos:</p><ul>\t<li>Mostrar y comprender el concepto y tipos de autodi\u00e1logo dentro del contexto y la pr\u00e1ctica deportiva.</li>\t<li>Conocer su relaci\u00f3n con el resto de habilidades psicol\u00f3gicas necesarias para el mantenimiento de la pr\u00e1ctica diaria y el rendimiento deportivo.</li>\t<li>Aportar herramientas psicol\u00f3gicas para entrenadores y deportistas en su pr\u00e1ctica diaria.</li></ul><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202335</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 2 horas y media (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/07/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023-3.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>: Entrenadores y deportistas</p><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 5 de noviembre de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-13", "end_date_registration": "2023-11-13"}], "schedule": "9:00-11:30", "address": "<p><em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "215110", "image_url": "/sites/default/files/2023-07/202335_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202335_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202335_autodialogo_rendimiento_deportivo.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad-202335-html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "436699", "title": "El documento destacado septiembre-octubre 23 (Exposici\u00f3n)", "description": "<p>La rendici\u00f3n de C\u00e1diz y el fin del Trienio liberal: Correspondencia entre el Duque de Angulema y Cayetano Vald\u00e9s (1823)</p><p>Durante la Guerra de la Independencia las tropas napole\u00f3nicas no pudieron tomar C\u00e1diz, donde se refugiaron los poderes del estado, de las Cortes y de la Regencia. Durante el Trienio liberal, tras la nueva invasi\u00f3n francesa, el Gobierno constitucional se retir\u00f3 de nuevo a C\u00e1diz, contando con la seguridad de su defensa, lo que dio lugar a un segundo \u201cSitio de C\u00e1diz\u201d. Pero en esta ocasi\u00f3n no se contaba con los brit\u00e1nicos como aliados, por lo que no se ten\u00eda el control mar\u00edtimo de la bah\u00eda..</p><p>Se fortific\u00f3 el enclave de el Trocadero para evitar que la ciudad fuese bombardeada desde ese punto, pero la toma del mismo por las tropas del Duque de Angulema supuso la rendici\u00f3n de C\u00e1diz, el fin del Trienio liberal y la liberaci\u00f3n de Fernando VII.</p><p>Francia recuperaba as\u00ed su prestigio perdido durante el primer asedio y honraba esta victoria nombrando en Par\u00eds una plaza&nbsp. como Plaza del Trocadero.</p><p>En nuestro archivo se conserva una interesante correspondencia entre la Divisi\u00f3n Francesa en C\u00e1diz y el Gobierno militar de la plaza parte de la cual exponemos ahora cuando se cumple el segundo centenario de este hecho hist\u00f3rico. Esta correspondencia relativa a la rendici\u00f3n de la plaza y otras cuestiones menores, como el suministro de nieve a Fernando VII puede arrojar m\u00e1s luz sobre este episodio de nuestra historia.</p><p>&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-09-01", "end_date_registration": "2023-10-31"}], "schedule": "De lunes a viernes de 9:00 a 14:00 h.", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>T:956203354 (470354)<br /><a href=\"mailto:informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es\" target=\"_blank\">informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es |</a>&nbsp.<a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz\" target=\"_blank\">www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz</a><br /><a href=\"https://facebook.com/ahp.cadiz\" target=\"_blank\">facebook.com/ahp.cadiz</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "50981", "image_url": "/sites/default/files/2023-08/DD0923Wv.jpg"}], "image": "DD0923Wv.jpg"}], "matter": "Archivos", "coordinates": [{"longitude": "205135.248484445", "latitude": "4047862.127518791"}]}, {"id": "439369", "title": "Encuentro de deporte local", "description": "<p>La Asociaci\u00f3n Andaluza de Gesti\u00f3n del Deporte (Agesport), en el marco del programa anual de formaci\u00f3n continua del Instituto Andaluz del Deporte, vuelve a convocar el Encuentro Andaluz de Deporte Local cuatro a\u00f1os despu\u00e9s, coincidiendo con el inicio del mandato de las corporaciones locales que resultaron elegidas en mayo de 2023.</p><p>Ser\u00e1 una gran oportunidad para que los/as nuevos/as responsables municipales y provinciales del deporte (personal t\u00e9cnico, concejales/as, diputados/as provinciales), as\u00ed como quienes ya llevan alg\u00fan tiempo desarrollando su trabajo, compartan inquietudes, problemas y soluciones a los grandes retos a los que se enfrentan los servicios deportivos locales.</p><p>En esta ocasi\u00f3n se propone un formato de encuentro muy abierto en el que los/as expertos/as responder\u00e1n a las preguntas formuladas, tanto por los/as asistentes como por cualquier persona interesada que, con anterioridad a las fechas del evento, haya querido formular su pregunta.</p><p>El d\u00eda 11 de septiembre, <a href=\"https://www.agesport.org/\">Agesport abrir\u00e1 un repositorio de preguntas en su p\u00e1gina web</a> en el que cualquier socio/a o persona vinculada a la gesti\u00f3n deportiva, podr\u00e1 formular la cuesti\u00f3n que desee en relaci\u00f3n con los cuatro \u201cRetos\u201d en los que se estructura el Encuentro. A su vez cualquiera de los/as presentes tendr\u00e1 la oportunidad de preguntar directamente en el lugar de celebraci\u00f3n del evento.</p><p><strong>Modalidad:</strong> Presencial con una duraci\u00f3n de 10 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/07/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023-3.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios: </strong></p><ul>\t<li>Responsables pol\u00edticos de Concejal\u00edas de Deportes de Ayuntamientos de Andaluc\u00eda.</li>\t<li>Responsables pol\u00edticos de Diputaciones Provinciales de Andaluc\u00eda.</li>\t<li>Personal t\u00e9cnico de Ayuntamientos y Diputaciones Provinciales de Andaluc\u00eda.</li></ul><p><strong>Inscripciones</strong></p><ul>\t<li>N\u00famero plazas: 200 (en el caso de que las inscripciones superen las 200 plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d, avisando a los interesados unos dias antes del comienzo de la actividad).</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 12 de octubre de 2023 inclusive</li>\t<li>C\u00f3digo de la actividad: 202331</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-10-19", "end_date_registration": "2023-10-19"}], "schedule": "10:00-14:00 y 15:30-19:00 ", "address": "<p>Instituto Andaluz del Deporte. Avda. Santa Rosa de Lima 5. 29007 M\u00e1laga</p>", "location": null, "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "2217937", "image_url": "/sites/default/files/2023-08/202331_portada_agenda.jpg"}], "image": "202331_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202331_deporte_local.php"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "439936", "title": "El deporte y las personas con discapacidad", "description": "<p>En los \u00faltimos a\u00f1os, toda la tem\u00e1tica relacionada con el deporte y las personas con discapacidad ha avanzado considerablemente. Este curso pretende actualizar y profundizar en las \u00faltimas aportaciones que hay en el deporte para personas con discapacidad, recordando de donde venimos y donde estamos, la importancia de los medios de comunicaci\u00f3n, las singularidades del deporte paral\u00edmpico, como por ejemplo la clasificaci\u00f3n, el papel de la Universidad, la organizaci\u00f3n de \u201cgrandes\u201d eventos, los procesos de integraci\u00f3n del deporte practicado por PCD en la federaciones unideportivas, el binomio deportista/gu\u00eda, etc.</p><p>Entre los objetivos de esta actividad se encuentran seguir avanzando en el conocimiento por parte de la sociedad en general y de la andaluza en particular, sobre el acceso de las personas con discapacidad a la pr\u00e1ctica deportiva tanto a nivel \u201crecreativo\u201d como a nivel competitivo, siendo el m\u00e1ximo exponente de este \u00faltimo los Juegos Paral\u00edmpicos (verano e invierno).</p><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202338</p><p><strong>Modalidad:</strong> Semipresencial con una duraci\u00f3n de 10 horas (5 <em>online</em> y 5 presenciales. Recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/07/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023-3.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>:</p><ul>\t<li>Graduados/as en CAFYD.</li>\t<li>Graduados/as en Fisioterapia.</li>\t<li>Graduados/as en Periodismo, Comunicaci\u00f3n audiovisual.</li>\t<li>T\u00e9cnicos/as deportivos TAF, TEAS.</li>\t<li>Entrenadores/as deportivos/as.</li>\t<li>Personas que trabajen en centros de atenci\u00f3n a personas con discapacidad.</li></ul><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 25 (en el caso de que las inscripciones superen las plazas ofertadas, se realizar\u00e1 una preselecci\u00f3n seg\u00fan el orden indicado en el perfil de \u201cDestinatarios\u201d, avisando a los interesados unos dias antes del comienzo de la actividad)</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 29 de octubre de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-27", "end_date_registration": "2023-11-28"}], "schedule": "Sesion online 27 de noviembre: 16:00-21:00Sesi\u00f3n presencial 28 noviembre: 16:00-21:15", "address": "<p>Semipresencial. Sesi\u00f3n presencial: Colegio Fundaci\u00f3n ONCE, Sevilla</p>", "location": null, "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "2612320", "image_url": "/sites/default/files/2023-09/202338_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202338_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202338_deporte_personas_discapacidad.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad-202338-html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "440104", "title": "Salud mental en el deporte", "description": "<p>La salud mental en el deporte es un tema que hasta hace muy poco tiempo no suscitaba inter\u00e9s, y por tanto, la aplicaci\u00f3n de las medidas correspondientes no exist\u00eda o ni siquiera se planteaba. Hoy en d\u00eda, fruto principalmente de la preocupaci\u00f3n y el altavoz de sus protagonistas, los deportistas, se est\u00e1 poniendo foco en este fen\u00f3meno y ya se empiezan a ver acciones muy interesantes para cuidar la salud mental de los deportistas y las personas que trabajan en las diferentes organizaciones deportivas. En este curso trataremos de dar una visi\u00f3n sobre el fen\u00f3meno de la salud mental en el deporte profesional en la actualidad y analizar iniciativas que, o bien ya se han implantado, o bien pueden hacerlo en breve, y as\u00ed ayudar a todas aquellas personas que trabajan en el ecosistema deportivo a tener conocimientos e ideas para ayudar a que la salud mental ni sea un tab\u00fa, ni un problema. Con este taller, los participantes aprender\u00e1n:</p><ul>\t<li>Qu\u00e9 es la salud mental y las especificidades de la salud mental en el deporte.</li>\t<li>Principales s\u00edntomas y enfermedades mentales en el deporte.</li>\t<li>C\u00f3mo deben articularse las organizaciones deportivas para prevenir y actuar en casos de problemas de salud mental de sus miembros.</li>\t<li>Herramientas de medici\u00f3n.</li></ul><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202337</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (en directo) con una duraci\u00f3n de 15 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/07/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023-3.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>: P\u00fablico en general (tem\u00e1tica transversal que puede ser \u00fatil no solo para el ecosistema deportivo sino tambi\u00e9n para cualquier colectivo profesional)</p><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 500</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 12 de noviembre de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-22", "end_date_registration": "2023-11-23"}], "schedule": "10:00-14:00 y 15:00-18:00", "address": "<p><em>Online</em> (en directo)</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "2439986", "image_url": "/sites/default/files/2023-09/202337_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202337_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202337_salud_mental_deporte.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad-202337-html5"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "449290", "title": "Gesti\u00f3n de instalaciones deportivas", "description": "<p>La gesti\u00f3n de las instalaciones deportivas es una de las cuestiones de mayor relevancia en el desarrollo profesional de una persona que se dedica al \u00e1mbito de la gesti\u00f3n del deporte.</p><p>Estar al d\u00eda en las \u00faltimas novedades sobre esta gesti\u00f3n supone una necesidad que mejora el servicio diario que se da en cada una de las instalaciones deportivas de Andaluc\u00eda y es imprescindible para la persona que se dedica profesionalmente a esta parte de la gesti\u00f3n deportiva.</p><p>Con este curso se pretende dotar de nociones b\u00e1sicas sobre las principales novedades en la gesti\u00f3n de instalaciones a trav\u00e9s de un sistema de participaci\u00f3n \u00e1gil y flexible.</p><p>La Asociaci\u00f3n Andaluza de Gesti\u00f3n del Deporte (AGESPORT) en colaboraci\u00f3n con el Instituto Andaluz del Deporte tiene experiencia en la capacitaci\u00f3n de los gestores deportivos de instalaciones y considera necesario reforzar esta l\u00ednea de trabajo y de formaci\u00f3n. .</p><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202333</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> (teleformaci\u00f3n) y <em>online</em> en directo con una duraci\u00f3n de 40 horas (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/07/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023-3.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d)</p><p><strong>Destinatarios</strong>:</p><ul>\t<li>Personal directivo y t\u00e9cnico de las instalaciones deportivas de Andaluc\u00eda.</li>\t<li>Personas gestoras del deporte en Andaluc\u00eda.</li></ul><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: 200</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 22 de octubre de 2023 inclusive</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-02", "end_date_registration": "2023-12-05"}], "schedule": "Teleformaci\u00f3n: del 2 de noviembre al 5 de diciembre 2023Sesiones online: 7, 14, 21 y 28 de noviembre 2023 (cada semana hay un m\u00f3dulo)", "address": "<p><em>Online</em> (teleformaci\u00f3n) y <em>online</em> en directo</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es\">formacioncontinua.iad.ctcd@juntadeandalucia.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "774616", "image_url": "/sites/default/files/2023-10/202333_iad_portada_agenda.jpg"}], "image": "202333_iad_portada_agenda.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadformtools/modules/form_builder/published/202333_gestion_instalaciones_deportivas.php"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://ws226.juntadeandalucia.es/iadweb/formacioncontinua/iad-html5-202333"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "450982", "title": "ADESP-SPORTnet4Women. Apertura Red de L\u00edderes. Andaluc\u00eda 2023", "description": "<p>La Secretaria General para el Deporte de la Junta de Andaluc\u00eda en alianza con la <a href=\"https://deporteespana.es/\">Asociaci\u00f3n del Deporte Espa\u00f1ol (ADESP)</a> organiza un programa de formaci\u00f3n para mujeres dedicadas al \u00e1mbito de la actividad f\u00edsica y del deporte con el que se pretende fomentar una igualdad patente en el sector de la direcci\u00f3n deportiva e incrementar el talento en todas las profesiones asociadas a la actividad f\u00edsica y el deporte.</p><p>Este curso forma parte del Programa Red de L\u00edderes que impulsa ADESP, dentro de la red Sportnet4Women, y se compone de cuatro m\u00f3dulos enfocados todos ellos al sector del deporte: aprendizaje de <em>soft skills</em> o habilidades personales, gesti\u00f3n de proyectos, casos de \u00e9xito inspiradores y un \u00faltimo m\u00f3dulo en el que se explican las estructuras de organizaci\u00f3n deportiva en Espa\u00f1a.</p><p>El curso es pr\u00e1ctico y eminentemente participativo con un desarrollo de los contenidos de un modo funcional.</p><p><strong>Objetivos de la actividad: </strong>crear una igualdad patente en el sector la direcci\u00f3n deportiva e incrementar el talento en todas las profesiones asociadas a la actividad f\u00edsica y el deporte.</p><p><strong>Duraci\u00f3n</strong>: 20 horas</p><p><strong>Ponentes: </strong>personal de reconocido prestigio de ADESP.</p><p><strong>Destinatarios</strong></p><ul>\t<li>La actividad est\u00e1 dirigida a mujeres andaluzas que sean personal t\u00e9cnico deportivo de las federaciones deportivas, aunque tambi\u00e9n podr\u00e1 asistir personal t\u00e9cnico deportivo y arbitral de cualquier entidad deportiva, de la Administraci\u00f3n local o de Juegos Escolares, as\u00ed como personal de la gesti\u00f3n de federaciones, clubes, Administraci\u00f3n local de \u00e1mbito comarcal o municipal y deportistas.</li>\t<li>Tambi\u00e9n est\u00e1 abierta a graduadas en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte, as\u00ed como a estudiantes de Grado, M\u00e1ster.</li></ul><p><strong>Inscripciones</strong></p><ul>\t<li><strong>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el 1 de noviembre 2023 inclusive</strong></li>\t<li>Existe un cupo m\u00e1ximo de inscripci\u00f3n para 100 mujeres, que se seleccionar\u00e1n por riguroso orden de inscripci\u00f3n.</li>\t<li>Al finalizar el curso, si se han superado los m\u00f3dulos formativos y la participaci\u00f3n en las sesiones, se otorgar\u00e1 un certificado. Criterios para la obtenci\u00f3n de certificados:\t<ul>\t\t<li>\"Certificado de participaci\u00f3n\":\t\t<ul>\t\t\t<li>Progreso del 100% en la plataforma de <em>eLearning</em> (videos asincr\u00f3nicos).</li>\t\t</ul>\t\t</li>\t\t<li>\"Certificado por haber completado la formaci\u00f3n\":\t\t<ul>\t\t\t<li>Progreso del 100% en la plataforma de <em>eLearning.</em></li>\t\t\t<li>Al menos un 75% de asistencia en las clases en directo.</li>\t\t</ul>\t\t</li>\t</ul>\t</li></ul><p><strong>Fecha, hora y formato de las sesiones por videoconferencia o presenciales:</strong></p><ul>\t<li>Inauguraci\u00f3n: lunes 6 de noviembre a las 12:00</li>\t<li>Clase <em>online</em> en directo I: lunes 13 de noviembre a las 17:00</li>\t<li>Clase <em>online </em>en directo II: lunes 20 de noviembre a las 17:00</li>\t<li>Clase <em>online </em>en directo III: lunes 27 de noviembre a las 17:00</li>\t<li>Clase IV (opcional presencial u <em>online</em> en directo), clausura y entrega de certificados: lunes 4 de diciembre a las 12:00</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-06", "end_date_registration": "2023-12-04"}], "schedule": "Inauguraci\u00f3n: lunes 6 de noviembre a las 12:00 horasClase I: lunes 13 de noviembre a las 17:00 horasClase II: lunes 20 de noviembre a las 17:00 horasClase III: lunes 27 de noviembre a las 17:00 horasClase IV, clausura y entrega de certificados: lunes 4 de diciembre a las 12:00 horas", "address": "<p>Estadio de La Cartuja</p>", "location": null, "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": "La formaci\u00f3n es gratuita hasta completar aforo y por riguroso orden de inscripci\u00f3n", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:info@deporteespana.es\">info@deporteespana.es</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "270235", "image_url": "/sites/default/files/2023-10/RdL-Andalucia-Invitacion.png"}], "image": "RdL-Andalucia-Invitacion.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.sportnet4women.es/rdl-andalucia"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "452899", "title": "C\u00e1diz entre el Viejo y el Nuevo Mundo (siglos xiii-xviii) (Seminario)", "description": "<p><strong>16 de noviembre:</strong></p><p>16:15 h. Presentaci\u00f3n del seminario</p><p>16:45 h. <em>Un juicio gaditano de principios del siglo XVI por el s\u00edndico de la ciudad: nuevos documentos sobre la poblaci\u00f3n de C\u00e1diz a finales de la Edad Media</em>, Javier Jim\u00e9nez L\u00f3pez de Eguileta (UCA)</p><p>17:30 h. <em>\u00abIl pi\u00f9 sono genovesi\u00bb. Los mercaderes genoveses de C\u00e1diz en la Baja Edad Media</em>, Daniel R\u00edos Toledano (UGR)</p><p>18:15 h. Descanso</p><p>18:30 h. <em>Mercaderes de las islas brit\u00e1nicas en C\u00e1diz a principios de la Edad Moderna (1500-1560)</em>, Mar\u00eda Grove Gordillo (US)</p><p>19:15 h. <em>Como el batir de alas de las mariposas: mercaderes flamencos de C\u00e1diz, entre lo local y lo global (siglos XVI al XVIII)</em>, Ana Crespo Solana (CSIC)</p><p>20:00 h. Debate</p><p>&nbsp.</p><p><strong>17 de noviembre:</strong></p><p>9:30 h. <em>Venecianos y florentinos en C\u00e1diz durante los siglos XIV y XV: \u00bfUna presencia menor?</em>, Ra\u00fal Gonz\u00e1lez Ar\u00e9valo (UGR)</p><p>10:15 h. <em>Los armenios en C\u00e1diz en la segunda mitad del siglo XVII: una comunidad mercantil en construcci\u00f3n</em>, Alba Quintero Fern\u00e1ndez (UCA)</p><p>11.00 h. Descanso</p><p>11:30 h. <em>La otra naci\u00f3n. La cofrad\u00eda de los negros de la iglesia del Rosario</em>, Carlos Maura Alarc\u00f3n (UNAM)</p><p>12:15 h. <em>La factor\u00eda brit\u00e1nica y el consulado estadounidense: dos modelos de pr\u00e1ctica consular en el C\u00e1diz del siglo XVIII</em>, Guadalupe Carrasco Gonz\u00e1lez (UCA)</p><p>13:00 h. Conclusiones a cargo de Santiago Saborido (AHPC)</p><p>13:30 h. Debate</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-16", "end_date_registration": "2023-11-17"}], "schedule": "16 de noviembre de 16:00 a 20:00 h. y 17 de noviembre de 9:00 a 14:00h.", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, 12</p><p>11005 C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "collaborators": "Universidad de Granada, CEI MAR, Universidad de C\u00e1diz, Universidad de Cantabria y Conexa Mundi.", "contact": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz<br />https://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz<br />Calle Crist\u00f3bal Col\u00f3n, 12<br />11005 C\u00e1diz<br />Tel\u00e9fono: 956 20 33 51<br />956 20 33 57</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "667011", "image_url": "/sites/default/files/2023-10/Cartel definitivo WEB.png"}], "image": "Cartel definitivo WEB.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "http://www.ccul.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz"}]}], "matter": "Archivos", "coordinates": [{"longitude": "205135.248484445", "latitude": "4047862.127518791"}]}, {"id": "453307", "title": "El documento destacado noviembre-diciembre 23 (Exposici\u00f3n)", "description": "<p>Cuando se cumple el 275 aniversario de la creaci\u00f3n del Real Colegio de Cirug\u00eda de C\u00e1diz, nos ocupamos del principal art\u00edfice de dicho proyecto, Pedro Virgili Bellver, el que ser\u00eda posteriormente reconocido, gracias a este y a otra serie de logros relacionados, el m\u00e1ximo innovador y reformador de la cirug\u00eda espa\u00f1ola en el siglo XVIII. A trav\u00e9s de los documentos que conservamos sobre el mismo, dentro del fondo de los Protocolos Notariales de C\u00e1diz, nos acercaremos a su figura mostrando su dimensi\u00f3n m\u00e1s humana, la que se desprende de tales documentos particulares y \u00fanicos, y que representan la principal aportaci\u00f3n que desde nuestro Archivo podemos hacer.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-01", "end_date_registration": "2023-12-31"}], "schedule": "De lunes a viernes de 8:30 a 14:30 h.", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz<br />T:956203351 (470351)<br /><a href=\"mailto:informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es\">informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es |</a> <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz\">www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "169740", "image_url": "/sites/default/files/2023-10/DD1123.jpg"}], "image": "DD1123.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "http://www.ccul.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz"}]}], "matter": "Archivos", "coordinates": [{"longitude": "205135.248484445", "latitude": "4047862.127518791"}]}, {"id": "455347", "title": "XVII Jornadas Provinciales de Archivos: Archivos y cine", "description": "<p>\u201c<strong>ARCHIVOS Y </strong><strong>CINE.</strong></p><p><strong>El Cine en los Archivos y los Archivos en el Cine</strong><strong>\u201d</strong></p><p><strong>PROGRAMA</strong></p><p><strong>09:00h: Acto de inauguraci\u00f3n de la Jornada</strong></p><p>Presentaci\u00f3n de la Jornada por Santiago Saborido Pi\u00f1ero, Director del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz.</p><p>Inauguraci\u00f3n de la Jornada por Jorge V\u00e1zquez Calder\u00f3n, Delegado Territorial de Turismo, Cultura y Deportes Junta Andaluc\u00eda en C\u00e1diz.</p><p>09:15h: 1\u00aa Ponencia: <strong>\u201cArchivos y Medios Audiovisuales: una colaboraci\u00f3n creativa.\u201d </strong></p><p>Ponente: Almudena Pedrero P\u00e9rez</p><p>-Jefa del Departamento de Referencias del Archivo Hist\u00f3rico Nacional -</p><p>Resumen: Las instituciones culturales, como los archivos, est\u00e1n desempe\u00f1ando en los \u00faltimos a\u00f1os un papel muy importante en las grabaciones audiovisuales de distintos medios de comunicaci\u00f3n y productoras al proporcionar espacios, recursos humanos y documentales y apoyos para la creaci\u00f3n y grabaci\u00f3n de contenidos. En esta comunicaci\u00f3n voy a hablar de c\u00f3mo los archivos se han convertido en lugares de inter\u00e9s para las productoras y medios audiovisuales. Nuestros centros fomentan y promueven la creatividad y la difusi\u00f3n cultural, as\u00ed como el acercamiento a la sociedad, facilitando la colaboraci\u00f3n con estos medios para dar a conocer nuestros espacios y recursos a trav\u00e9s de los rodajes y grabaciones.</p><p><strong>10:</strong><strong>1</strong><strong>5h: </strong>2\u00aa Ponencia:<strong> \u201c</strong><strong>Los archivos desde el punto de vista de un productor y realizador de documentales.\u201d</strong></p><p>Ponente: Antonio Lobo</p><p>-Realizador y Productor gaditano con veinte a\u00f1os de trayectoria internacional-</p><p>Resumen: Expondr\u00e1 su experiencia en el uso de archivos gr\u00e1ficos en la producci\u00f3n y realizaci\u00f3n de pel\u00edculas documentales. Un ejemplo, <em>\u201cEl Vino, el mundo y nosotros\u201d.</em> <a href=\"https://vimeo.com/ondemand/elvinoelmundoynosotros\">https://vimeo.com/ondemand/elvinoelmundoynosotros</a>, premiada en el 9 Most Pened\u00e8s, ALCANCES C\u00e1diz, Seminci Valladolid, Bifed (Bozcaada-Turqu\u00eda), Ambrosia Mosc\u00fa - pel\u00edcula de clausura , Selecci\u00f3n Oficial Aniversario 10 Most Pened\u00e8s.</p><p>1:15h: Descanso</p><p><strong>1</strong><strong>1</strong><strong>:</strong><strong>4</strong><strong>5</strong><strong>h:</strong><strong> </strong>3\u00aa Ponencia: <strong>\u201c</strong><strong>La Filmoteca de Andaluc\u00eda: Trayectoria, estrategias y retos para la recuperaci\u00f3n del patrimonio cinematogr\u00e1fico en Andaluc\u00eda.\u201d</strong></p><p>Ponente: Ram\u00f3n Ben\u00edtez.</p><p>-Departamento T\u00e9cnico Filmoteca de Andaluc\u00eda -</p><p>Resumen: Desde su fundaci\u00f3n en 1987, la Filmoteca de Andaluc\u00eda desarrolla proyectos encaminados a la recuperaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y difusi\u00f3n del patrimonio cinematogr\u00e1fico. La vulnerabilidad y fragilidad de los soportes fotoqu\u00edmicos en peligro de p\u00e9rdida por descomposici\u00f3n hacen necesaria la intervenci\u00f3n sobre los mismos, enfocada a su preservaci\u00f3n y adaptaci\u00f3n a la era digital, como parte fundamental de las fuentes de documentaci\u00f3n hist\u00f3rica y social de Andaluc\u00eda.</p><p><strong>1</strong><strong>2:</strong><strong>45:</strong><strong>. </strong>4\u00aa Ponencia: <strong>\u201c</strong><strong>El proceso de documentaci\u00f3n en una serie hist\u00f3rica de ficci\u00f3n\u201d</strong></p><p>Ponente: Pedro \u00c1lvarez Molina</p><p>- Documentalista y Bibliotecario -.</p><p>Resumen: A la hora de realizar la documentaci\u00f3n en un proyecto audiovisual dos son los factores principales a tener en cuenta: Por un lado, la b\u00fasqueda del mayor rigor hist\u00f3rico, de manera que las im\u00e1genes se correspondan de manera fiel con la realidad que pretenden reflejar. y por otro la libertad creativa necesaria para que el director y los guionistas de la serie puedan desarrollar sus potencialidades art\u00edsticas sin traicionar el car\u00e1cter hist\u00f3rico de la serie en cuesti\u00f3n.</p><p>14:00H: Almuerzo</p><p><strong>1</strong><strong>6:0</strong><strong>0h.</strong> 5\u00aa ponencia<strong>: \u201c</strong><strong>CINES DE C\u00c1DIZ. </strong><strong>\u201d</strong></p><p>Ponente: Domingo V\u00e1zquez SAA</p><p>\u2013 Arquitecto e Investigador -<br />Resumen: Se trata del estudio exhaustivo sobre las salas de cine, destacando sus caracter\u00edsticas formales, su emplazamiento, su vida \u00fatil y los arquitectos y empresarios que lo construyeron.</p><p>Las fuentes de documentaci\u00f3n para la investigaci\u00f3n han sido principalmente tres: AHPC (Proyectos del Colegio de Arquitectos y Expedientes de la Delegaci\u00f3n de Industria). AHMC (Expedientes de licencia de obras). BPC (Hemeroteca: Diario de C\u00e1diz y Revistas gaditanas).</p><p><strong>1</strong><strong>7</strong><strong>:</strong><strong>15</strong><strong>h: Mesa Redonda </strong><strong>y Conclusiones.</strong><strong> -con todos los ponentes.-</strong></p><p>&nbsp.</p><p>&nbsp.</p><p>&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-30", "end_date_registration": "2023-11-30"}], "schedule": "De 9:00 a 18:00", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n 12</p><p>11005 C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz<br />T:956 20 33 51 (470351)<br /><a href=\"mailto:informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es\" rel=\"noreferrer\" target=\"_blank\">informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es |</a> <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz\" rel=\"noreferrer\" target=\"_blank\">www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "281951", "image_url": "/sites/default/files/2023-11/Jornadas23.jpg"}], "image": "Jornadas23.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "http://www.ccul.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz"}]}], "matter": "Archivos", "coordinates": [{"longitude": "205135.248484445", "latitude": "4047862.127518791"}]}, {"id": "456151", "title": "Entre Europa y Am\u00e9rica (Presentaci\u00f3n del libro)", "description": "<p>Presentaci\u00f3n del libro&nbsp.<strong>Entre Am\u00e9rica y Europa. El mar y la primera globalizaci\u00f3n</strong>\" -</p><p>En el acto intervendr\u00e1n:&nbsp.</p><p>- D. Alberto Angulo (Director de la colecci\u00f3n Historia Medieval y Moderna- UPV)<br />- D. Alberto J. Gull\u00f3n Abao (Director del Dpto. de Historia Moderna, contempor\u00e1nea, de Am\u00e9rica y del Arte- Universidad de C\u00e1diz)&nbsp.<br />- D\u00aa. Lilyam Padr\u00f3n Reyes (Editora del libro)<br />- D. Jos\u00e9 Ram\u00f3n Barroso Rosendo (Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz)&nbsp.&nbsp.</p><p>&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-15", "end_date_registration": "2023-11-15"}], "schedule": "16:30 h.", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz C/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "collaborators": "Universidad del Pa\u00eds VascoUniversidad de C\u00e1diz", "contact": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz C/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz Tfno: 956203351 (470351) <a href=\"mailto:informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es\" rel=\"noreferrer\" target=\"_blank\">informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es</a> |</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "258270", "image_url": "/sites/default/files/2023-11/EntreAyE.jpg"}], "image": "EntreAyE.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "http://www.ccul.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz"}]}], "matter": "Archivos", "coordinates": [{"longitude": "205135.248484445", "latitude": "4047862.127518791"}]}, {"id": "459877", "title": "\"Fitness, Exercise and Brain Health: Preliminary data from IGNITE\"", "description": "<p>En el marco del II Congreso Internacional \u201c\"Promoting Brain Health through Exercise across the Lifespan\" que se realizar\u00e1 en Granada los d\u00edas 19 y 20 de septiembre del a\u00f1o 2024, se ha organizado esta preconferencia virtual titulada \"Fitness, Exercise and Brain Health: Preliminary data from IGNITE\", impartida por el Dr. Kirk Erickson, director del Translational Neuroscience at Advent Health\u2019s Neuroscience Institute en Orlando (Estados Unidos).</p><p>Objetivos de la actividad:</p><ul>\t<li>Dar difusi\u00f3n al II Congreso Internacional \u201cPromoting Brain Health through Exercise across the Lifespan\" mediante esta preconferencia.</li>\t<li>Difusi\u00f3n de conocimiento en referencia a la neurociencia del ejercicio f\u00edsico y a los resultados del proyecto IGNITE.</li></ul><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202325</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> con una duraci\u00f3n de 1 hora (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/07/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023-3.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d).</p><p><strong>Destinatarios</strong>: la actividad est\u00e1 dirigida a investigadores y p\u00fablico en general interesado en el campo de las neurociencias y el ejercicio f\u00edsico.</p><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: ilimitado</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el martes 21 de noviembre 2023</li>\t<li>Enlace al formulario de inscripci\u00f3n: <a href=\"https://us06web.zoom.us/meeting/register/tZYocuGqqjsoGN0QWY6gX_MulPiOh2nMwGLw\">https://us06web.zoom.us/meeting/register/tZYocuGqqjsoGN0QWY6gX_MulPiOh2nMwGLw</a></li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-21", "end_date_registration": "2023-11-21"}], "schedule": "17:00 (CET) / 11 am (EST)", "address": "<p><em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:ireneesteban@ugr.es\">Irene Esteban-Cornejo</a></p><p><a href=\"mailto:joseangel.toval@ugr.es\">\u00c1ngel Toval</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1021190", "image_url": "/sites/default/files/2023-11/202325_portada_evento_fitness.png"}], "image": "202325_portada_evento_fitness.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://canal.ugr.es/evento/ponencia-virtual-fitness-exercise-and-brain-health-preliminary-data-from-ignite/"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "414745", "title": "Taller de preparaci\u00f3n de propuestas a la convocatoria Marie Sklodowska-Curie Actions \u2013 Postdoctoral Fellowships 2023", "description": "<p>Se trata de un taller, en el que Esther Guirado Luna, Punto Nacional de Contacto de las MSCA, dar\u00e1 las claves sobre c\u00f3mo trabajar las propuestas Marie Sklodowska-Curie Postdoctoral Fellowships. Consistir\u00e1 en tres sesiones online de 2 horas de duraci\u00f3n cada una:</p><ul>\t<li>Sesi\u00f3n 1: mi\u00e9rcoles&nbsp.7 de junio&nbsp.de 12 a 14 horas. La propuesta MSCA-PF-2023: Modelo de plantilla, documentaci\u00f3n, evaluaci\u00f3n y registro.</li>\t<li>Sesi\u00f3n 2: jueves&nbsp.15 de junio&nbsp.de 12 a 14 horas. La propuesta MSCA-PF-2023: \u00bfC\u00f3mo trabajar la propuesta?</li>\t<li>Sesi\u00f3n 3: martes 27 de junio&nbsp.de 12 a 14 horas. La propuesta MSCA-PF-2023: m\u00e1s all\u00e1 de un proyecto de investigaci\u00f3n.</li></ul><p>Tambi\u00e9n habr\u00e1 disponibles sesiones pr\u00e1cticas offline, donde trabajar\u00e1 la parte B de la propuesta.</p><p>Aforo completo, ya no es posible realizar nuevas inscripciones al taller.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-27", "end_date_registration": null}], "schedule": "12.00 - 14.00", "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "<p>Fundaci\u00f3n Progreso y Salud. Proyectos Internacionales</p>", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "703288", "image_url": "/sites/default/files/2023-05/Difu_2.PNG"}], "image": "Difu_2.PNG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://consigna.juntadeandalucia.es/9800224a2a68e1ec03b2f66e6b94eec3"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "422086", "title": "Taller MIND de Conexi\u00f3n del Mapa de la Demanda Temprana (MDT) de Medicina de Precisi\u00f3n", "description": "<p>Taller de Conexi\u00f3n sobre Medicina de Precisi\u00f3n, dentro del proceso de conformaci\u00f3n del Mapa de la Demanda Temprana en Salud de Andaluc\u00eda.</p><p>Los Talleres MIND ser\u00e1n talleres de&nbsp.conexi\u00f3n&nbsp.con la oferta, es decir, con empresas, universidades, etc.</p><p>Evento presencial por invitaci\u00f3n.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-29", "end_date_registration": "2023-06-29"}], "schedule": "De 10:20 a 14:10", "address": "<p>Hotel Eurostars M\u00e1laga</p><p>C/ H\u00e9roe de Sostoa 17</p><p>29002 M\u00e1laga</p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "<p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi.html\">Oficina T\u00e9cnica de Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n</a> de la Fundacion Progreso y Salud</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>cpi.fps@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "2879929", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/imgRRSS_TallerMind_29jun.png"}], "image": "imgRRSS_TallerMind_29jun.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi/paginas/mapa-demanda-temprana.html"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://youtu.be/PL9-G7WzfUs"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "429742", "title": "Fruit Logistica", "description": "<p>Fruit Logistica es la feria comercial m\u00e1s importante del mundo para la industria de productos frescos y su acceso directo al mercado global. Expositores de m\u00e1s de 90 pa\u00edses se re\u00fanen en Berl\u00edn con visitantes profesionales de 140 pa\u00edses.</p><p>En Fruit Logistica se pueden encontrar productos, servicios y soluciones t\u00e9cnicas de toda la cadena de valor, ya sea en el desarrollo de semillas, frutas y hortalizas o en el envasado y la automatizaci\u00f3n. El sector de productos org\u00e1nicos en constante crecimiento tambi\u00e9n atrae a un n\u00famero cada vez mayor de participantes cada a\u00f1o con la ruta org\u00e1nica gratuita.</p><p>&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2024-02-07", "end_date_registration": "2024-02-09"}], "schedule": null, "address": "<p>Messe Berlin (Alemania).</p>", "location": "Berl\u00edn", "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "42823", "image_url": "/sites/default/files/2023-07/FRL24.jpg"}], "image": "FRL24.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.fruitlogistica.com/en/"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "431113", "title": "Convocatoria de incorporaci\u00f3n de investigadores posdoctorales a grupos de los centros sanitarios y de investigaci\u00f3n del SSPA", "description": "<p>Los grupos de investigaci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n P\u00fablica Andaluza Progreso y Salud&nbsp. buscan&nbsp.<strong>investigadores R2</strong>&nbsp.que puedan optar a la ayuda competitiva de Recursos Humanos 'Incorporaci\u00f3n de investigadores posdoctorales a grupos de los centros sanitarios y de investigaci\u00f3n del SSPA', de la convocatoria 2023 del Servicio Andaluz de Salud.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-07-07", "end_date_registration": "2023-08-07"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "206126", "image_url": "/sites/default/files/2023-07/Banner busqueda investigadores V2_.jpg"}], "image": "Banner busqueda investigadores V2_.jpg"}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "431047", "title": "Presentaci\u00f3n de la Consulta Preliminar al Mercado del proyecto MedPre_Andaluc\u00eda", "description": "<p>AGENDA</p><p>10:00-10:15 - Bienvenida institucional e inauguraci\u00f3n&nbsp.</p><p>Isaac T\u00fanez. Secretario General de Salud P\u00fablica e I+D+i en Salud de la Consejer\u00eda de Salud y Consumo de la Junta de Andaluc\u00eda.</p><p>Inmaculada V\u00e1zquez. Directora General de Humanizaci\u00f3n, Planificaci\u00f3n, Coordinaci\u00f3n y Cuidados en el Servicio Andaluz de Salud.</p><p>Gonzalo Balbont\u00edn. Director Gerente de la Fundaci\u00f3n Progreso y Salud.</p><p>&nbsp.</p><p>10:15-11:00 - Presentaci\u00f3n del proyecto MedPre Andaluc\u00eda</p><p>Joaqu\u00edn Dopazo. Director de la Plataforma de Medicina Computacional de la Fundaci\u00f3n Progreso y Salud.</p><p>Dolores Mu\u00f1oyerro Mu\u00f1iz.<em> </em>Subdirectora de Gesti\u00f3n de la Informaci\u00f3n en Servicio Andaluz de Salud</p><p>&nbsp.</p><p>11:00 - 11:15 - C\u00f3mo participar en las Consultas</p><p>Javier Montero. Director de la Oficina T\u00e9cnica de Compra P\u00fablica Innovadora. Sistema Sanitario P\u00fablico de Andaluc\u00eda.</p><p>11:15 - 11:50 \u2013 Resoluci\u00f3n de dudas</p><p>11:50 - 12:00 \u2013 Cierre</p><p>Mar\u00eda Jos\u00e9 Serrano. Coordinadora del Programa de Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n en Salud de Andaluc\u00eda.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-07-14", "end_date_registration": "2023-07-14"}], "schedule": "10:00 a 12:00", "address": "<p>Evento online con inscripci\u00f3n.</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "<p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi.html\">Oficina T\u00e9cnica de Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n</a>&nbsp.de la Fundacion Progreso y Salud</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>cpi.fps@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "414182", "image_url": "/sites/default/files/2023-07/MED_PRE_ANDALUCIA Dise\u00f1o Base 700x438.png"}], "image": "MED_PRE_ANDALUCIA Dise\u00f1o Base 700x438.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://events.teams.microsoft.com/event/10225829-6e5b-4516-837f-3cdde73b2f66@5a62eeaa-e44a-45eb-96e7-3530d88e81f8/registration"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/haciendayadministracionpublica/apl/pdc_sirec_documentacion/rest/descargar/documento/142384"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "416701", "title": "B\u00fasqueda de investigadores/as para la convocatoria Nicol\u00e1s Monardes", "description": "<p>Los grupos de investigaci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n P\u00fablica Andaluza Progreso y Salud (FPS) buscan <strong>investigadores R3-R4</strong> que puedan optar a la ayuda competitiva de Recursos Humanos <strong>Acci\u00f3n C \u2013 Programa Nicol\u00e1s Monardes </strong>(Modalidad C.2), de la convocatoria 2023, del Servicio Andaluz de Salud.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-05-15", "end_date_registration": "2023-07-19"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1005229", "image_url": "/sites/default/files/2023-05/Tarjeta busqueda investigadores Nicol\u00e1s eng.jpg"}], "image": "Tarjeta busqueda investigadores Nicol\u00e1s eng.jpg"}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "438754", "title": "XII Congreso Ib\u00e9rico de Agroingenier\u00eda", "description": "<p><strong>La decimosegunda edici\u00f3n del Congreso Ib\u00e9rico de Agroingenier\u00eda, organizado por la Universidad de Sevilla y apoyado por la Sociedad Espa\u00f1ola de Agroingenier\u00eda y por la Sec\u00e7\u00e3o Especializada de Engenharia Rural de la Sociedade de Ci\u00eancias Agr\u00e1rias de Portugal.</strong></p><p>Del 4 al 6 de septiembre de 2023, Sevilla acoger\u00e1 este evento bienal pensado como punto de encuentro para investigadores y t\u00e9cnicos vinculados a la Agroingenier\u00eda de Espa\u00f1a, Portugal y de toda la comunidad iberoamericana.</p><p>Durante tres d\u00edas, en el Congreso Ib\u00e9rico de Agroingenier\u00eda se analizar\u00e1n, actualizar\u00e1n y discutir\u00e1n, los \u00faltimos avances y desarrollos cient\u00edficos producidos en el \u00e1rea de conocimiento de la ingenier\u00eda agroforestal. La Agricultura Europea, se enfrenta a grandes retos, como la protecci\u00f3n de la biodiversidad, las limitaciones en el uso de pesticidas, la degradaci\u00f3n de la calidad del suelo, el impacto de la pandemia de COVID-19 y el reto global del cambio clim\u00e1tico. Para superar esos desaf\u00edos, la investigaci\u00f3n y el desarrollo cient\u00edfico e industrial en ingenier\u00eda agr\u00edcola y de biosistemas, deben colaborar para ofrecer v\u00edas estrat\u00e9gicas y soluciones tecnol\u00f3gicas.&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-09-04", "end_date_registration": "2023-09-06"}], "schedule": "Lunes, 4 de septiembre de 20238:30 - 18:00 hMartes, 5 de septiembre de 202309:15 - 18:00Mi\u00e9rcoles, 6 de septiembre de 202310:00 - 13:00", "address": "<p>Facultad de Derecho de la Universidad Hispalense.</p><p>Calle Enramadilla 18-20. CP 41018</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": null, "organizers": "<p><strong>Universidad de Sevilla,&nbsp.Sociedad Espa\u00f1ola de Agroingenier\u00eda y&nbsp.Sec\u00e7\u00e3o Especializada de Engenharia Rural de la Sociedade de Ci\u00eancias Agr\u00e1rias de Portugal.</strong></p>", "collaborators": null, "contact": "<p>\u00c1rea de Ingenier\u00eda Agroforestal</p><p>Universidad de Sevilla</p><p><a href=\"mailto:agroingenieria2023@us.es\">agroingenieria2023@us.es</a></p><p>954 481 389</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "57282", "image_url": "/sites/default/files/2023-08/XII congreso.JPG"}], "image": "XII congreso.JPG"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.agroing2023.com/"}]}], "matter": "Ingenier\u00eda", "coordinates": [{"longitude": "37.37747", "latitude": "-5.97808"}]}, {"id": "439675", "title": "X Jornadas de Acuicultura en el Litoral Suratl\u00e1ntico", "description": "<p>Las Jornadas de Acuicultura en el Litoral Suratl\u00e1ntico&nbsp.son un evento de referencia del sector acu\u00edcola que este a\u00f1o celebra su&nbsp.d\u00e9cima edici\u00f3n. Este se\u00f1alado aniversario unido al \u201cresurgir post-covid\u201d hacen que esta edici\u00f3n se presente con m\u00e1s fuerza que las anteriores, con la intenci\u00f3n de volver a consolidar el evento en el panorama acu\u00edcola andaluz y nacional.</p><p>El IFAPA Agua del Pino es el principal promotor de la organizaci\u00f3n y desarrollo del evento, y ha constituido un comit\u00e9 organizador en el que se encuentran representantes de la Universidad de Huelva (UHU), la Asociaci\u00f3n de Empresas de Acuicultura Marina de Andaluc\u00eda (ASEMA), Trabajos de Gesti\u00f3n de la Tierra y el Mar S.L. (Gestimar), la Sociedad Espa\u00f1ola de Acuicultura (SEA) y el Servicio de Acuicultura de la Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca, Agua y Desarrollo Rural de La Junta de Andaluc\u00eda.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-22", "end_date_registration": "2023-11-23"}], "schedule": null, "address": "<p>Campus del Carmen (Universidad de Huelva).</p>", "location": "Huelva", "province": [{"province": "Huelva"}], "cost": "Gratuito.", "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p>&nbsp.Tel. 959.024.901</p><p>acuiculturalitoralsuratlantico.ifapa@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "39175", "image_url": "/sites/default/files/2023-08/JALS_logo_v05.jpg"}], "image": "JALS_logo_v05.jpg"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/agriculturaypesca/ifapa/acuiculturalitoralsuratlantico/es/inicio"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "441712", "title": "B\u00fasqueda de candidatos para la convocatoria POSDOCTORAL JUNIOR LEADER 2023 - Modalidad RETAINING de la Fundaci\u00f3n La Caixa", "description": "<p><strong>Los grupos de investigaci\u00f3n de la&nbsp.Fundaci\u00f3n P\u00fablica Andaluza Progreso y Salud (FPS)&nbsp.buscan investigadores R2</strong> que puedan optar a la ayuda competitiva de Recursos Humanos&nbsp.<strong>POSDOCTORAL JUNIOR LEADER- Modalidad RETAINING</strong>&nbsp.de la convocatoria <strong>2023</strong> de la Fundaci\u00f3n La Caixa.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-07-17", "end_date_registration": "2023-10-05"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "443155", "title": "Seguimiento y Evaluaci\u00f3n Expost de las Ayudas a la I+D+i en salud financiadas por la Consejer\u00eda de Salud y Consumo", "description": "<p>Dirigido a profesionales de la RFGI, personas investigadoras principales y supervisores de evaluaci\u00f3n de las convocatorias de ayudas a la I+D+i.</p><p>&nbsp.</p><p>El evento se retransmite a trav\u00e9s de <a href=\"https://us02web.zoom.us/j/86456676327?pwd=dDhBb1dRWjZQTTlaUHpZZGpyclJCZz09\">este enlace&nbsp.</a></p><p>&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-09-19", "end_date_registration": "2023-09-19"}], "schedule": "12.00 a 14.00", "address": "<p>Sal\u00f3n de Actos del Instituto de Biomedicina de Sevilla (IBIS).</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": "IBIS", "contact": "", "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "442276", "title": "IV Foro de Debate \"Modelo de Carrera Investigadora en Biomedicina en Andaluc\u00eda\"", "description": "<p>El Hospital Universitario Virgen del Roc\u00edo acoge el pr\u00f3ximo 25 de septiembre el&nbsp.IV Foro de Debate \"Modelo de Carrera Investigadora en Biomedicina en Andaluc\u00eda\". Todos los interesados en iniciar o continuar una carrera investigadora en el \u00e1mbito de la biomedicina pueden inscribirse para esta jornada en el siguiente enlace:</p><p><a href=\"https://forms.office.com/pages/responsepage.aspx?id=o4mOr6zZL0KtBsxOtCFDFBxsXxNi7sJNnPDLJ_pyNP9UNjIwNlRLMjNFWlpHSUU3QVNMVkRJR1pGRi4u\">IV Foro de DEBATE: Modelo de Carrera Investigadora de Biomedicina en Andaluc\u00eda (office.com)</a></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-09-25", "end_date_registration": null}], "schedule": "De 10:00 a 14:30 ", "address": "<p>Sal\u00f3n de actos del Hospital Universitario Virgen del Roc\u00edo</p>", "location": "Sevilla", "cost": null, "organizers": "", "collaborators": "Fundaci\u00f3n AztraZeneca Junta de Andaluc\u00eda ", "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "7786591", "image_url": "/sites/default/files/2023-09/1080x1920.jpg"}], "image": "1080x1920.jpg"}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "329377", "title": "Jornada de Clausura del Proyecto Indupymes 4.0", "description": "<p>El proyecto \"Indupymes 4.0: Factor\u00eda digital para pymes industriales\", cofinanciado por el programa Interreg V A Espa\u00f1a \u2013 Portugal (POCTEP) 2014-2020, tiene entre sus principales objetivos mejorar la participaci\u00f3n del tejido empresarial en los procesos de innovaci\u00f3n y en las actividades de I+D+I m\u00e1s cercanas al mercado.</p><p>En concreto, su objetivo se dirige a ayudar a las empresas del sector transporte (aeron\u00e1utico, automoci\u00f3n y naval) y su cadena de suministro a integrarse en el concepto de Industria 4.0. El consorcio est\u00e1 constituido por 11 entidades, un consorcio multidisciplinar en el que participan administraciones regionales, Universidades, pymes, cl\u00fasteres y centros de investigaci\u00f3n, 6 de las cuales pertenecen a Andaluc\u00eda y 5 a Alentejo en Portugal.</p><p>Indupymes 4.0 comenz\u00f3 su andadura en 2019 y llega a su fin en este primer semestre de 2022 con la Jornada de Clausura que se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo 24 de marzo de 2022 en Sevilla.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-24", "end_date_registration": "2022-03-24"}], "schedule": "10.30h - 13.35h", "address": "<p>AC Hotel Sevilla Forum</p><p>C. Luis Fuentes Bejarano, 45, 41020 Sevilla</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Socios del Proyectos Indupymes 4.0</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Inscr\u00edbase <a href=\"https://indupymes.eu/\">aqu\u00ed</a></p>", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Agencia de Innovaci\u00f3n y Desarrollo de Andaluc\u00eda (IDEA)"}], "themes": [{"themes": "Empresas y profesionales"}, {"themes": "Fomento empresarial"}]}, {"id": "450898", "title": "Taller MIND de Conexi\u00f3n del Mapa de la Demanda Temprana (MDT) de Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica", "description": "<p>Taller de Conexi\u00f3n sobre Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica, dentro del proceso de conformaci\u00f3n del Mapa de la Demanda Temprana en Salud de Andaluc\u00eda.</p><p>Los Talleres MIND ser\u00e1n talleres de&nbsp.conexi\u00f3n&nbsp.con la oferta, es decir, con empresas, centros de investigaci\u00f3n, centros tecnol\u00f3gicos, universidades y asociaciones de pacientes.</p><p>Evento presencial por invitaci\u00f3n.</p><p>Si su entidad est\u00e1 interesada en participar envi\u00e9 un correo a cpi.fps@juntadeandalucia.es indicando&nbsp.sus datos de contacto, el sector de actividad y el taller MIND al que desea asistir.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-09", "end_date_registration": "2023-11-09"}], "schedule": "10:00 a 14:30", "address": "<p>Instituto Maim\u00f3nides de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica de C\u00f3rdoba Hospital Universitario Reina Sof\u00eda, Edificio IMIBIC, Av. Men\u00e9ndez Pidal, s/n C\u00f3rdoba</p>", "location": null, "province": [{"province": "C\u00f3rdoba"}], "cost": null, "organizers": "<p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi.html\">Oficina T\u00e9cnica de Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n</a>&nbsp.de la Fundacion Progreso y Salud</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>cpi.fps@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1403947", "image_url": "/sites/default/files/2023-10/Difusion 6Taller C\u00f3rdoba.png"}], "image": "Difusion 6Taller C\u00f3rdoba.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi/paginas/mapa-demanda-temprana.html"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PL9-G7WzfUs"}]}], "matter": "Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "450904", "title": "Taller MIND de Conexi\u00f3n del Mapa de la Demanda Temprana (MDT) de Medioambiente y Salud", "description": "<p>Taller de Conexi\u00f3n sobre Medioambiente y Salud, dentro del proceso de conformaci\u00f3n del Mapa de la Demanda Temprana en Salud de Andaluc\u00eda.</p><p>Los Talleres MIND ser\u00e1n talleres de&nbsp.conexi\u00f3n&nbsp.con la oferta, es decir, con empresas, centros de investigaci\u00f3n, centros tecnol\u00f3gicos, universidades y asociaciones de pacientes.</p><p>Evento presencial por invitaci\u00f3n.</p><p>Si su entidad est\u00e1 interesada en participar envi\u00e9 un correo a cpi.fps@juntadeandalucia.es indicando&nbsp.sus datos de contacto, el sector de actividad y el taller MIND al que desea asistir.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-12-12", "end_date_registration": "2023-12-12"}], "schedule": "10:00 a 14:30", "address": "<p>Hospital Infanta Elena.</p><p>Ctra. Sevilla s/n.</p><p>28080</p>", "location": null, "province": [{"province": "Huelva"}], "cost": null, "organizers": "<p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi.html\">Oficina T\u00e9cnica de Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n</a>&nbsp.de la Fundacion Progreso y Salud</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>cpi.fps@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1357124", "image_url": "/sites/default/files/2023-10/Difusion 8Taller Huelva.png"}], "image": "Difusion 8Taller Huelva.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi/paginas/mapa-demanda-temprana.html"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PL9-G7WzfUs"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "439513", "title": "Taller OPEN de Co-creaci\u00f3n del Mapa de la Demanda Temprana (MDT) de Medioambiente y Salud", "description": "<p>Taller OPEN de Co-creaci\u00f3n sobre Medioambiente y Salud, dentro del proceso de conformaci\u00f3n del Mapa de la Demanda Temprana en Salud de Andaluc\u00eda.</p><p>En este taller se abordar\u00e1 la identificaci\u00f3n de necesidades de innovaci\u00f3n del SSPA vinculadas con la L\u00ednea Estrat\u00e9gica de Medioambiente y Salud del Programa de CPI en Salud de Andaluc\u00eda.</p><p>Evento presencial por invitaci\u00f3n.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-10-24", "end_date_registration": "2023-10-24"}], "schedule": "10:00 a 14:30", "address": "<p><em>(ubicaci\u00f3n provisional)</em></p><p>Consejer\u00eda de Salud y Consumo</p><p>Edificio Arena 1, Av. de la Innovaci\u00f3n, numero 5,</p><p>41020 Sevilla</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "<p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi.html\">Oficina T\u00e9cnica de Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n</a>&nbsp.de la Fundacion Progreso y Salud</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>cpi.fps@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1357306", "image_url": "/sites/default/files/2023-08/Difusion 5Taller Granada.png"}], "image": "Difusion 5Taller Granada.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi/paginas/mapa-demanda-temprana.html"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PL9-G7WzfUs"}]}], "matter": "Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "438805", "title": "Jornada de presentaci\u00f3n de conclusiones de las CPM de los proyectos e-Metaverso_CPI y MedPre_Andaluc\u00eda", "description": "<p>AGENDA</p><p>10:00-10:15 -&nbsp.Bienvenida institucional e inauguraci\u00f3n</p><ul>\t<li>Inmaculada V\u00e1zquez. Directora General de Humanizaci\u00f3n, Planificaci\u00f3n, Coordinaci\u00f3n y Cuidados. Consejer\u00eda de Salud y Consumo.</li>\t<li>Gonzalo Balbont\u00edn. Director Gerente. Fundaci\u00f3n Progreso y Salud.<br />\t&nbsp.</li></ul><p>10:15-10:50 -&nbsp.Informe final de conclusiones de la CPM de e-Metaverso_CPI</p><ul>\t<li>Armando Romanos. Director L\u00ednea I-Avante. Fundaci\u00f3n Progreso y Salud.&nbsp.</li>\t<li>\u00c1ngela Hernandez Rubi\u00f1o. T\u00e9cnico de Programas L\u00ednea I-Avante. Fundaci\u00f3n Progreso y Salud.<br />\t&nbsp.</li></ul><p>10:50-11:35 -&nbsp.Informe final de conclusiones de la CPM de MedPre_Andaluc\u00eda</p><ul>\t<li>Joaqu\u00edn Dopazo. Director de la Plataforma de Medicina Computacional. Fundaci\u00f3n Progreso y Salud.</li>\t<li>Dolores Mu\u00f1oyerro. Subdirectora de Gesti\u00f3n de la Informaci\u00f3n. Servicio Andaluz de Salud.</li></ul><p>11:35-11:50 -&nbsp.Pr\u00f3ximos pasos y resoluci\u00f3n de dudas</p><ul>\t<li>Javier Montero. Director de la Oficina T\u00e9cnica de Compra P\u00fablica Innovadorade Innovaci\u00f3n. Fundaci\u00f3n Progreso y Salud.</li></ul><p>&nbsp.</p><p>11:50-12:00 -&nbsp.Cierre</p><ul>\t<li>Isaac T\u00fanez. Secretario General de Salud P\u00fablica e I+D+i en Salud. de la Consejer\u00eda de Salud y Consumo de la Junta de Andaluc\u00eda.</li>\t<li>Mar\u00eda Jos\u00e9 Serrano. Coordinadora del Programa de Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n en Salud de Andaluc\u00eda. GENYO.</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-10-02", "end_date_registration": "2023-10-02"}], "schedule": "10:00 a 12:00", "address": "<p>Evento online. Necesaria inscripci\u00f3n.</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "<p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi.html\">Oficina T\u00e9cnica de Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n</a>&nbsp.de la Fundacion Progreso y Salud</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>cpi.fps@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "513605", "image_url": "/sites/default/files/2023-08/e-METAVERSO_MED_PRE_Final CPM imagen para web_2.png"}], "image": "e-METAVERSO_MED_PRE_Final CPM imagen para web_2.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://events.teams.microsoft.com/event/3c03ef91-7639-4d5e-8484-1d9ebc6613b0@5a62eeaa-e44a-45eb-96e7-3530d88e81f8"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.ceh.junta-andalucia.es/haciendayadministracionpublica/apl/pdc_sirec/perfiles-licitaciones/consultas-preliminares/detalle.jsf?idExpediente=89"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.ceh.junta-andalucia.es/haciendayadministracionpublica/apl/pdc_sirec/perfiles-licitaciones/consultas-preliminares/detalle.jsf?idExpediente=91"}]}], "matter": "Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "438922", "title": "Jornada de presentaci\u00f3n de conclusiones de las CPM de los proyectos CART_ANDALUCIA y PIBICRA", "description": "<p>AGENDA</p><p>10:00-10:15 -&nbsp.Bienvenida institucional e inauguraci\u00f3n</p><ul>\t<li>Gonzalo Balbont\u00edn. Director Gerente. Fundaci\u00f3n Progreso y Salud.<br />\t&nbsp.</li></ul><p>10:15-10:50 -&nbsp.Informe final de conclusiones de la CPM de CART&nbsp.(Chimeric Antigen Receptor T cells)&nbsp.ANDALUC\u00cdA.&nbsp.</p><ul>\t<li>Gloria Carmona. Coordinadora Cient\u00edfica de la Red Andaluza de Dise\u00f1o y Traslaci\u00f3n de Terapias Avanzadas .de la Fundaci\u00f3n Progreso y Salud.</li>\t<li>Concha Herrera. Directora de la Unidad de Gesti\u00f3n Cl\u00ednica de Hematolog\u00eda y Hemoterapia. del Hospital Universitario Reina Sof\u00eda de C\u00f3rdoba..</li></ul><p>10:50-11:35 -&nbsp.Informe final de conclusiones de la CPM de PIBICRA&nbsp.- Plataforma de soluciones de Inteligencia artificial basadas en BIg data para el CRibado de c\u00e1ncer en Andaluc\u00eda</p><ul>\t<li>Marcial Garc\u00eda. Jefe de Servicio de Anatom\u00eda Patol\u00f3gica. Hospital Universitario de Jerez de la Frontera.</li>\t<li>Joaqu\u00edn Dopazo. Director de la Plataforma de Medicina Computacional. de la Fundaci\u00f3n Progreso y Salud.</li></ul><p>&nbsp.</p><p>11:35-11:50 -&nbsp.Pr\u00f3ximos pasos y resoluci\u00f3n de dudas</p><ul>\t<li>Javier Montero. Director de la Oficina T\u00e9cnica de Compra P\u00fablica Innovadorade Innovaci\u00f3n. Fundaci\u00f3n Progreso y Salud.</li></ul><p>&nbsp.</p><p>11:50-12:00 -&nbsp.Cierre</p><ul>\t<li>Mar\u00eda Jos\u00e9 Serrano. Coordinadora del Programa de Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n en Salud de Andaluc\u00eda. GENYO.</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-09-29", "end_date_registration": null}], "schedule": "10:00 a 12:00", "address": "<p>Evento online. Necesaria inscripci\u00f3n.</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "<p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi.html\">Oficina T\u00e9cnica de Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n</a>&nbsp.de la Fundacion Progreso y Salud</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>cpi.fps@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "2914529", "image_url": "/sites/default/files/2023-08/Imagen Evento Conclusiones CPM CartyPibicra_2.png"}], "image": "Imagen Evento Conclusiones CPM CartyPibicra_2.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://events.teams.microsoft.com/event/1b6238e0-e49c-4fb9-9fda-bcf2d325b88e@5a62eeaa-e44a-45eb-96e7-3530d88e81f8"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.car-tproject.com/"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.pibicraproject.com/es"}]}], "matter": "Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "439480", "title": "Taller OPEN de Co-creaci\u00f3n del Mapa de la Demanda Temprana (MDT) de Transformaci\u00f3n Digital", "description": "<p>Taller OPEN de Co-creaci\u00f3n sobre Transformaci\u00f3n Digital, dentro del proceso de conformaci\u00f3n del Mapa de la Demanda Temprana en Salud de Andaluc\u00eda.</p><p>En este taller se abordar\u00e1 la identificaci\u00f3n de necesidades de innovaci\u00f3n del SSPA vinculadas con la L\u00ednea Estrat\u00e9gica de Transformaci\u00f3n Digital del Programa de CPI en Salud de Andaluc\u00eda.</p><p>Evento presencial por invitaci\u00f3n.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-10-10", "end_date_registration": "2023-10-10"}], "schedule": "10:00 a 14:30", "address": "<p>Consejer\u00eda de Salud y Consumo.</p><p>Edificio Arena 1, Av. de la Innovaci\u00f3n, 5.</p><p>41020 Sevilla</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "<p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi.html\">Oficina T\u00e9cnica de Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n</a>&nbsp.de la Fundacion Progreso y Salud</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>cpi.fps@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1368368", "image_url": "/sites/default/files/2023-08/Difusion 4Taller Sevilla.png"}], "image": "Difusion 4Taller Sevilla.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi/paginas/mapa-demanda-temprana.html"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PL9-G7WzfUs&feature=youtu.be"}]}], "matter": "Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "424609", "title": "Jornada de Presentaci\u00f3n de la Consulta Preliminar al Mercado del proyecto e-METAVERSO_CPI", "description": "<p>AGENDA</p><p>&nbsp.</p><p>12:00-12:15 - Bienvenida institucional e inauguraci\u00f3n</p><p>Isaac T\u00fanez. Secretario General de Salud P\u00fablica e I+D+i en Salud de la Consejer\u00eda de Salud y Consumo de la Junta de Andaluc\u00eda.</p><p>Gonzalo Balbont\u00edn. Director Gerente de la Fundaci\u00f3n Progreso y Salud.</p><p>&nbsp.</p><p>12:15-13:00 - Presentaci\u00f3n del proyecto e_Metaverso_CPI Andaluc\u00eda</p><p>Armando Romanos. Director L\u00ednea I-avante de la Fundaci\u00f3n Progreso y Salud.</p><p>\u00c1ngela Hernandez Rubi\u00f1o. T\u00e9cnico de Programas L\u00ednea I-avante de la Fundaci\u00f3n Progreso y Salud.</p><p>&nbsp.</p><p>13:00 - 13:15 - C\u00f3mo participar en las Consultas</p><p>Javier Montero. Director de la Oficina T\u00e9cnica de Compra P\u00fablica Innovadora. Sistema Sanitario P\u00fablico de Andaluc\u00eda.</p><p>&nbsp.</p><p>13:15 - 14:00 \u2013 Resoluci\u00f3n de dudas</p><p>&nbsp.</p><p>14:00 - Cierre</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-20", "end_date_registration": "2023-06-20"}], "schedule": "12:00 a 14:00", "address": "<p>&nbsp.</p><p>Webinar online. Necesario inscripci\u00f3n.</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "<p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi.html\">Oficina T\u00e9cnica de Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n</a>&nbsp.de la Fundacion Progreso y Salud</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>cpi.fps@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "317951", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/e-METAVERSO_CPI Imagen WEB CPM 600x425.png"}], "image": "e-METAVERSO_CPI Imagen WEB CPM 600x425.png"}], "matter": "Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "424618", "title": "Presentaci\u00f3n de la Consulta Preliminar al Mercado del proyecto e-METAVERSO_CPI", "description": "<p>AGENDA</p><p>&nbsp.</p><p>12:00-12:15 - Bienvenida institucional e inauguraci\u00f3n</p><p>Isaac T\u00fanez. Secretario General de Salud P\u00fablica e I+D+i en Salud de la Consejer\u00eda de Salud y Consumo de la Junta de Andaluc\u00eda.</p><p>Gonzalo Balbont\u00edn. Director Gerente de la Fundaci\u00f3n Progreso y Salud.</p><p>&nbsp.</p><p>12:15-13:00 - Presentaci\u00f3n del proyecto e_Metaverso_CPI Andaluc\u00eda</p><p>Armando Romanos. Director L\u00ednea I-avante de la Fundaci\u00f3n Progreso y Salud.</p><p>\u00c1ngela Hernandez Rubi\u00f1o. T\u00e9cnico de Programas L\u00ednea I-avante de la Fundaci\u00f3n Progreso y Salud.</p><p>&nbsp.</p><p>13:00 - 13:15 - C\u00f3mo participar en las Consultas</p><p>Javier Montero. Director de la Oficina T\u00e9cnica de Compra P\u00fablica Innovadora. Sistema Sanitario P\u00fablico de Andaluc\u00eda.</p><p>&nbsp.</p><p>13:15 - 14:00 \u2013 Resoluci\u00f3n de dudas</p><p>&nbsp.</p><p>14:00 - Cierre</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-20", "end_date_registration": null}], "schedule": "12:00 a 14:00", "address": "<p>Webinar online. Necesaria inscripci\u00f3n.</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "<p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi.html\">Oficina T\u00e9cnica de Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n</a>&nbsp.de la Fundacion Progreso y Salud</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>cpi.fps@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "544573", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/e-METAVERSO_CPI Imagen WEB CPM 700x425.png"}], "image": "e-METAVERSO_CPI Imagen WEB CPM 700x425.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://events.teams.microsoft.com/event/0f882d1e-d752-41f9-a4cb-02fb91f1c7ad@5a62eeaa-e44a-45eb-96e7-3530d88e81f8/registration"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-06/e-METAVERSO_CPI_Difusion.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/haciendayadministracionpublica/apl/pdc_sirec_documentacion/rest/descargar/documento/138849"}]}], "matter": "Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "427450", "title": "Taller OPEN de Co-creaci\u00f3n del Mapa de la Demanda Temprana (MDT) de Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica", "description": "<p>Taller OPEN de Co-creaci\u00f3n sobre Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica, dentro del proceso de conformaci\u00f3n del Mapa de la Demanda Temprana en Salud de Andaluc\u00eda.</p><p>En este taller se abordar\u00e1 la identificaci\u00f3n de necesidades de innovaci\u00f3n del SSPA vinculadas con la L\u00ednea Estrat\u00e9gica de Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica del Programa de CPI en Salud de Andaluc\u00eda.</p><p>Evento presencial por invitaci\u00f3n.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-09-21", "end_date_registration": null}], "schedule": "10:00 a 14:30", "address": "<p>Instituto Maim\u00f3nides de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica de C\u00f3rdoba</p><p>Hospital Universitario Reina Sof\u00eda, Edificio IMIBIC, Av. Men\u00e9ndez Pidal, s/n</p><p>C\u00f3rdoba</p>", "location": null, "province": [{"province": "C\u00f3rdoba"}], "cost": null, "organizers": "<p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi.html\">Oficina T\u00e9cnica de Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n</a>&nbsp.de la Fundacion Progreso y Salud</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>cpi.fps@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "534216", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/Difusion 3Taller C\u00f3rdoba.png"}], "image": "Difusion 3Taller C\u00f3rdoba.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi/paginas/mapa-demanda-temprana.html"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://youtu.be/PL9-G7WzfUs"}]}], "matter": "Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "451207", "title": "IV Jornada de difusi\u00f3n de Biodistritos. C\u00f3rdoba \"Los biodistritos y su papel en las estrategias de desarrollo sostenible de los territorios", "description": "<p>El 27 de septiembre de 2023 se celebrar\u00e1 en C\u00f3rdoba la IVJornada de difusi\u00f3n \"<strong>Los biodistritos y su papel en las estrategias de desarrollo sostenible de los territorios&nbsp.&nbsp.</strong>\" siendo los destinatarios los Ayuntamientos, Grupos de Desarrollo Rural, Mancomunidades y otras entidades locales clave en las pol\u00edticas y estrategias de desarrollo rural de los territorios. &nbsp.</p><p>El objetivo de la jornada es destacar las potencialidades que tienen los biodistritos para las entidades locales, como herramienta de articulaci\u00f3n de los territorios para avanzar hacia pol\u00edticas de desarrollo local m\u00e1s sostenibles.&nbsp.</p><p>Contaremos con la participaci\u00f3n de personas expertas en el \u00e1mbito internacional, regional y local. La jornada comenzar\u00e1 con una introducci\u00f3n a los biodistritos y su desarrollo en los \u00faltimos a\u00f1os. Para ello, contamos con la intervenci\u00f3n de Nerea Mor\u00e1n, experta en el tema y coautora del libro \u201cBiorregiones: de la globalizaci\u00f3n imposible a las redes territoriales ecosostenibles\u201d. A continuaci\u00f3n, la Agencia de Gesti\u00f3n Agraria y Pesquera (AGAPA) presentar\u00e1 el proyecto de desarrollo de la figura de los biodistritos en Andaluc\u00eda, y cu\u00e1les son sus principales potencialidades en nuestros territorios. En esta primera mesa introductoria contaremos con la participaci\u00f3n de Francisco Garc\u00eda, alcalde del municipio de Alm\u00f3cita, como ejemplo de estrategias de desarrollo local basadas en la sostenibilidad de los territorios.<br /><br />Por \u00faltimo, cerraremos la jornada con un espacio de trabajo conjunto para debatir sobre el papel que las entidades locales pueden tener en el desarrollo de los biodistritos. &nbsp.</p><p><a data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"057c6b79-b045-4d32-8e65-47bdb8b6284f\" href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/09/DECO23_PROGRAMA_JORNADA_4_CORDOBA_v1_0.pdf\"><strong>PROGRAMA</strong></a></p><p>10.00-10.30. Bienvenida</p><p>10.30-11.30 &nbsp.Mesa introductoria:&nbsp.</p><p>Presentaci\u00f3n: \u00c1frica Jim\u00e9nez (ISEC-UCO)</p><p>&nbsp. &nbsp. \u2022 Nerea Mor\u00e1n (Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid).&nbsp.<a data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"9ca6c466-e474-4ea9-80cd-6525a1505100\" href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/09/DECO23_20230927_Importancia_de_las_redes_territoriales_desarrollo_ecosostenible_territorios.pdf\">La importancia de las redes territoriales para un desarrollo ecosostenible de los territorios.</a>&nbsp.<br />&nbsp. &nbsp. \u2022 Irene de Hond (Jefa de Departamento de Ecolog\u00eda de AGAPA - Agencia de Gesti\u00f3n Agraria y Pesquera de Andaluc\u00eda).&nbsp.<a data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"6129e462-4f6a-4d35-9224-896221f73683\" href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/09/DECO23_2023092_%20Los_biodistritos_en_Andalucia_Cordoba_Jornada_4_0.pdf\">Presentaci\u00f3n del proyecto biodistritos en Andaluc\u00eda.&nbsp.</a><br />&nbsp. &nbsp. \u2022 Francisco Garc\u00eda (Alcalde del Ayuntamiento de Alm\u00f3cita).&nbsp.<a data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"58544506-9072-4b09-9f7a-274e9a7bb405\" href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/10/DECO23_20230927_Almocita_Transitando_desde_la_esencia.pdf\">El papel de las entidades locales en el desarrollo de los biodistritos</a>.</p><p>11.30-12.00 Pausa-aperitivo</p><p>12.00-13.00 Mesa redonda de experiencias:&nbsp.</p><p>Modera: Mamen Cu\u00e9llar (ISEC-UCO)</p><p>&nbsp. &nbsp. \u2022 Sebasti\u00e1n Hevilla y Margarita Jim\u00e9nez (GDR Valle del Guadalhorce)<br />&nbsp. &nbsp. \u2022 Estrella Pastilla (<a data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"4a1f8392-c712-4359-8ef9-3912d049855d\" href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/09/DECO23_diptico_ecocampi%C3%B1a_print-1.pdf\">GDR Campi\u00f1a Sur</a>)<br />&nbsp. &nbsp. \u2022 Pedro Nieblas (Alcalde Ayuntamiento Cuevas del Becerro)<br />&nbsp. &nbsp. \u2022 Antonio Jim\u00e9nez (<a data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"24d7573c-206f-4acb-9618-737a684027a3\" href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/09/DECO23_20230927_Cordoba_verde_Sistema_Alimentario_sostenible.pdf\">Proyecto C\u00f3rdoba Verde-Diputaci\u00f3n de C\u00f3rdoba</a>)</p><p>13.00-14.00 Espacio de di\u00e1logo \u201c\u00bfQu\u00e9 papel podemos jugar las entidades locales en el desarrollo de los biodistritos?\u201d<br />Dinamiza: ISEC-UCO</p><p>14.00 Cierre y despedid</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-09-27", "end_date_registration": "2023-09-27"}], "schedule": "10:00h a 14:00 h.", "address": "<p>Centro de Creaci\u00f3n Contempor\u00e1nea de Andaluc\u00eda (C3A) en C\u00f3rdoba, c/ Carmen Olmedo Checa s/n. 14009&nbsp.</p>", "location": "C\u00f3rdoba", "province": [{"province": "C\u00f3rdoba"}], "cost": "Actividad Gratuita ", "organizers": "<p>&nbsp.Agencia de Gesti\u00f3n Agraria y Pesquera (AGAPA), Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca, Agua y Desarrollo Rural</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Para m\u00e1s informaci\u00f3n&nbsp.&nbsp.<a href=\"mailto:biodistritos.agapa@juntadeandalucia.es\">biodistritos.agapa@juntadeandalucia.es</a>.</p>", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/09/DECO23_PROGRAMA_JORNADA_4_CORDOBA_v1.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/10/DECO23_20231002_Resultados_JornadaV_reto_demogr%C3%A1fico_Biodistrito_1.pdf"}]}], "matter": "Biodistritos en Andaluc\u00eda", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "451417", "title": "II Jornadas de difusi\u00f3n de Biodistritos C\u00e1diz \"Construyendo los biodistritos desde el impulso de los ecomercado\".", "description": "<p>El objetivo de la jornada dentro del marco de los biodistritos es conocer los principales obst\u00e1culos para la dinamizaci\u00f3n y el \u00e9xito de los Ecomercados en las provincias de Sevilla y C\u00e1diz y acercar la visi\u00f3n del modelo impulsado en Portugal desde el municipio de M\u00e9rtola, donde la colaboraci\u00f3n entre administraci\u00f3n p\u00fablica, productores y asociaciones de consumidores ha posibilitado una articulaci\u00f3n efectiva para el impulso de los biodistritos.</p><p>La jornada consistir\u00e1 en una mesa redonda participada, seguida de un debate con formato de taller participativo, que permitir\u00e1 profundizar y poner ideas en com\u00fan en torno a las motivaciones, oportunidades y dificultades de avanzar en esta perspectiva de los sistemas alimentarios.<br /><br />Presentaciones</p><ul>\t<li><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/06/DECO23_Los_biodistritos_en_Andalucia_AGAPA_Cadiz_230513.pdf\">Los biodistritos en Andaluc\u00eda: construyendo un Plan de Acci\u00f3n para la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas alimentarias coordinadas</a>. AGAPA - Agencia de Gesti\u00f3n Agraria y Pesquera de Andaluc\u00eda</li>\t<li><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/06/DECO23_Biodistrito_Italia_Mario_Pullano_Cadiz.pdf\">Strumenti pero promouvere la transizione agroecologica</a>. Biodistretti comunita del Cibo in Italia. Mario Pullano. PhD Unical. PON Ricerca e Innovazione \u00abTematiche Green\u00bb</li>\t<li><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/06/DECO23_Agroecologia_y_RAC_BIODISTRITOS%20LOS%20TORU%C3%91OS2023.pptx.pdf\">Los Biodistritos. Construyendo los biodistritos desde los ecomercados</a>. Red Agroecol\u00f3gica de C\u00e1diz.</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-04", "end_date_registration": "2023-06-04"}], "schedule": "10:30 a 14:30 h.", "address": "<p>Biblioteca del Parque Metropolitano Marisma de los Toru\u00f1os y Pinar de la Algaida (Casa de los Toru\u00f1os), Puerto de Santa Mar\u00eda</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Actividad Gratuita ", "organizers": "<p>AGAPA. Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca, Agua y Desarrollo Rural</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Para m\u00e1s informaci\u00f3n &nbsp.biodistritos.agapa@juntadeandalucia.es.</p>", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/05/DECO23_Cartel%20Jornadas%20Construyendo%20los%20biodistritos%20desde%20el%20impulso%20de%20los%20ecomercados%20-%20copia_0.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/05/DECO23_Programa%202%C2%BA%20Jornadas_2.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/06/DECO23_20230604%20Resultados%20Jornada%20II%20Construyendo%20los%20biodistritos%20desde%20ecomercados.pdf"}]}], "matter": "Biodistritos en Andaluc\u00eda", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "451189", "title": "V Jornada de difusi\u00f3n de Biodistritos, Sevilla \" Reto demogr\u00e1fico y construcci\u00f3n de biodistritos", "description": "<p><strong>V Jornada de Biodistritos. Sevilla 2 de octubre del 2023</strong></p><p>El objetivo&nbsp.es debatir sobre&nbsp.el reto demogr\u00e1fico y c\u00f3mo articular dichas estrategias con el impulso de los biodistritos. Conocer los detalles del proyecto de impulso de biodistritos que la Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca, Agua y Desarrollo Rural a trav\u00e9s de la Agencia de Gesti\u00f3n Agraria y Pesquera de Andaluc\u00eda (AGAPA), est\u00e1 desarrollando. Esbozar c\u00f3mo dicha figura territorial puede representar alternativas al despoblamiento rural y ser una palanca clave en el desaf\u00edo demogr\u00e1fico. En definitiva, c\u00f3mo ambas estrategias pueden nutrirse rec\u00edprocamente y cu\u00e1les son los puentes m\u00e1s relevantes a construir.&nbsp.</p><p>En concreto, encontrar los puntos para articular cambios en la ordenaci\u00f3n del territorio que consideren la matriz agraria y recuperar el equilibrio en su v\u00ednculo con el espacio urbano, hacia la construcci\u00f3n de un sistema agroalimentario territorializado y sostenible</p><p>PROGRAMA</p><p><strong>9:30-10:00 Bienvenida</strong></p><p>&nbsp. &nbsp. \u2022 Bienvenida por parte de un representante de AGAPA.</p><p><strong>10:00-12:00 Mesa redonda: Mesa de Reto Demogr\u00e1fico desde una perspectiva agroecol\u00f3gica&nbsp.</strong></p><p>&nbsp. &nbsp. \u2022 <a class=\"file file--mime-application-pdf file--application-pdf\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"34c79a18-129b-479e-ae37-e267ea027519\" href=\"/sites/default/files/inline-files/2023/10/DECO23_1.1.Administracion_Local.pdf\">Mar\u00eda Luisa Ceballos Casas. Secretaria General de Administraci\u00f3n Local, Consejer\u00eda de Justicia, Administraci\u00f3n Local y Funci\u00f3n P\u00fablica.</a> &nbsp.(30 min)</p><ul>\t<li><a class=\"file file--mime-application-pdf file--application-pdf\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"e96eb267-6125-4c77-bc91-6b4323939dd4\" href=\"/sites/default/files/inline-files/2023/10/DECO23_1.2.MEMORIA-RETO_DEMOGRAFICO-271222_0.pdf\">Andaluc\u00eda, El Reto demogr\u00e1fico.</a></li></ul><p>&nbsp. &nbsp. \u2022 Jaime Izquierdo. Comisionado del Gobierno de Asturias para el Reto demogr\u00e1fico - <a class=\"file file--mime-application-pdf file--application-pdf\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"3b4cb148-e9db-4c10-8b4e-7c39feda7836\" href=\"/sites/default/files/inline-files/2023/10/DECO23_2_Sevilla_agroecologia_y_reto_demografico_0.pdf\">Perspectiva y estrategias para el desaf\u00edo de la Espa\u00f1a Vaciada</a>. (30 min)<br />&nbsp. &nbsp. \u2022 Isabel Vara (GIASAT) - <a class=\"file file--mime-application-pdf file--application-pdf\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"44e1605a-6d6c-489b-9b3d-a9907a1c8e5f\" href=\"/sites/default/files/inline-files/2023/10/DECO23_3_Presentaci%C3%B3n_GIASAT-Jornada_Biodistritos-Sevilla_Oct-2023.pdf\">Construyendo el ecosistema de herramientas para los sistemas alimentarios territorializados</a> (30 min).&nbsp.</p><p>GIASAT (gesti\u00f3n integral agroecolo\u0301gica de los sistemas alimentarios territorializados) es un grupo de trabajo coordinado nacido en 2019. Actualmente lo compone un consorcio de 5 entidades vinculadas al sector agroecolo\u0301gico que, desde distintos enfoques y \u00e1mbitos de trabajo, impulsan, facilitan y/o acompa\u00f1an procesos de transici\u00f3n ecol\u00f3gica y canales cortos de comercializaci\u00f3n, as\u00ed como mejoras en el establecimiento y estabilidad de iniciativas vinculadas a dicho \u00e1mbito en los territorios donde est\u00e1n insertas.<br />https://giasat.org/<br />&nbsp. &nbsp. \u2022 30 min preguntas</p><p><strong>12:00-12:15 Pausa caf\u00e9</strong></p><p><strong>12:15-13:00 Mesa redonda: C\u00f3mo afrontamos la brecha urbano rural desde la construcci\u00f3n de los biodistritos y las bio-regiones &nbsp.(45 min)</strong></p><p>Irene de Hond (AGAPA) - <a class=\"file file--mime-application-pdf file--application-pdf\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"600608f8-ffac-4a24-a697-560a7d605c19\" href=\"/sites/default/files/inline-files/2023/10/DECO23_4_20230927_Los_biodistritos_en_Andaluc%C3%ADa_Sevilla_Jornada_5_v1.pdf\">La Estrategia Andaluza para la promoci\u00f3n de los biodistritos</a> (20 min)&nbsp.</p><p>Marian Sim\u00f3n (UPM-Surcos Urbanos) - <a class=\"file file--mime-application-pdf file--application-pdf\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"9fd95f36-cbe6-4a4c-ac4c-67680479676e\" href=\"/sites/default/files/inline-files/2023/10/DECO23_5_20231002_Bio-regiones_y_la_brecha_urbano-rural_Marian_Simon.pdf\">Bio-regiones y la brecha urbano-rural</a> &nbsp.(25 min). Marian Sim\u00f3n Rojo es profesora asociada de la Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid, desarrolla su labor investigadora en el Dpto de Urban\u00edstica y ordenaci\u00f3n del territorio, dentro del grupo de investigaci\u00f3n en Arquitectura, Urbanismo Y Sostenibilidad (Giau+S).</p><p>Uno de los enfoques de su trabajo es c\u00f3mo afrontar la problem\u00e1tica de la ruptura entre agentes productores rurales y consumidores urbanos para relocalizar los sistemas alimentarios y la necesaria perspectiva agraria dentro del urbanismo con el objetivo de articular el territorio hacia la sostenibilidad en el sistema agroalimentario.&nbsp.</p><p><strong>13:00- 14:00 Espacio de di\u00e1logo/Taller de experiencias.&nbsp.</strong></p><p>\u00bfQu\u00e9 bloqueos se identifican dentro de la administraci\u00f3n p\u00fablica para una nueva ordenaci\u00f3n del territorio que considere las brechas urbano-rural y producci\u00f3n-consumo como base para el impulso de los biodistritos? &nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-10-02", "end_date_registration": "2023-10-02"}], "schedule": " 9:30 a 14:00 h.", "address": "<p>Sede Central Universidad Pablo de Olavide, c/Lara\u00f1a, 4.</p>", "location": "Sevilla", "province": [{"province": "Sevilla"}], "cost": "actividad gratuita", "organizers": "<p>AGAPA. Consejeria de Agricultura, Pesca, Agua y Desarrollo Rural&nbsp.</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Para m\u00e1s infromaci\u00f3n escriba a biodistritos.agapa@juntadeandalucia.es</p>", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/09/DECO23_Programa_Jornadas_Biodistritos_Reto_demogr%C3%A1fico_y_construcci%C3%B3n_de_biodistritos_Sevilla.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/10/DECO23_20231002_Resultados_JornadaV_reto_demogr%C3%A1fico_Biodistrito_0.pdf"}]}], "matter": "Biodistritos en Andaluc\u00eda", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "451423", "title": "I Jornadas divulgaci\u00f3n de Biodistritos, M\u00e1laga \"Los Biodistritos: recorrido, utilidad y funcionalidad para el desarrollo rural\"", "description": "<p>DESTINADO a actores del sistema alimentario local vinculados a la producci\u00f3n ecol\u00f3gica y el consumo de<br />proximidad o interesados en el tema.</p><p>OBJETIVOS<br />El objetivo de la jornada es debatir en torno a la figura de los biodistritos como oportunidad para avanzar<br />hacia sistemas alimentarios m\u00e1s localizados, ecol\u00f3gicos, justos y autosuficientes.</p><p>DESARROLLO<br />La jornada consistir\u00e1 en una mesa redonda participada por voces expertas de perfil profesional e<br />institucional en el enfoque de biodistritos, seguida de un debate con formato de taller participativo, que<br />permitir\u00e1 profundizar y poner ideas en com\u00fan en torno a las motivaciones, oportunidades y dificultades<br />de avanzar en esta perspectiva de los sistemas alimentarios.</p><p>PROGRAMA<br />16.30h Bienvenida<br />16.45h Mesa redonda \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/05/DECO23_ProgramaLos_biodistritos_recorrido_utilidad_y_funcionalidad_para_el_desarrollo_rural230513.pdf\">Los biodistritos: recorrido, utilidad y funcionalidad para el desarrollo rural\u201d</a><br />Moderaci\u00f3n: Africa Jim\u00e9nez Ruiz. Instituto de Sociolog\u00eda y Estudios Campesinos / UTE Biodistritos<br />Andaluc\u00eda<br />\u2022 Salvatore Basile. INNER - Presidente de la Red Internacional de Biodistritos.<br /><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/05/DECO23_Basile_Espacio_Karuna_13_Mayo.pdf\">El potencial de la red internacional de biodistritos para la difusi\u00f3n de las buenas pr\u00e1cticas entre territorios</a><br />\u2022 Aina Calafat. SEAE - Sociedad Espa\u00f1ola de Agricultura Ecol\u00f3gica/Agroecolog\u00eda.<br />La implementaci\u00f3n de biodistritos en Espa\u00f1a: aspectos fundamentales, dificultades y oportunidades<br />\u2022 Irene de Hond. Jefa de Departamento de Ecolog\u00eda. AGAPA - Agencia de Gesti\u00f3n Agraria y Pesquera<br />de Andaluc\u00eda<br /><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/05/DECO23_Los_biodistritos_Andalucia_Malaga_Jornada20230513_2_0.pdf\">Los biodistritos en Andaluc\u00eda: construyendo un Plan de Acci\u00f3n para la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas<br />alimentarias coordinadas.</a></p><p>18.15h Pausa-caf\u00e9</p><p>18.45h Taller participativo: \u201c\u00bfQu\u00e9 necesidades pueden resolverse con los biodistritos?\u201d</p><p>\u2022 Dinamizaci\u00f3n: Jose M\u00aa L\u00f3pez Medina y Rafael Fuentes-Guerra. H\u00e1bitat 4 / UTE Biodistritos Andaluc\u00eda 20.00h Puesta en com\u00fan de resultados 20.30h Despedida y cierre de la jornada</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-05-13", "end_date_registration": "2023-05-13"}], "schedule": "16:20h a 20:30h.", "address": "<p>Espacio Karuna. c/ Don Rodrigo, 10</p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": "Actividad Gratuita ", "organizers": "<p>AGAPA. Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca, Agua y Desarrollo Rural</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Para m\u00e1s informaci\u00f3n&nbsp.<a href=\"mailto:biodistritos.agapa@juntadeandalucia.es\">biodistritos.agapa@juntadeandalucia.es</a></p>", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/05/DECO23_Cartel_Jornadas_Los_biodistritos_recorrido_utilidad_funcionalidad_desarrollo_rural230513.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/05/DECO23_ProgramaLos_biodistritos_recorrido_utilidad_y_funcionalidad_para_el_desarrollo_rural230513.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/06/DECO23_20230513%20Resultados%20Jornada%20I%20Los%20biodistritos.pdf"}]}], "matter": "Biodistritos en Andaluc\u00eda", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "451822", "title": "Sesi\u00f3n formativa Protecci\u00f3n de Datos SSPA", "description": "<p>Sesi\u00f3n formativa sobre la Protecci\u00f3n de Datos en el Sistema Sanitario P\u00fablico de Andaluc\u00eda</p><p>Objetivo: Capacitaci\u00f3n de los profesionales del \u00e1mbito sanitario en materia de protecci\u00f3n de datos</p><p>Formato: <a href=\"https://eu.yourcircuit.com/guest?token=513fd18c 7c94 47cf a1f8 cb2e2737e4b4\">Videoconferencia&nbsp.</a></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-02", "end_date_registration": null}], "schedule": "De 12:00 a 14:00", "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "<p>Fundaci\u00f3n Progreso y Salud&nbsp.</p>", "collaborators": null, "contact": "", "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "451288", "title": "III Jornadas de difusi\u00f3n de Biodistritos, Granada \"Presentaci\u00f3n Gu\u00eda de Ecomercados\"", "description": "<p>El 30 de junio de 2023 se celebrar\u00e1 en Granada la III Jornada de difusi\u00f3n \"Presentaci\u00f3n Gu\u00eda de Ecomercados\" siendo los destinatarios los actores del sistema alimentario local vinculados a la producci\u00f3n ecol\u00f3gica y el consumo de proximidad o interesados en el tema.</p><p>El objetivo de la jornada dentro del marco de los biodistritos es presentar la Gu\u00eda de Ecomercados, esta gu\u00eda recoge los principales aprendizajes de algunas de las experiencias con las que contamos en Andaluc\u00eda. Adem\u00e1s de aportar informaci\u00f3n sobre la definici\u00f3n y las ventajas de los ecomercados, se detallan los aspectos m\u00e1s relevantes para su puesta en marcha y desarrollo.&nbsp.</p><p>Tras la presentaci\u00f3n de la Gu\u00eda, se celebrar\u00e1 una mesa redonda, Ecomercados como dinamizadores del Sistema Agroalimentario Territorializado y los Biodistritos, &nbsp.en la que participaran representantes de tres ecomercados andaluces. Finalmente se desarrollara un debate con formato de taller participativo, que permitir\u00e1 profundizar y poner ideas en com\u00fan dirigido a personas gestoras de Ecomercados y canales cortos de comercializaci\u00f3n.</p><p>PROGRAMA&nbsp.</p><p>17.30-18.00 Recepci\u00f3n de asistentes a la jornada.</p><p>18.00-19.00 Jorge Molero Cort\u00e9s. Coordinador T\u00e9cnico de la Red de Municipios por la Agroecolog\u00eda, Fundaci\u00f3n Entretantos. <a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/09/20230630%20Ecomercados_herramienta_dinamizaci%C3%B3n_CCC_0.pdf\">Ecomercados: una herramienta fundamental para la dinamizaci\u00f3n de los CCC en los municipios</a>.</p><p>19.00-19.15. Din\u00e1mica de presentaci\u00f3n de los asistentes.</p><p>19.15-19,45. <a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/09/20230630%20Guia%20para%20la%20puesta%20en%20marcha%20de%20un%20Ecomercado_0.pdf\">Presentaci\u00f3n de la Gu\u00eda de Ecomercados</a>. Equipo UTE.</p><p>19,45-20.30. Mesa redonda \u201cEcomercados como dinamizadores del Sistema Agroalimentario Territorializado y los &nbsp.Biodistritos\u201d. Ponencia a cargo de tres ecomercados andaluces.</p><p>20.30-21.15 Talleres participativos. Para personas gestores de Ecomercados y CCC, y para representantes de entidades/organizaciones y personas consumidoras.</p><p>21.15-21.30 Cena-picoteo y despedida.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-06-30", "end_date_registration": "2023-06-30"}], "schedule": "17.30 a 21.30 h.", "address": "<p>ETSIE - Escuela T\u00e9cnica Superior de Ingenier\u00eda de Edificaci\u00f3n - Universidad</p>", "location": "Granada", "province": [{"province": "Granada"}], "cost": "Actividad Gratuita ", "organizers": "<p>AGAPA. Consejeria de Agricultura, Pesca, Agua y Desarrollo Rural&nbsp.</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Para m\u00e1s informaci\u00f3n escriba a biodistritos.agapa@juntadeandalucia.es</p>", "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/09/DECO23_PROGRAMA_JORNADA_4_CORDOBA_v1.pdf"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/06/DECO23_Cartel_Jornada_Granada-Presentaci%C3%B3n_Gu%C3%ADa_Ecomercados.pdf"}]}], "matter": "Biodistritos en Andaluc\u00eda", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "455806", "title": "Jornada informativa online sobre iniciativas conjuntas europeas con participaci\u00f3n de la Consejer\u00eda de Salud y Consumo", "description": "<p>Jornada informativa online sobre las Iniciativas conjuntas europeas para la financiaci\u00f3n de la I+i en Salud en las que participa la Consejer\u00eda de Salud y Consumo de la Junta de Andaluc\u00eda. En la sesi\u00f3n, se hablar\u00e1 sobre las convocatorias para 2024 de las iniciativas ERA4Health (<em>Fostering a European Research Area for Health</em>) y THCS (<em>Transforming Healthcare System</em>) en las que la Consejer\u00eda financiar\u00e1 la participaci\u00f3n de los grupos andaluces.&nbsp.</p><p>Os recordamos que la iniciativa conjunta europea ERA4Health ya ha anunciado sus pr\u00f3ximas convocatorias:</p><ul>\t<li><a href=\"http://www.sspa.juntadeandalucia.es/fundacionprogresoysalud/investigamas/solucion/serOportunidadesFinanciacionId/1116/DET/13770\">NUTRIBRAIN</a><strong>&nbsp.</strong>para la financiaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n transnacionales que se centren en la mejora del envejecimiento cognitivo del cerebro a trav\u00e9s de la nutrici\u00f3n y otros factores del estilo de vida. La convocatoria completa ser\u00e1 publicada hoy y el&nbsp.<strong>plazo para la presentaci\u00f3n de solicitudes en primera fase finaliza el 15 de enero de 2024.&nbsp.</strong></li>\t<li><a href=\"http://www.sspa.juntadeandalucia.es/fundacionprogresoysalud/investigamas/solucion/serOportunidadesFinanciacionId/1116/DET/14097\">NANOTECMEC</a><strong>&nbsp.</strong>para la financiaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n traslacional que combinen enfoques innovadores en el campo de nanomedicina para la prevenci\u00f3n, diagn\u00f3stico y tratamiento de enfermedades. La convocatoria ser\u00e1 lanzada el pr\u00f3ximo 14 de noviembre y el&nbsp.<strong>plazo para la presentaci\u00f3n de solicitudes en primera fase finalizar\u00e1 el 30 de enero de 2024.</strong>&nbsp.</li></ul><p>Fecha l\u00edmite de inscripci\u00f3n a la jornada: lunes,&nbsp.<strong>13 de noviembre.</strong></p><p><a href=\"https://teams.microsoft.com/registration/qu5iWkrk60WW5zUw2I6B-A,TsfqFwQa0UOBerkrF1TvKA,ZDoJ6cDggU-WANnvrWHTvg,sc0I4U3f4km6-h4C0laGZg,BwIpykjpYk63EuZ3xBoDZg,t9sNgG-B402L0aHl1SeFkQ?mode=read&amp.tenantId=5a62eeaa-e44a-45eb-96e7-3530d88e81f8\">Enlace al formulario de inscripci\u00f3n</a></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-14", "end_date_registration": "2023-11-14"}], "schedule": "12:00 - 13:00", "address": "<p>Evento online. Necesaria inscripci\u00f3n.</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "<p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/gestion-ii/proyectos-internacionales.html\">Oficina de Proyectos Internacionales</a> de la Fundaci\u00f3n Progreso y Salud</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>info.opi.sspa@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "70678", "image_url": "/sites/default/files/2023-11/thcs y era4health.png"}], "image": "thcs y era4health.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://consigna.juntadeandalucia.es/d5ce333b2e6b416baa88bb381e8476b5/descarga"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "450883", "title": "Taller MIND de Conexi\u00f3n del Mapa de la Demanda Temprana (MDT) de Transformaci\u00f3n Digital", "description": "<p>Taller de Conexi\u00f3n sobre Transformaci\u00f3n Digital, dentro del proceso de conformaci\u00f3n del Mapa de la Demanda Temprana en Salud de Andaluc\u00eda.</p><p>Los Talleres MIND ser\u00e1n talleres de&nbsp.conexi\u00f3n&nbsp.con la oferta, es decir, con empresas, centros de investigaci\u00f3n, centros tecnol\u00f3gicos, universidades y asociaciones de pacientes.</p><p>Evento presencial por invitaci\u00f3n.</p><p>Si su entidad est\u00e1 interesada en participar envi\u00e9 un correo a cpi.fps@juntadeandalucia.es indicando&nbsp.sus datos de contacto, el sector de actividad y el taller MIND al que desea asistir.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-30", "end_date_registration": "2023-11-30"}], "schedule": "10:00 a 14:30", "address": "<p>Hotel Hipotels Hotels &amp. Resort. Avenida \u00c1lvaro Domecq, 11 bis.</p><p>11405 Jerez de la Frontera</p>", "location": null, "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": null, "organizers": "<p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi.html\">Oficina T\u00e9cnica de Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n</a>&nbsp.de la Fundacion Progreso y Salud</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>cpi.fps@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "1346285", "image_url": "/sites/default/files/2023-10/Difusion 7Taller Jerez.png"}], "image": "Difusion 7Taller Jerez.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://juntadeandalucia.es/organismos/fps/areas/investigacion-innovacion/cpi/paginas/mapa-demanda-temprana.html"}]}, {"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PL9-G7WzfUs"}]}], "matter": "Compra P\u00fablica de Innovaci\u00f3n", "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "457540", "title": "Jornada T\u00e9cnica del Proyecto Demofarm Andaluc\u00eda: Demostraci\u00f3n y divulgaci\u00f3n de herramientas para la transformaci\u00f3n digital en ovino ", "description": "<p><strong>\u00bfQu\u00e9 es Demofarm Andaluc\u00eda?</strong></p><p>Es un proyecto para la demostraci\u00f3n y divulgaci\u00f3n de herramientas para la transformaci\u00f3n digital de las explotaciones agrarias en Andaluc\u00eda.</p><p><strong>\u00bfQui\u00e9n puede asistir?</strong></p><p>Esta edici\u00f3n est\u00e1 destinada a ganaderos de ovino de toda Andaluc\u00eda.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-22", "end_date_registration": "2023-11-22"}], "schedule": "9:00h. a 13:45h.", "address": "<p>Finca La Higuera.</p><p>Carretera de Fuenteovejuna, Km. 55, Alan\u00eds (Sevilla).</p>", "location": null, "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Consejer\u00eda de Agricultura Pesca, Agua y Desarrollo Rural.</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Formulario de contacto: <a href=\"https://lajunta.es/4gieu\">https://lajunta.es/4gieu</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "180484", "image_url": "/sites/default/files/2023-11/demofarm programa ovino nov22.jpeg"}], "image": "demofarm programa ovino nov22.jpeg"}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "458881", "title": "Encuentro virtual \"Adaptaci\u00f3n a la Directiva UE/2019/1158, relativa a la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral. Situaci\u00f3n en Andaluc\u00eda\"", "description": "<p>Encuentro virtual en el que se analizar\u00e1 la situaci\u00f3n de Andaluc\u00eda, en relaci\u00f3n con lo recogido en la Directiva&nbsp.Directiva (UE) 2019/1158 del Parlamento Europeo y del Consejo, de&nbsp.20 de junio de&nbsp.2019, relativa a la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y la vida profesional de los progenitores y los cuidadores.</p><p><strong>Para participar, pincha en este enlace</strong>:&nbsp. &nbsp. &nbsp. &nbsp.</p><p><a href=\"https://zoom.us/j/93251858900?pwd=SVRnbGQ2UmpLZWZVZGcxTVlPMFlDZz09\">https://zoom.us/j/93251858900?pwd=SVRnbGQ2UmpLZWZVZGcxTVlPMFlDZz09</a></p><ul>\t<li>\t<p>ID de reuni\u00f3n: 932 5185 8900</p>\t</li>\t<li>\t<p>C\u00f3digo de acceso: 398198</p>\t</li></ul><p>&nbsp.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-12-13", "end_date_registration": "2023-12-13"}], "schedule": "De 11:00 horas a 14:00 horas", "address": "<p>Encuentro virtual.</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "<p>Consejo Econ\u00f3mico y Social de Andaluc\u00eda</p>", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "291702", "image_url": "/sites/default/files/2023-11/CARTEL ENCUENTRO DIRECTIVA CONCILIACI\u00d3N.jpg"}], "image": "CARTEL ENCUENTRO DIRECTIVA CONCILIACI\u00d3N.jpg"}], "matter": ["Igualdad", "Conciliaci\u00f3n", "Corresponsabilidad"], "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "447592", "title": "X JORNADAS RedETS \"Un reto de futuro: sostenibilidad e innovaci\u00f3n\"", "description": "<p>D\u00e9cima edici\u00f3n de las Jornadas de RedETS (Red de Evaluaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas Sanitarias).</p><p>La evaluaci\u00f3n de tecnolog\u00edas sanitarias apoya la toma de decisiones en el \u00e1mbito de la salud con el objetivo de promover sistemas sanitarios m\u00e1s eficientes, equitativos y cohesionados. La RedETS aspira a ser el referente en la respuesta de las necesidades de evaluaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud en Espa\u00f1a, siendo la participaci\u00f3n, la transparencia y la comunicaci\u00f3n valores transversales en todas sus actividades.</p><p>El objetivo de esta jornada es disponer de un espacio interno de trabajo, debate y reflexi\u00f3n que contribuya a identificar \u00e1reas de mejora y potenciar sinergias, adem\u00e1s de presentar los desarrollos metodol\u00f3gicos y cient\u00edficos hasta la fecha.&nbsp.</p><p>Para poder asistir el martes 21 escribir a: <a href=\"mailto:cristobal.munoz@juntadeandalucia.es\">cristobal.munoz@juntadeandalucia.es</a></p><p>Puedes seguirlo en <em>streaming </em>a trav\u00e9s de este enlace:&nbsp.<a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=Ncya6cadA3c\">https://www.youtube.com/watch?v=Ncya6cadA3c</a></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-20", "end_date_registration": "2023-11-21"}], "schedule": "De 10:00 a 19:00", "address": "<p>Sala Antonio Machado de la Fundaci\u00f3n Cajasol, Plaza de San Francisco, 1, 41004 Sevilla</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "<p>\u00c1rea de Evaluaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas Sanitarias (AETSA) de la Fundaci\u00f3n Progreso y Salud</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>jantonio.blasco@juntadeandalucia.es</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "202999", "image_url": "/sites/default/files/2023-11/redets.png"}], "image": "redets.png"}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "427024", "title": "XL Jornadas Universitarias Andaluzas de Derecho del Trabajo y Relaciones Laborales '40 a\u00f1os de propuestas jur\u00eddicas sobre empleo, negociaci\u00f3n colectiva y soluci\u00f3n de conflictos laborales en Andaluc\u00eda'", "description": "<p>El Consejo Andaluz de Relaciones Laborales organiza un a\u00f1o m\u00e1s una nueva edici\u00f3n de sus&nbsp.Jornadas Universitarias Andaluzas de Derecho del Trabajo y Relaciones Laborales, que tendr\u00e1 lugar en Granada durante los d\u00edas 8, 9 y 10 de noviembre de 2023.</p><p>El evento celebra este a\u00f1o su edici\u00f3n n\u00famero 40 bajo el tema '40 a\u00f1os de propuestas jur\u00eddicas sobre empleo, negociaci\u00f3n colectiva y soluci\u00f3n de conflictos laborales en Andaluc\u00eda' con diferentes mesas redondas, ponencias generales y espec\u00edficas.</p><p>&nbsp.</p><p><strong>PONENCIAS:</strong></p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Ponencia%20Eva%20Garrido.pdf\"><em>Promoci\u00f3n y protecci\u00f3n del empleo de colectivos de atenci\u00f3n prioritaria (pdf)</em></a>. Dra. D\u00f1a. Eva Garrido P\u00e9rez. Catedr\u00e1tica de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de C\u00e1diz</p><p><em><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/cristobal%20molina%20navarrete.pdf\">\"Derecho (social) del empleo\" y \"Pol\u00edticas de mercado de trabajo sostenible\": \u00bfM\u00e1s \"obsolescencias\" que \"avances\" en la \"nueva\" Ley de Empleo? (pdf)</a></em>.&nbsp.Dr. D. Crist\u00f3bal Molina Navarrete. Catedr\u00e1tico de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de Ja\u00e9n</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Sebasti%C3%A1n%20de%20Soto.pdf\"><em>Retos del empleo verde (pdf)</em></a>. Dr. D. Sebasti\u00e1n de Soto Rioja. Catedr\u00e1tico de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad Pablo de Olavide</p><p><em><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Ponencia%20Eduardo%20L%C3%B3pez.pdf\">Formaci\u00f3n profesional y pol\u00edticas activas de empleo (pdf)</a></em>. Dr. D. J. Eduardo L\u00f3pez Ahumada. Catedr\u00e1tico de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de Alcal\u00e1 Henares</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/JOS%C3%89%20LUIS%20%20MONEREO%20P%C3%89REZ.pdf\"><em>El modelo de negociaci\u00f3n colectiva tras las \u00faltimas reformas laborales (pdf)</em></a>. Dr. D. Jos\u00e9 Luis Monereo P\u00e9rez. Catedr\u00e1tico de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de Granada</p><p><em><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Ponencia%20Antonio%20M%C3%A1rquez.pdf\">Autonom\u00eda colectiva y reestructuraci\u00f3n sectorial en la transici\u00f3n ecol\u00f3gica (pdf)</a></em>.&nbsp.Dr. D. Antonio M\u00e1rquez Prieto. Catedr\u00e1tico de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de M\u00e1laga</p><p><em><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/GORELLI%20LA%20INAPLICACI%C3%93N%20DEL%20CONVENIO%20COLECTIVO.pdf\">La inaplicaci\u00f3n del Convenio Colectivo. Principales elementos conflictivos de su r\u00e9gimen jur\u00eddico (pdf)</a></em>. Dr. D. Juan Gorelli Hern\u00e1ndez. Catedr\u00e1tico de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de Huelva</p><p><em><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Schema%20relazione%20Stefano%20Bellomo%20-%20Granada%209%20novembre%202023.pdf\">Ponencia invitada de Universidad no andaluza (pdf)</a></em>. Dr. D. Stefano Bellomo. Professore Ordinario di Diritto del Lavoro nell\u2019Universit\u00e0 di Roma Sapienza</p><p><em><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/ponencia%20gral%20Javier%20Calvo.pdf\">Las medidas de conflicto colectivo en el nuevo entorno econ\u00f3mico y social (pdf)</a></em>. Dr. D. Javier Calvo Gallego. Catedr\u00e1tico de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de Sevilla</p><p><em><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/JUAN%20ESCRIBANO%20GUTIERREZ%20Derecho%20de%20huelga%20y%20libertad%20de%20empresa%20en%20el%20actual%20contexto%20social%2C%20econo%CC%81mico.pdf\">Derecho de huelga y libertad de empresa en el actual contexto social, econ\u00f3mico y tecnol\u00f3gico: l\u00edneas de tendencia jurisprudencial (pdf)</a></em>. Dr. D. Juan Escribano Guti\u00e9rrez. Catedr\u00e1tico de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de C\u00f3rdoba</p><p><em><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/ANTONELLO%20OLIVIERI%20Solucio%CC%81n%20alternativa%20de%20conflictos%20individuales%20y%20colectivos_OLIVIERI.pdf\">Soluci\u00f3n alternativa de conflictos individuales y colectivos: el hircocervo conceptual (pdf)</a></em>. Dr. D. Antonello Olivieri. Profesor Titular de Derecho del Trabajo. Universidad de Foggia</p><p><strong>Primer Panel:</strong></p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Alejandro%20Zalvide.pdf\"><em>La descarbonizaci\u00f3n del turismo desde un plano laboral y el empleo verde (pdf)</em></a>. D. Alejandro Zalvide Bassadone. Profesor del \u00c1rea de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de&nbsp. Huelva.</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/%C3%81lvaro%20S%C3%A1nchez.pdf\"><em>La Reforma Laboral de 2021 y su Efecto en la Estabilidad Laboral Juvenil: Un An\u00e1lisis del Contrato Fijo-Discontinuo (pdf)</em></a>. D. \u00c1lvaro S\u00e1nchez L\u00f3pez. Doctorando de la Universidad de Granada.</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Bel%C3%A9n%20del%20Mar%20L%C3%B3pez.pdf\"><em>Los trabajadores mayores como colectivo vulnerable: Derecho del Trabajo versus Protecci\u00f3n Social (pdf)</em></a>. D\u00aa Bel\u00e9n del Mar L\u00f3pez Insua. Profesora Titular de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de Granada</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Diego%20velasco%20fernandez.pdf\"><em>Los retos de las pol\u00edticas de empleo activo andaluzas frente a la Ley 3/2023, de empleo (pdf)</em></a>. D. Diego Velasco Fern\u00e1ndez. Doctorando del Departamento del Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Seminario Jos\u00e9 Vida Soria. Universidad de Granada</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Francisca%20Bernal.pdf\"><em>Pol\u00edticas de empleo en materia de transici\u00f3n justa y de clima: ajustes y necesidades formativas (pdf)</em></a>. D\u00aa Francisca Bernal Santamar\u00eda.&nbsp.Profesora Ayudante Doctora. Universidad De C\u00e1diz</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Jos%C3%A9%20Manuel%20Roales.pdf\"><em>La t\u00e9cnica del acomodo razonable en el empleo de s\u00edmbolos religiosos en el \u00e1mbito de la empresa (pdf)</em></a>. D. Jos\u00e9 Manuel Roales Fern\u00e1ndez. Graduado Social por la Universidad de Sevilla. Grado en Derecho por Universidad Internacional de la Rioja. M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda y Pr\u00e1ctica Jur\u00eddica por la Universidad Internacional de Valencia. Doctorando Universidad P\u00fablica de Navarra</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Juan%20Mar%C3%ADa%20Rold%C3%A1n.pdf\"><em>El tratamiento de los&nbsp. colectivos prioritarios en la nueva Ley de Empleo: \u00bfUna declaraci\u00f3n de intenciones o una realidad? (pdf)</em></a>. D. Juan Mar\u00eda Rold\u00e1n Conesa.&nbsp.Contratado Predoctoral FPU. Dpto. Derecho del Trabajo y la Seguridad Social. Universidad de C\u00e1diz</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Luis%20%C3%81ngel%20Triguero.pdf\"><em>La redefinici\u00f3n legal del deportista profesional: horizontes sobre su empleabilidad (pdf)</em></a>. D. Luis \u00c1ngel Triguero Mart\u00ednez.&nbsp.Profesor Titular de Universidad Departamento de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de Granada</p><p><em><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/MI%C3%91ARRO%20invitada%20Los%20empleos%20verdes%20y%20sus%20pol%C3%ADticas%20de%20mercado%20de%20t.pdf\">Los empleos verdes y sus pol\u00edticas de mercado de trabajo: un motor pendiente de arranque en la transici\u00f3n ecol\u00f3gica (pdf)</a></em>. Dra. D\u00f1a. Margarita Mi\u00f1arro Yanini. Profesora Titular de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad Jaume I de Castell\u00f3n</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Marta%20Navas.pdf\"><em>Incentivos al empleo en el Real Decreto-ley 1/2023 (pdf)</em></a>. D\u00aa.&nbsp.Marta Navas-Parejo Alonso. Profesora Visitante Acreditada a Titular<br />Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad Carlos III de Madrid</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Pilar%20Conde.pdf\"><em>La nueva Ley de Empleo: diagn\u00f3stico de las carencias en el impulso del empleo verde y en el apuntalamiento de la transici\u00f3n ecol\u00f3gica socialmente justa (pdf)</em></a>. D\u00aa Pilar Conde Colmenero. Doctora en Derecho (acreditada a Titular de Universidad. \u00c1rea de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social). Universidad Jaume I. Castell\u00f3n. ESIC Business and Marketing School. Valencia</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Roberto%20Fern%C3%A1ndez.pdf\"><em>Pr\u00e1cticas ecol\u00f3gicas de gesti\u00f3n de recursos humanos orientadas a la retenci\u00f3n del talento y al crecimiento sostenible de las organizaciones (pdf)</em></a>. D. Roberto Fern\u00e1ndez-Villarino.&nbsp.Profesor Asociado (Doctor). Departamento de Derecho P\u00fablico y del Trabajo.<br />Universidad de Huelva</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Stefano%20Bini.pdf\"><em>Empleo juvenil y pr\u00e1cticas no laborales: reflexiones en la frontera con el nuevo contrato formativo (pdf)</em></a>. D.&nbsp.Stefano Bini. Profesor Permanente Laboral Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de C\u00f3rdoba</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Yolanda%20Fern%C3%A1ndez.pdf\"><em>El empleo de los trabajadores inmigrantes en la negociaci\u00f3n colectiva (pdf)</em></a>. D\u00aa&nbsp.Yolanda Fern\u00e1ndez L\u00f3pez. Profesora Asociada \u00c1rea Derecho del Trabajo y Seguridad Social. Universidad Miguel Hern\u00e1ndez de Elche</p><p><strong>Segundo Panel:</strong></p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Alejandra%20Lenis.pdf\"><em>La negociaci\u00f3n colectiva para socios trabajadores cooperativistas (pdf)</em></a>. D\u00aa.&nbsp.Alexandra Lenis Escobar. Investigadora Predoctoral. Universidad de C\u00f3rdoba</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Giulio%20Centamore.pdf\"><em>La contrattazione collettiva come autorit\u00e0 salariale: il quadro italiano (pdf)</em></a>. D.&nbsp.Giulio Centamore. Ricercatore in Diritto del lavoro dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (Italia)</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Gloria%20Montes.pdf\"><em>La negociaci\u00f3n colectiva y su rol en materia expedientes de regulaci\u00f3n temporal de empleo (ERTE) y el mecanismo Red: un estudio sobre la flexibilidad laboral en Espa\u00f1a (pdf)</em></a>. D\u00aa. Gloria Mar\u00eda Montes Adalid.&nbsp.Contratada FPU en el Departamento de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de M\u00e1laga</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Jes%C3%BAs%20de%20Val.pdf\"><em>La llamada de la Ley Org\u00e1nica del Sistema Universitario a la negociaci\u00f3n colectiva (pdf)</em></a>. D.&nbsp.J. Jes\u00fas de Val Arnal. Universidad de Zaragoza.</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Jos%C3%A9%20Antonio%20Rueda.pdf\"><em>La correlaci\u00f3n entre instrumentos de negociaci\u00f3n colectiva funcionarial y laboral en los ayuntamientos andaluces (pdf)</em></a>. D. Jos\u00e9 Antonio Rueda Monroy. Profesor Ayudante Doctor. Universidad de M\u00e1laga</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Jos%C3%A9%20Manuel%20S%C3%A1nchez%20Torrado%20%282%29_0.pdf\"><em>El alcance de las reglas de determinaci\u00f3n del convenio colectivo en las contratas tras la reforma 32/2021 (pdf)</em></a>. D. Jos\u00e9 Manuel S\u00e1nchez Torrado.&nbsp.Doctorando Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social.&nbsp.Universidad de Sevilla</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Juan%20Francisco%20Moreno.pdf\"><em>Negociaci\u00f3n colectiva impuesta por el TJUE: la posible ruptura del equilibrio negocial respecto de los indefinidos no fijos (pdf)</em></a>. D.&nbsp.Juan Francisco Moreno Dom\u00ednguez. Universidad de Huelva. Universidad Pablo de Olavide. Doctorando en la Universidad de Huelva</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Mar%C3%ADa%20Giovanna%20Elmo.pdf\"><em>Trabajo a distancia y desconexi\u00f3n digital en la negociaci\u00f3n colectiva italiana (pdf)</em></a>. D\u00aa.&nbsp.Mar\u00eda Giovanna Elmo</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/MARTINEZ%20JIMENEZ%20MARIA%20MARTA-CIBERACOSONC.pdf\"><em>La negociaci\u00f3n colectiva y los riesgos psicosociales asociados a la digitalizaci\u00f3n: en especial al ciberacoso en el trabajo (pdf)</em></a>. D\u00aa. Mar\u00eda Marta Mart\u00ednez Jim\u00e9nez</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Raquel%20Castro.pdf\"><em>La mediaci\u00f3n como herramienta efectiva en los procesos de descuelgue convencional: garantizando la resoluci\u00f3n del conflicto desde un enfoque colaborativo (pdf)</em></a>. D\u00aa&nbsp.Raquel Castro Medina.&nbsp.Profesora Sustituta Interina Departamento de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de M\u00e1laga</p><p><strong>Tercer Panel:</strong></p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Alejandro%20Muros.pdf\"><em>Nuevas formas de sustituci\u00f3n de las personas trabajadoras huelguistas en la industria 4.0 (pdf)</em></a>. D. Alejandro Muros Polo.&nbsp.Investigador en Periodo de Orientaci\u00f3n Postdoctoral FPU. Departamento de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de Granada</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Beatriz%20Garc%C3%ADa.pdf\"><em>C\u00f3mo corregir una justicia dilatoria: \u00bfson las \"masc\" una soluci\u00f3n a la tardanza de una jurisdicci\u00f3n social otrora \u00e1gil? (pdf)</em></a>. D\u00aa Beatriz Garc\u00eda Cela\u00e1.&nbsp.Magistrada del Juzgado Social 3 de Bilbao. Profesora asociada de la UPV-EHU. Facultad de Econom\u00eda y Empresa. Sarriko</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Carlos%20Jos%C3%A9%20Mart%C3%ADnez.pdf\"><em>Cr\u00edticas a las insuficiencias e incoherencias del ambiguo derecho fundamental de huelga: otro signo m\u00e1s del fracaso del garantismo constitucional (pdf)</em></a>. D.&nbsp.Carlos Jos\u00e9 Mart\u00ednez Mateo.&nbsp.Profesor Ayudante Doctor Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social.&nbsp.Universidad de M\u00e1laga</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Cristina%20Ram%C3%ADrez_0.pdf\"><em>Los servicios esenciales en caso de huelga: marco conceptual, delimitaci\u00f3n jurisprudencial e impugnaci\u00f3n (pdf)</em></a>. D\u00aa Cristina Ram\u00edrez Bandera.&nbsp.Investigadora predoctoral contratada FPU. Departamento de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de M\u00e1laga</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Iluminada%20Ordo%C3%B1ez%20y%20Francisco%20Lozano.pdf\"><em>El SERCLA m\u00e1s all\u00e1 de la soluci\u00f3n de conflictos: un camino hacia la prevenci\u00f3n (pdf)</em></a>. D. Francisco Lozano Lares, Profesor Titular Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. D\u00aa Mar\u00eda Iluminada Ord\u00f3\u00f1ez Casado,&nbsp.Profesora Ayudante Doctora Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social.&nbsp.Universidad de M\u00e1laga</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Mar%C3%ADa%20Isabel%20Granados.pdf\"><em>Los procedimientos aut\u00f3nomos de soluci\u00f3n de conflictos colectivos: \u00bfopci\u00f3n pol\u00edtica o exigencia constitucional? (pdf)</em></a>. D\u00aa&nbsp.&nbsp.Mar\u00eda Isabel Granados Romera. Profesora Titular de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de Granada</p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-11/Miguel%20Rodr%C3%ADguez-Pi%C3%B1ero.pdf\"><em>Ampliando el foco de las medidas de conflicto: de las plataformas a la gran dimisi\u00f3n (pdf)</em></a>. D.&nbsp.Miguel Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero Royo. Catedr\u00e1tico de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social. Universidad de Sevilla</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-11-08", "end_date_registration": "2023-11-10"}], "schedule": "Consultar seg\u00fan d\u00eda", "address": "<p>Facultad de Derecho de la Universidad de Granada. Plaza de la Universidad, 1</p>", "location": null, "province": [{"province": "Granada"}], "cost": null, "organizers": "<p>Consejer\u00eda de Empleo, Empresa y Trabajo Aut\u00f3nomo y Consejo Andaluz de Relaciones Laborales</p>", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "35634", "image_url": "/sites/default/files/2023-06/xljornadasrelacioneslaborales2.jpg"}], "image": "xljornadasrelacioneslaborales2.jpg"}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "463609", "title": "4 de Diciembre, D\u00eda de la Bandera (Exposici\u00f3n)", "description": "<p><strong>D\u00eda de la Bandera 4 DICIEMBRE 2023-</strong></p><p><strong>La exposici\u00f3n con documentos textuales, gr\u00e1ficos y audiovisuales recorrer\u00e1 los principales momentos<strong> </strong>de l</strong><strong>a impresionante manifestac</strong><strong>i\u00f3n</strong><strong> del 4 de Diciembre de 1977, </strong><strong>en defensa de la Autonom\u00eda de Andaluc\u00eda</strong><strong> en </strong><strong>la ciudad de C\u00e1diz</strong><strong>, </strong><strong>con una afluencia mayoritaria, llenando toda la plaza de San Juan de Dios as\u00ed como calles colindantes.</strong></p><p><br /><strong>Adem\u00e1s de las fotograf\u00edas, recortes de prensa, as\u00ed como peticiones de manifestaciones, que hizo que desembocar\u00e1 en</strong><strong> la gran manifestaci\u00f3n masiva en todos los pueblos y ciudades de Andaluc\u00eda, </strong><strong>tambi\u00e9n podremos ver documentos de solidaridad de trabajadores de Astilleros espa\u00f1oles, de la CAMPSA y de la extinta empresa Electroautom\u00e1tica por la muerte del manifestante Jos\u00e9 Garc\u00eda Caparros en la manifestaci\u00f3n del mismo d\u00eda en M\u00e1laga.</strong></p><p>&nbsp.</p><p><strong>Estas grandes movilizaciones, sumado a </strong><strong>la constituci\u00f3n de la Junta de Andaluc\u00eda ( ente preauton\u00f3mico) en C\u00e1diz, </strong><strong>el Pacto de Antequera de 1978, la celebraci\u00f3n del D\u00eda de Andaluc\u00eda el 4 de diciembre de 1979 con millones de personas en toda Andaluc\u00eda, desemboc\u00f3 en la mayoritaria participaci\u00f3n del Refer\u00e9ndum del 28 de febrero de 1980 </strong><strong>que nos llev\u00f3 a la consecuci\u00f3n de la Autonom\u00eda Plena de Andaluc\u00eda, </strong><strong>cuando los andaluces votamos el Refer\u00e9ndum de ratificaci\u00f3n a favor de la iniciativa auton\u00f3mica por el art. 151 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, con plenitud de derechos a otras regiones y comunidades de Espa\u00f1a.</strong></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-12-04", "end_date_registration": "2023-12-31"}], "schedule": "De lunes a viernes, de 8:30 a 14:00 h.", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz<br /><br />&nbsp.c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>T:956203351 (470351)<br /><a href=\"mailto:informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es\">informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es</a>&nbsp.</p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "73580", "image_url": "/sites/default/files/2023-12/4D_2.jpg"}], "image": "4D_2.jpg"}], "matter": "Archivos", "coordinates": [{"longitude": "205135.248484445", "latitude": "4047862.127518791"}]}, {"id": "464509", "title": "Auto de los Reyes Magos (Representaci\u00f3n)", "description": "<p>Auto de los Reyes Magos, con la colaboraci\u00f3n de la Asociaci\u00f3n Teatro Candilejas</p>", "schedule": "19:00 h.", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>&nbsp.</p>", "collaborators": "Asoc. Teatro Candilejas", "contact": "<p>T:956203351 (470351)<br /><a href=\"mailto:informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es\" target=\"_blank\">informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es |</a> <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz\" target=\"_blank\">www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz</a><br /><a href=\"https://facebook.com/ahp.cadiz\" target=\"_blank\">facebook.com/ahp.cadiz</a><br /><a href=\"https://www.instagram.com/ahpcadiz/\" target=\"_blank\">www.instagram.com/ahpcadiz</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "69282", "image_url": "/sites/default/files/2023-12/AutoReyesMagosWeb.jpg"}], "image": "AutoReyesMagosWeb.jpg"}], "matter": ["Archivos", "Teatro", "Navidad"]}, {"id": "465007", "title": "El documento destacado enero-febrero 24 (Exposici\u00f3n)", "description": "<p>La iglesia parroquial del Se\u00f1or San Jorge de Alcal\u00e1 de los Gazules: contratos de obra para su construcci\u00f3n a inicios del siglo XVII.</p><p>Con motivo de los 500 a\u00f1os de la erecci\u00f3n del primitivo templo parroquial de San Jorge de la localidad gaditana de Alcal\u00e1 de los Gazules, estudiamos varios documentos relacionados con su construcci\u00f3n, en la primera mitad del siglo XVII, momento en el que se define la iglesia actual. A trav\u00e9s de varios contratos de obra, obligaci\u00f3n de materiales y testamentos, conservados en los fondos notariales del Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz, se analizar\u00e1 su proceso constructivo y se esbozar\u00e1n algunos datos de los agentes relacionados en el mismo. Adem\u00e1s, por tal efem\u00e9ride, se ha restaurado el plano de la planta de la iglesia, documento gr\u00e1fico de gran inter\u00e9s para la historia de la localidad y del edificio protagonista de nuestro documento del mes.</p>", "schedule": "De Lunes a Viernes, de 8:30 a 14:00 h.", "address": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p><p>c/ Crist\u00f3bal Col\u00f3n, n\u00ba 12. 11005 - C\u00e1diz</p>", "location": "C\u00e1diz", "province": [{"province": "C\u00e1diz"}], "cost": "Gratuito", "organizers": "<p>Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>T:956203351 (470351)<br /><a href=\"mailto:informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es\" target=\"_blank\">informacion.ahp.ca.ccul@juntadeandalucia.es |</a> <a href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz\" target=\"_blank\">www.juntadeandalucia.es/cultura/archivos/ahpcadiz</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "237186", "image_url": "/sites/default/files/2023-12/DD0124.jpg"}], "image": "DD0124.jpg"}], "matter": "Archivos"}, {"id": "465010", "title": "Conferencia internacional \"Exercise to promote cognitive and brain outcomes in older adults with cognitive impairment\" ", "description": "<p>En el marco del II Congreso Internacional \u201c\"Promoting Brain Health through Exercise across the Lifespan\" que se realizar\u00e1 en Granada los d\u00edas 19 y 20 de septiembre del a\u00f1o 2024, se ha organizado esta preconferencia virtual titulada \"Exercise to promote cognitive and brain outcomes in older adults with cognitive impairment\", impartida por la Dra. Teresa Liu-Ambrose. Catedr\u00e1tica de la Universidad de British Columbia, Vancouver (Canad\u00e1).</p><p>Objetivos de la actividad:</p><ul>\t<li>Dar difusi\u00f3n al II Congreso Internacional \u201cPromoting Brain Health through Exercise across the Lifespan\u201d mediante esta preconferencia.</li>\t<li>Difusi\u00f3n de conocimiento en referencia al ejercicio f\u00edsico y sus efectos sobre la funci\u00f3n cognitiva y salud cerebral en el envejecimiento.</li></ul><p><strong>C\u00f3digo de la actividad</strong>: 202325</p><p><strong>Modalidad:</strong> <em>Online</em> con una duraci\u00f3n de 1 hora (recomendamos leer atentamente el documento con la \u201c<a href=\"https://juntadeandalucia.es/sites/default/files/inline-files/2023/07/Informacion_utilidad_participacion_FC_programa-2023-3.pdf\">Informaci\u00f3n de utilidad para participar en las actividades formativas</a>\u201d).</p><p><strong>Destinatarios</strong>: la actividad est\u00e1 dirigida a investigadores y p\u00fablico en general interesado en el campo de las neurociencias y el ejercicio f\u00edsico.</p><p><strong>Inscripciones:</strong></p><ul>\t<li>Precio p\u00fablico: gratuito</li>\t<li>N\u00famero plazas: ilimitado</li>\t<li>Plazo de inscripci\u00f3n: hasta el jueves 14 de diciembre 2023</li>\t<li>Enlace al formulario de inscripci\u00f3n: <a href=\"https://us06web.zoom.us/meeting/register/tZArfumgrTguGdzp6eXT8hgwZT76cCEYuXto#/registration\">https://us06web.zoom.us/meeting/register/tZArfumgrTguGdzp6eXT8hgwZT76cCEYuXto#/registration</a></li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-12-14", "end_date_registration": "2023-12-14"}], "schedule": "17:00 (CET) / 11 am (EST)", "address": "<p><em>Online</em></p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"mailto:ireneesteban@ugr.es\">Irene Esteban-Cornejo</a></p><p><a href=\"mailto:joseangel.toval@ugr.es\">\u00c1ngel Toval</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "3757237", "image_url": "/sites/default/files/2023-12/202325-2_iad_portada_agenda.png"}], "image": "202325-2_iad_portada_agenda.png"}], "more_info": [{"field_url_mas_informacion": [{"more_info_title": "", "more_info_url": "https://x.com/bhecongress/status/1734146870539161622?s=20"}]}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "465757", "title": "Sembramos Futuro: Digitalizaci\u00f3n, Formaci\u00f3n y Empleo Agrario ", "description": "<p>Con el fin de acompa\u00f1ar los procesos de transformaci\u00f3n digital de las pymes, econom\u00eda social, aut\u00f3nomos y emprendedores, la entidad Fundaci\u00f3n Estatal para la Formaci\u00f3n para el Empleo, FUNDAE, organiza una serie de encuentros tem\u00e1ticos organizados en colaboraci\u00f3n con las instituciones auton\u00f3micas en el marco del proyecto \u201cUniversidad PYME\u201d.</p><p>As\u00ed, con el objetivo de difundir actuaciones de buenas pr\u00e1cticas en la formaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n en las diferentes comunidades y en diversos sectores productivos, en Andaluc\u00eda, la Direcci\u00f3n General de Formaci\u00f3n Profesional para el Empleo es la encargada de organizar un congreso sobre Digitalizaci\u00f3n y Formaci\u00f3n en el Sector Agrario Andaluz que se celebrar\u00e1 en C\u00f3rdoba los d\u00edas 21 y 22 de febrero de 2024.</p><p>El Palacio de Congresos de C\u00f3rdoba acoger\u00e1, durante estos dos d\u00edas, diferentes espacios, ponencias, mesas redondas y talleres relacionados principalmente con el emprendimiento, la formaci\u00f3n y el empleo. as\u00ed como con la digitalizaci\u00f3n del sector agrario y alimentario.</p><p><strong>Objetivos</strong></p><p>Facilitar un espacio conversacional y una oportunidad para:</p><ul>\t<li>Asistir y participar en comunicaciones inspiradoras sobre el sector agrario en los \u00e1mbitos de la digitalizaci\u00f3n y en el binomio formaci\u00f3n-empleo.</li>\t<li>Conocer proyectos y pr\u00e1cticas innovadoras relacionadas.</li>\t<li>Establecer contactos y trabajo en red.</li></ul><p><strong>Entidades, empresas y personas destinatarias</strong></p><p>Entidades p\u00fablicas y privadas, empresas y personas emprendedoras:</p><ul>\t<li>Sensibilizadas e implicadas en la transformaci\u00f3n digital del sector agrario y agroalimentario.</li>\t<li>Especialistas en digitalizaci\u00f3n en el sector agrario y agroalimentario.</li>\t<li>Vinculadas a la formaci\u00f3n y al empleo.</li></ul><p><strong>Inscripciones</strong>: Una vez abierto el plazo de inscripciones, se podr\u00e1n realizar a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web del Congreso, dentro de la <a href=\"https://www.fundae.es/\">web de FUNDAE</a>.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2024-02-21", "end_date_registration": "2024-02-22"}], "schedule": null, "address": "<p>Palacio de Congresos de C\u00f3rdoba.</p><p>Calle, Torrijos, 10, Centro</p>", "location": null, "province": [{"province": "C\u00f3rdoba"}], "cost": null, "organizers": "<p>Fundaci\u00f3n Estatal para la Formaci\u00f3n para el Empleo (FUNDAE), Servicio P\u00fablico de Empleo Estatal (SEPE), Consejer\u00eda de Empleo, Empresa y Trabajo Aut\u00f3nomo</p>", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "17187", "image_url": "/sites/default/files/2023-12/congreso-cordoba.jpg"}], "image": "congreso-cordoba.jpg"}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "329152", "title": "Jornada: C\u00f3mo dar valor a tus activos intangibles con la mejor estrategia de protecci\u00f3n ", "description": "<p>Jornada sobre la protecci\u00f3n de los activos intangibles de las empresas a trav\u00e9s de las distintas figuras de la Propiedad Industrial. Tras la jornada se celebrar\u00e1n reuniones personalizadas con empresas que quieran consultar dudas o monitorizar la evoluci\u00f3n de su modelo de negocio y la llegada a mercado&nbsp.(comunicar su inter\u00e9s en el correo de inscripci\u00f3n).</p><p>Formatos presencial y online</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-31", "end_date_registration": "2022-03-31"}], "schedule": "11.30h a 14:30h ", "address": "<p>BIC Euronova</p><p>Av. Juan L\u00f3pez de Pe\u00f1alver, 21</p><p>Parque Tecnol\u00f3gico de Malaga</p><p>29590 M\u00e1laga</p>", "location": "M\u00e1laga", "province": [{"province": "M\u00e1laga"}], "cost": null, "organizers": "<p>Agencia de Innovaci\u00f3n y Desarrollo de Andaluc\u00eda IDEA Oficina Espa\u00f1ola de Patentes y Marcas (OEPM) Bic Euronova</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Inscripci\u00f3n: propiedadindustrial@agenciaidea.es</p>", "matter": "Propiedad Indutrial", "organisms": [{"organisms": "Agencia de Innovaci\u00f3n y Desarrollo de Andaluc\u00eda (IDEA)"}], "themes": [{"themes": "Empresas y profesionales"}, {"themes": "Fomento empresarial"}]}, {"id": "326779", "title": "Taller online de dinamizaci\u00f3n de elementos sostenibles del proyecto Indupymes 4.0", "description": "<p>El proyecto&nbsp.\"Indupymes 4.0:&nbsp.Factor\u00eda digital para pymes industriales\"&nbsp.pretende mejorar la participaci\u00f3n del tejido empresarial en los&nbsp.procesos de innovaci\u00f3n y en las actividades de I+D+i&nbsp.m\u00e1s cercanas al mercado.</p><p>En concreto, quiere ayudar a las empresas del sector transporte (aeron\u00e1utico, automoci\u00f3n y naval) y su cadena de suministro, a integrarse en el concepto de&nbsp.Industria 4.0.</p><p>El&nbsp.pr\u00f3ximo 8 de marzo, la Agencia IDEA organiza un taller online&nbsp.en el que las pymes participantes tendr\u00e1n la oportunidad de&nbsp.desarrollar v\u00ednculos y sinergias&nbsp.generando un espacio de debate sobre las oportunidades de la Industria 4.0 en su sector.</p><p>Se presentar\u00e1 la propuesta de&nbsp.Plan de Sostenibilidad y Transferencia&nbsp.del proyecto, con el objetivo de ayudar a mejorar la&nbsp.cooperaci\u00f3n empresarial transfronteriza en I+D, el aumento de&nbsp.inversiones en I+D en Factor\u00eda Digital 4.0&nbsp.y la&nbsp.firma de acuerdos en el \u00e1rea transfronteriza.</p><p>Adem\u00e1s de participar en las&nbsp.mesas de trabajo&nbsp.previstas, las empresas que lo deseen podr\u00e1n solicitar&nbsp.reuniones bilaterales de asesoramiento*&nbsp.con el equipo organizador.</p><p>El taller est\u00e1 dirigido a&nbsp.pymes del sector de la industria del transporte&nbsp.(automoci\u00f3n, naval y aeroespacial), y su cadena de suministro de las regiones de Andaluc\u00eda (Espa\u00f1a) y Alentejo (Portugal), as\u00ed como otros&nbsp.actores con un papel relevante en el impulso de la industria 4.0 y el apoyo a la incorporaci\u00f3n de Factor\u00eda digital&nbsp.(la Administraci\u00f3n P\u00fablica y las Universidades y Centros de investigaci\u00f3n).</p><p><strong>Inscripci\u00f3n <a href=\"https://teams.microsoft.com/registration/5sNqUdDNmk-wz5JL_7aEzA,mHaBBFBlxkeezs4bySi-rA,yIDGzfk_hkySuW1o0RFkBg,l87cje0vrEC2LQr_cQfOcw,aXBmcaysr0igJcTpT5vg4A,iRYR6CLHrESQrUGEcK1Qhg?mode=read&amp.tenantId=516ac3e6-cdd0-4f9a-b0cf-924bffb684cc\">aqu\u00ed&nbsp.</a></strong></p><p><strong>Agenda</strong></p><p>09:55h \u2013 Conexi\u00f3n de asistentes</p><p>10:00 - 10:15h Bienvenida y presentaci\u00f3n del&nbsp.proyecto Indupymes 4.0.&nbsp.</p><p>Paloma Vega Lluch, Head of Alliances, Customer &amp. Partner Development, FADA-CATEC</p><p>10:15 - 10:25h La importancia del enfoque de g\u00e9nero en las actividades de I+D+i</p><p>Mar\u00eda Jos\u00e9 Mart\u00ednez Perza, Jefa del Departamento de Seguimiento de Proyectos Estrat\u00e9gicos, Agencia IDEA</p><p>10.25 -11.45h Presentaci\u00f3n de la propuesta de Plan de Sostenibilidad y Transferencia del proyecto Indupymes 4.0</p><p>Victor Corral y Jos\u00e9 D\u00edaz, Consultores de Innovaci\u00f3n, CTA</p><p>10:25 \u2013 10:35h Estructura, principales objetivos, resultados esperados y acciones de sostenibilidad y transferencia</p><p>10:35 \u2013 10:45h Planes de Transferencia y Capitalizaci\u00f3n por KER identificado</p><p>10:45 \u2013 10:55h Planes de Sostenibilidad individuales</p><p>10:55 \u2013 11:15h Plan de Sostenibilidad conjunto</p><p>11:15 \u2013 11:30h El Memorando de Entendimiento de INDUPYMES 4.0</p><p>11:30 \u2013 11:45h Oportunidades de financiaci\u00f3n en programas de cooperaci\u00f3n transfronteriza y transferencia de la I+D+i para la Industria 4.0</p><p>11:45 \u2013 12:00h Descanso</p><p>12:00 - 12:30h Mesas de trabajo sobre las Acciones de Sostenibilidad y Transferencia</p><p>12:30 \u2013 12:45h Cierre del taller, conclusiones y pr\u00f3ximos pasos</p><p>12:45 \u2013 13:30h Reuniones bilaterales*</p><p>*Previa solicitud en el formulario de registro&nbsp.antes del 4 de marzo a las 12h.</p><p><em>El proyecto Indupymes 4.0 est\u00e1 enmarcado en la segunda convocatoria el programa Interreg V A Espa\u00f1a \u2013 Portugal (POCTEP) 2014-2020.</em></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2022-03-08", "end_date_registration": "2022-03-08"}], "schedule": "De 09:55 a 13:30", "address": "<p>Online</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "<p>Agencia IDEA</p>", "collaborators": "Corporaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica de Andaluc\u00eda (CTA)", "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "337931", "image_url": "/sites/default/files/2022-03/Taller Indupymes ESP (1).png"}], "image": "Taller Indupymes ESP (1).png"}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Agencia de Innovaci\u00f3n y Desarrollo de Andaluc\u00eda (IDEA)"}], "themes": [{"themes": "Fomento empresarial"}]}, {"id": "277729", "title": "Webinario Presentaci\u00f3n S4Andalucia 2021-2027", "description": "<p>La Consejer\u00eda de Transformaci\u00f3n Econ\u00f3mica, Industria, Conocimiento y Universidades, a trav\u00e9s de la Oficina T\u00e9cnica S4Andaluc\u00eda, organiza este Webinario de presentaci\u00f3n para&nbsp.<strong>abrir la estrategia al ecosistema andaluz de innovaci\u00f3n</strong>&nbsp.y&nbsp.<strong>dar a conocer a los agentes del conocimiento, a las empresas, a la Academia y a la ciudadan\u00eda los trabajos de dise\u00f1o</strong>&nbsp.comenzados.</p><p>El Consejo de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00eda di\u00f3 luz verde a finales del pasado mes de enero a la formulaci\u00f3n de la nueva&nbsp.<strong>Estrategia de Especializaci\u00f3n Inteligente para la Sostenibilidad de Andaluc\u00eda 2021-2027</strong>, la nueva&nbsp.<strong>S4Andalucia,</strong>&nbsp.evoluci\u00f3n de la RIS3Andaluc\u00eda en este marco de Cohesi\u00f3n que comienza, incorporar\u00e1 una nueva pol\u00edtica industrial orientada por el marco del Pacto Verde Europeo en l\u00ednea con los Objetivos de Desarrollo Sostenible de la ONU.</p><p>Este&nbsp.<strong>Webinario ser\u00e1 el escenario de presentaci\u00f3n de la S4Andaluc\u00eda y de la Comunidad S4Andaluc\u00eda.</strong></p><p>La S4 Andaluc\u00eda ser\u00e1 el instrumento b\u00e1sico de planificaci\u00f3n, ejecuci\u00f3n, desarrollo y evaluaci\u00f3n de las actuaciones p\u00fablicas que se desarrollen en materia de Investigaci\u00f3n, Innovaci\u00f3n y Transici\u00f3n Industrial, con una perspectiva transversal de lucha contra el Cambio Clim\u00e1tico, en el Marco Europeo de Cohesi\u00f3n 2021-2027, en coordinaci\u00f3n con las dem\u00e1s estrategias y planes regionales espec\u00edficos implicados con la I+D+i, en respuesta a los requerimientos exigidos por la Condici\u00f3n Habilitante del Objetivo 1 del Programa Operativo Andaluc\u00eda del Fondo Europeo de Desarrollo Regional, siguiendo las directrices de la Comisi\u00f3n Europea y la Autoridad de Gesti\u00f3n FEDER del Reino de Espa\u00f1a.</p><p><strong>OBJETIVOS</strong></p><p>\u2013 Presentar la S4ANDALUCIA y su relevancia en el marco de la pol\u00edtica de Cohesi\u00f3n Europea 2021-2027.</p><p>\u2013 Dar a conocer el compromiso de la Junta de Andaluc\u00eda y la necesaria implicaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda andaluza y de los agentes clave con esta Estrategia.</p><p>\u2013 Promover una Comunidad S4ANDALUCIA integrando al Ecosistema de Innovaci\u00f3n de Andaluc\u00eda, vinculada al proceso de dise\u00f1o y protagonista de su implementaci\u00f3n, para abrir un proceso de Descubrimiento Emprendedor transparente, abierto y continuo.</p><p>\u2013 Integrar al Ecosistema de Innovaci\u00f3n de Andaluc\u00eda y a la ciudadan\u00eda en los procesos de construcci\u00f3n de la S4ANDALUCIA, abriendo su participaci\u00f3n en los diferentes hitos y fases (dise\u00f1o, implementaci\u00f3n, seguimiento, evaluaci\u00f3n y rendici\u00f3n de cuentas).</p><p>\u2013 Presentar el avance de los trabajos en la primera fase de formulaci\u00f3n y la apertura del proceso de participaci\u00f3n p\u00fablica, dando cumplimiento a&nbsp. &nbsp.la Ley de Participaci\u00f3n Ciudadana en Andaluc\u00eda.</p><ul>\t<li><a href=\"https://twitter.com/s4andalucia\">#SomosS4Andalucia</a></li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-07-15", "end_date_registration": "2021-07-15"}], "schedule": "11.00-13.00 horas", "address": "<p>Formato online</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "<p><a href=\"https://ris3andalucia.eu/evento/webinario-presentacion-s4andalucia-2021-2027/\">https://ris3andalucia.eu/evento/webinario-presentacion-s4andalucia-2021-2027/</a></p>", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "215851", "image_url": "/sites/default/files/2021-07/webinarios4.jpg"}], "image": "webinarios4.jpg"}], "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Agencia de Innovaci\u00f3n y Desarrollo de Andaluc\u00eda (IDEA)"}], "themes": [{"themes": "Investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n"}, {"themes": "Estrategias del Gobierno andaluz"}, {"themes": "Fomento empresarial"}]}, {"id": "268930", "title": "La formaci\u00f3n profesional dual, una oportunidad para el sector TIC", "description": "<p>Las empresas del sector tecnol\u00f3gico basan su crecimiento en la disponibilidad y calidad del talento tecnol\u00f3gico. Muestran un inter\u00e9s cada vez mayor por formar e incorporar a j\u00f3venes en formaci\u00f3n profesional en opci\u00f3n Dual relacionada con el sector y con el objetivo de poder completar y diversificar las competencias de su plantilla.</p><p>Por otra parte, la Orden de 18 de enero de 2021, por la que se convocan proyectos de formaci\u00f3n profesional dual para el curso acad\u00e9mico 2021/2022, establece el procedimiento para la presentaci\u00f3n de los proyectos de formaci\u00f3n profesional dual, que pueden promoverse a petici\u00f3n de empresas concretas o por iniciativa de la Direcci\u00f3n General de Formaci\u00f3n Profesional.</p><p>En este marco, resulta de gran inter\u00e9s compartir con el sector, la oportunidad de impulsar la formaci\u00f3n profesional, a trav\u00e9s de su modalidad dual, atendiendo a las necesidades de las empresas y con el objetivo de ayudar a aprovechar los nichos de empleo que \u00e9stas ofrecen.</p><p>El objetivo final de este Seminario es incrementar el n\u00famero de proyectos educativos en el sector TIC a trav\u00e9s de la FP Dual, de acuerdo con las necesidades de especializaci\u00f3n y cualificaci\u00f3n de las personas que trabajan en el sector.</p><p><strong>Programa de la reuni\u00f3n</strong></p><p><strong>Bienvenida</strong></p><p>SG de Educaci\u00f3n y Formaci\u00f3n Profesional. Olaia Abad\u00eda Garc\u00eda de Vicu\u00f1a y Mar\u00eda Victoria Oliver Vargas, Directora General de Formaci\u00f3n Profesional.</p><p>Direcci\u00f3n General de Econom\u00eda Digital e Innovaci\u00f3n, Loreto del Valle Cebada</p><p><strong>Desarrollo del webinar</strong></p><p>1. Contexto y evoluci\u00f3n de la FP Dual en Andaluc\u00eda. DG de Formaci\u00f3n Profesional.</p><p>2. Presentaci\u00f3n de nuevas herramientas para el impulso de los proyectos en Andaluc\u00eda:</p><p>- Proyectos de prospecci\u00f3n de empresas para el impulso de la formaci\u00f3n profesional dual.</p><p>- Proyectos espec\u00edficos destinados al desarrollo de programas formativos para proyectos de formaci\u00f3n profesional dual con la colaboraci\u00f3n de varias empresas (CONSORCIOS Y ASOCIACIONES SECTORIALES) y el apoyo a pymes y micro pymes.</p><p>- Proyectos espec\u00edficos destinados a reforzar las competencias profesionales y la empleabilidad del alumnado que cursa proyectos de formaci\u00f3n profesional dual a trav\u00e9s de proyectos colaborativos con los sectores productivos.</p><p>3. Experiencias de pymes, grandes empresas y centros de ense\u00f1anza en proyectos de formaci\u00f3n dual.</p><p>4. Ruegos y Preguntas</p><p><strong>Documentaci\u00f3n de trabajo</strong></p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/boja/2021/18/BOJA21-018-00017-1148-01_00185043.pdf\">Orden convocatoria proyectos FP Dual Curso 2021/2022</a></p><p><a href=\"https://juntadeandalucia.es/boja/2020/250/5\">Acuerdo de Consejo de Gobierno, sobre medidas de fomento de prospecci\u00f3n de empresas para formaci\u00f3n profesional dual.</a></p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2021-06-15", "end_date_registration": "2021-06-15"}], "schedule": "9.30 h a 11.00 h", "address": "<p>Seminario online</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "<p>Secretar\u00eda General de Educaci\u00f3n y Formaci\u00f3n Profesional y Agencia de Innovaci\u00f3n y Desarrollo de Andaluc\u00eda IDEA</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>inversiones@agenciaidea.es&nbsp.</p>", "matter": null, "organisms": [{"organisms": "Agencia de Innovaci\u00f3n y Desarrollo de Andaluc\u00eda (IDEA)"}], "themes": [{"themes": "Formaci\u00f3n Profesional"}, {"themes": "Formaci\u00f3n para el empleo"}, {"themes": "Fomento empresarial"}]}, {"id": "467254", "title": "B\u00fasqueda de candidatos R1,R2, y R3 para los grupos de la Fundaci\u00f3n Progreso y Salud", "description": "<p>Los <strong>grupos de investigaci\u00f3n</strong> de la <strong>Fundaci\u00f3n P\u00fablica Andaluza Progreso y Salud</strong>&nbsp.(FPS) <strong>buscan investigadores R1,&nbsp.R2 y R3&nbsp.</strong>que puedan optar a las ayudas competitivas de Recursos&nbsp.Humanos:</p><p><strong>R1 \u2013 Investigador en formaci\u00f3n (Etapa predoctoral)</strong></p><ul>\t<li><strong>BECAS DE DOCTORADO INPhINIT- RETAINING 2024</strong> de la Fundaci\u00f3n La Caixa</li>\t<li><strong>CONTRATOS PREDOCTORALES PARA LA FORMACI\u00d3N DE PROFESORADO UNIVERSITARIO-FPU 2023</strong> del Ministerio de Universidades</li>\t<li><strong>SUBVENCIONES A LA CONTRATACI\u00d3N Y A LA MOVILIDAD DE PERSONAL INVESTIGADOR PREDOCTORAL EN FORMACI\u00d3N 2023</strong> de la Consejer\u00eda de Universidad, Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n</li></ul><p><strong>R2 \u2013 Investigador reconocido (Etapa posdoctoral junior)</strong></p><ul>\t<li><strong>AYUDAS JUAN DE LA CIERVA 2023</strong> de la Agencia Estatal de Investigaci\u00f3n</li>\t<li><strong>CONVOCATORIA DE INCORPORACI\u00d3N DE INVESTIGADORES POSDOCTORALES A GRUPOS DE LOS CENTROS SANITARIOS Y DE INVESTIGACI\u00d3N DEL SSPA 2023</strong> de la Consejer\u00eda de Salud y Consumo</li>\t<li><strong>CONTRATACI\u00d3N LABORAL DE PERSONAL INVESTIGADOR DOCTOR 2023</strong> de la Consejer\u00eda de Universidad, Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n</li></ul><p><strong>R3 \u2013 Investigador establecido (Etapa posdoctoral senior)</strong></p><ul>\t<li><strong>AYUDAS RAM\u00d3N Y CAJAL 2023</strong> de la Agencia Estatal de Investigaci\u00f3n</li></ul>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2023-12-21", "end_date_registration": "2024-03-01"}], "schedule": null, "address": "", "location": null, "cost": null, "organizers": "", "collaborators": null, "contact": "", "image": [{"thumbnail": [{"image_size": "213472", "image_url": "/sites/default/files/2023-12/Banner busqueda investigadores R1_R2_R3_esp.jpg"}], "image": "Banner busqueda investigadores R1_R2_R3_esp.jpg"}], "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}, {"id": "470350", "title": "Sesi\u00f3n informativa de ayudas a la eficiencia energ\u00e9tica para empresas", "description": "<p>Andaluc\u00eda TRADE, como miembro del nodo andaluz de la <strong><a href=\"https://ceseand.net/\">Enterprise Europe Network (EEN)</a></strong>, la mayor red europea de servicios de apoyo a las PYMEs, celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo <strong>24 de enero</strong> una <strong>sesi\u00f3n informativa online</strong> para dar a conocer un paquete de ayudas que se pondr\u00e1n a disposici\u00f3n de las empresas para la implantaci\u00f3n de soluciones tecnol\u00f3gicas y no tecnol\u00f3gicas que mejoren la eficiencia energ\u00e9tica de sus procesos y capacidades empresariales.</p><p>El objetivo del webinario es presentar la <strong>primera convocatoria de ayudas para la eficiencia energ\u00e9tica</strong> que se lanza en el marco de la iniciativa europea <a href=\"https://www.eenergy-project.eu/\"><strong>EENergy</strong></a><strong>,&nbsp.</strong>enmarcada dentro del programa de financiaci\u00f3n <em>Single Market Programme</em>, concretamente en las acciones contempladas en la l\u00ednea de financiaci\u00f3n destinada a mejorar la competitividad de las empresas en general, y las PYMEs en particular. La finalidad de estas ayudas es proporcionar apoyo a las compa\u00f1\u00edas en sus esfuerzos por mejorar la eficiencia energ\u00e9tica en edificios, procesos y/o l\u00edneas de producci\u00f3n, de ah\u00ed que est\u00e9n especialmente enfocadas a empresas con actividad industrial.</p><p>Las empresas andaluzas podr\u00e1n acceder a una<strong> subvenci\u00f3n m\u00e1xima de 10.000\u20ac</strong> para financiar la implementaci\u00f3n de medidas y/o soluciones de eficiencia energ\u00e9tica que contribuyan a la reducci\u00f3n de su consumo energ\u00e9tico. Las empresas beneficiarias de estas ayudas podr\u00e1n destinarlas a la compra o adquisici\u00f3n de tecnolog\u00eda/as, obtenci\u00f3n de certificaciones energ\u00e9ticas, realizaci\u00f3n de actividades, y acreditaci\u00f3n o implementaci\u00f3n de cualquier mejora que contribuya a una reducci\u00f3n de, al menos, un 5% de su gasto energ\u00e9tico.</p><p>El proyecto EENergy est\u00e1 vinculado al enfoque y metodolog\u00edas adoptadas por la EEN, que se centran en prestar servicios de apoyo y asesoramiento teniendo en consideraci\u00f3n las necesidades de las empresas a trav\u00e9s de la elaboraci\u00f3n de un plan de acci\u00f3n individualizado, un requisito para su elegibilidad.&nbsp.</p><p>En este sentido, Andaluc\u00eda TRADE, a trav\u00e9s de expertos en sostenibilidad de la entidad, se encargar\u00e1 de desarrollar la metodolog\u00eda necesaria para realizar el an\u00e1lisis de necesidades de las PYMEs de cara a la elaboraci\u00f3n de sus respectivos planes de acci\u00f3n, asegur\u00e1ndose su vinculaci\u00f3n con los servicios complementarios que ofrece la red. Tambi\u00e9n participar\u00e1 en el dise\u00f1o y gesti\u00f3n de las convocatorias, as\u00ed como en las acciones de promoci\u00f3n y difusi\u00f3n de estas. Igualmente, se encargar\u00e1 de asesorar a las empresas que no resulten beneficiarias para que puedan tener acceso a servicios de apoyo y asesoramiento dentro del proyecto, as\u00ed como a fuentes complementarias de financiaci\u00f3n para inversiones en eficiencia energ\u00e9tica privadas o p\u00fablicas. a nivel europeo, nacional, regional o local.</p><p>Durante la jornada se tratar\u00e1n los aspectos t\u00e9cnicos de la convocatoria, entre los que destacan los criterios de elegibilidad, el an\u00e1lisis del tipo de actividades que se pueden financiar y la metodolog\u00eda de presentaci\u00f3n de solicitudes.</p><p>Para inscripciones pinche <a href=\"https://events.teams.microsoft.com/event/4073cd1f-d7f3-4d3c-9a61-a3bb40512a45@85e5f444-c1c0-43ff-9a75-6e07bdca05de\"><strong>aqu\u00ed</strong></a>.</p>", "date_registration": [{"start_date_registration": "2024-01-24", "end_date_registration": "2024-01-24"}], "schedule": "De 11:00 a 12:00h", "address": "<p>Online</p>", "location": null, "cost": null, "organizers": "<p>Enterprise Europe Network (EEN)</p><p>Andaluc\u00eda TRADE</p>", "collaborators": null, "contact": "<p>Leonor Camacho</p><p><a href=\"mailto: leonor.camacho@andaluciatrade.es\">leonor.camacho@andaluciatrade.es</a></p>", "matter": null, "coordinates": [{"longitude": null, "latitude": null}]}]